<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Incroyables mariages gitans</title>
    <desc>Pour respecter la tradition, Marvin doit &quot;enlever&quot; Cynthia afin de pouvoir l'?pouser. Pour ce faire, les deux tourtereaux s'?chappent en pleine nuit de chez leurs parents respectifs. Quand la m?re de Cynthia d?couvre que sa fille est partie, elle n'a que deux semaines pour organiser le mariage. Gribouille et Lora, eux, ont attendu longtemps avant de se marier. Leur mariage sera ? leur image : original et plein de surprises. A Vitrolles, par amour pour Jos?, Carmen n'a pas h?sit? ? s'opposer ? sa famille, qui n'approuve pas ce mariage. Elle esp?re que la c?r?monie sera l'occasion de la r?conciliation. Jos?, de son c?t?, devra laisser sa vie de f?tard derri?re lui pour ?pouser la jeune femme. Enfin, Zack et Gina, l'un des couples-star de la communaut?, ont organis? une grande f?te pour le premier anniversaire de leur fils.</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/0ad151aa4ec9416f915039d532dfa7ba.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>10:05PM</finish>
    <date>02 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Incroyables mariages gitans</title>
    <desc>Morgane et Nudeuls sont bien d?cid?s ? s'offrir une f?te grandiose. Hilary et Bryan forment quant ? eux un couple rare chez les gitans : Bryan est un &quot;gadjo&quot;, il n'est pas gitan mais il devra accepter toutes les traditions. Enfin, le mariage de Robinka et Salvano, des Roms des pays de l'Est, donne lieu ? des rites bien particuliers. Pour la c?r?monie, Robinka va se transformer en v?ritable princesse. Chez les gitans, quand on parle de f?te, il n'y a qu'une seule r?gle : Il faut que ce soit spectaculaire. La journaliste H?l?ne Mannarino s'entretient avec Cala, consid?r?e comme l'une des gardiennes de la tradition.</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/14/6524e15fa3c744b48c7df47d5f74f7ea.jpg</image>
    <start>10:05PM</start>
    <finish>11:49PM</finish>
    <date>02 July 2025</date>
  </channel>
</tv>
