<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Quatre mariages pour une lune de miel</title>
    <desc>Anne-Laure et Filipe se sont rencontr?s il y a trois ans dans une discoth?que. Le th?me de leur mariage, &quot;Amour Passion&quot;, va-t-il plaire aux autres mari?s ?</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/11/1b1df609dcac495e846039f1ded08155.jpg</image>
    <start>05:00PM</start>
    <finish>06:00PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Secret Story, la quotidienne</title>
    <desc>Chaque jour, cette quotidienne permet de d?couvrir les moments forts de la vie des habitants dans la Maison des Secrets. Chaque semaine, place aux nominations : des habitants sont d?sign?s par leurs camarades, et l'un d'entre eux doit quitter la Maison apr?s le vote du public chaque semaine lors des primes. Secrets, jeu, strat?gie et ?motion sont au programme.</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/12/4f5ab42341264c24b1c4050aff573afc.jpg</image>
    <start>06:00PM</start>
    <finish>07:00PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Tout pour la lumi?re</title>
    <desc>Lors de son enqu?te, Victoria trouve un alli? inattendu. En qu?te de gloire, Solenn scelle un deal prometteur avec Tess. A l'approche du concert et malgr? ses TOC, Elise ose le grand saut.</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/c1b9a97eddc646359d86b8f40669a655.jpg</image>
    <start>07:00PM</start>
    <finish>07:30PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Plus belle la vie, encore plus belle</title>
    <desc>Alors que les policiers se rapprochent de la v?rit?, l'?tau se resserre sur Chlo? et Luna. Apolline est de plus en plus rong?e par la culpabilit?.</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/d1ce171964e7499391f404963d479d80.jpg</image>
    <start>07:30PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/638310be0dee4d5ea28083de236c215f.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Il a d?j? tes yeux</title>
    <desc>Paul et Sali forment un couple heureux mais en mal d'enfants. Ils ont tout tent? pour en avoir un et veulent adopter. Apr?s des mois d'attente, Sali apprend qu'on va leur confier Benjamin, un b?b? de 6 mois. L'enfant est blanc, Paul et Sali sont noirs. D'abord surpris, le couple accueille Benjamin avec joie. Mais Sali sait que la pr?sentation du b?b? ? ses parents va ?tre compliqu?e. En effet, la m?re de Sali accepte mal cette adoption. De plus, Claire Mallet, une fonctionnaire de l'aide sociale ? l'enfance qui doit contr?ler la bonne prise en charge du bambin, va leur mener la vie dure...</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/137ab3e95c644988bdbd05d77565ee20.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>10:00PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Mohamed Dubois</title>
    <desc>Arnaud Dubois, un fils ? papa vivant dans une banlieue parisienne ais?e, remet en question ses origines et se demande si son p?re biologique n'est pas Sa?d, le professeur de tennis de sa m?re en vacances ? Djerba en 1978. Apr?s une dispute avec son p?re, Arnaud d?cide de quitter sa vie confortable pour voler de ses propres ailes. Il rencontre Mustafa, qui l'int?gre dans son cercle o? il est connu sous le nom de Mohamed. Arnaud-Mohamed tombe amoureux de Sabrina, la soeur de Mustafa, et pour la s?duire, il d?cide de s'installer dans la cit? et de s'int?grer...</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/31/6c41a2c0df6b4147ba8dd74c3e09ec16.jpg</image>
    <start>10:00PM</start>
    <finish>11:49PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
</tv>
