<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Plus belle la vie, encore plus belle</title>
    <desc>Une nouvelle piste dans l'enqu?te remet en doute l'identit? du coupable tandis que Luna fait face ? des difficult?s professionnelles au Mistral.</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/d1ce171964e7499391f404963d479d80.jpg</image>
    <start>07:30PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>22 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/638310be0dee4d5ea28083de236c215f.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>22 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Arthur et la vengeance de Maltazard</title>
    <desc>Dix cycles de lune se sont ?coul?s depuis ses derni?res aventures dans l'univers des ?tres si particuliers que sont les Minimoys. Le jeune Arthur va enfin pouvoir redescendre dans leur monde. Tout comme eux, il est tr?s enthousiaste ? l'id?e de les revoir et surtout de retrouver S?l?nia. Mais son p?re compromet ses projets en voulant avancer la date de leur d?part. Arthur re?oit alors un message ?trange d?livr? par une araign?e sur un grain de riz. Ce n'est pas la m?thode habituelle des Minimoys pour communiquer mais il croit la belle S?l?nia en danger. Il emprunte un ancien passage secret pour se rendre chez les Minimoys et voir ce qu'il en est...</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/06c0124c10264715bcbd48f1dc8e4a3e.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>10:00PM</finish>
    <date>22 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Arthur et les Minimoys</title>
    <desc>Arthur, 10 ans, adore les histoires, en particulier celles que lui raconte sa grand-m?re. Celle-ci lui lit notamment des contes jadis ?crits par son grand-p?re, qui a myst?rieusement disparu. Le vieil homme y narre les aventures de petits ?tres appel?s les Minimoys. Il pr?tend aussi qu'un tr?sor serait cach? dans le jardin. Le monde rassurant dans lequel vit Arthur risque pourtant de dispara?tre. Des promoteurs convoitent en effet la maison familiale. Lorsqu'Arthur rencontre les Minimoys, il n'en croit pas ses yeux. Il peut maintenant se lancer dans une aventure merveilleuse et trouver le fameux tr?sor dont avait parl? son a?eul. Il pourrait ainsi sauver la demeure de ses proches...</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/52287b07eb5b43b4923b44a1ae30026f.jpg</image>
    <start>10:00PM</start>
    <finish>11:57PM</finish>
    <date>22 July 2025</date>
  </channel>
</tv>
