<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Rachel et Ross ont pass? la nuit ensemble. Malgr? tout, la jeune femme reste d?termin?e ? partir. De leur c?t?, Monica et Chandler accompagnent Erica ? la maternit?.</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/10/48929de47f4d40ba82db305971657635.jpg</image>
    <start>02:20PM</start>
    <finish>03:15PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>La c?r?monie se poursuit : Ross et Emily sont mari?s. Mais la jeune femme ne semble pas aussi heureuse qu'elle devrait l'?tre en pareille circonstance. Pr?t ? partir en lune de miel, Ross l'attend ? l'a?roport, mais elle ne vient pas. C'est Rachel qui se pr?sente. Emily est vraiment tr?s en col?re et pourrait ne pas pardonner le comportement de Ross. Bien que le jeune homme soit visiblement amoureux de la belle Anglaise, il semble que ses sentiments pour Rachel ne se soient pas compl?tement ?teints...</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/12/163656b48c0e4ee1b7c969c48e49b3f4.jpg</image>
    <start>03:15PM</start>
    <finish>03:45PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Ross est sans nouvelle de sa femme depuis le jour de leur mariage. Lorsqu'il lui fait livrer un bouquet de roses, elle le lui retourne en miettes. Se pr?parant ? partir au bureau, Chandler embrasse machinalement Monica devant Phoebe et Rachel. Pour banaliser son geste, il d?cide de les embrasser aussi...</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/12/2e78d656b39e401f9aec80f8074451bd.jpg</image>
    <start>03:45PM</start>
    <finish>04:15PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Les amis se rendent ? la maternit? o? Phoebe va mettre au monde des tripl?s. Le docteur Harad, fervent amateur de Fonzie dans &quot;Happy Days&quot;, insiste pour regarder la t?l?vision pendant l'accouchement...</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/19/9a69476ca9a044fcb85e7863fb6828a9.jpg</image>
    <start>04:15PM</start>
    <finish>04:40PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Joey raconte ? ses amis qu'il va pr?senter le T?l?thon sur PBS avec le c?l?bre Gary Collins. Or, il s'av?re que son r?le se limitera ? r?pondre aux appels t?l?phoniques. Joey entre alors en conflit avec un de ses coll?gues qui a r?ussi ? avoir une place juste en face de la cam?ra. Monica confie ? Rachel qu'elle a un nouveau petit ami, qui la comble totalement. De son c?t?, Ross essaie de joindre Emily par t?l?phone pour la convaincre de laisser une chance ? leur couple. Mais la jeune femme n'y est nullement dispos?e, sauf s'il accepte de ne plus jamais voir Rachel...</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/19/eae445b01fc84c5eacca78e6febbcb64.jpg</image>
    <start>04:40PM</start>
    <finish>05:10PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Monica et Chandler d?cident de s'offrir une escapade romantique qui ne tarde pas ? tourner ? la dispute. Au m?me moment, Ross annonce ? Rachel qu'ils doivent cesser de se voir. Rachel ne sait pas comment r?agir. Elle en veut beaucoup ? Ross de sa faiblesse. Malgr? tout, elle ne peut qu'accepter son choix...</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/19/4982c362dbff4cba94a55627f375bdcd.jpg</image>
    <start>05:10PM</start>
    <finish>05:35PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Joey a du mal ? accepter le fait que Chandler et Monica se rencontrent dans l'appartement des gar?ons. Quant ? Emily, elle tente de persuader Ross de tirer un trait sur son ancienne vie, alors m?me que le jeune homme est pr?t ? emm?nager avec elle. Monica et Rachel, de leur c?t?, sont persuad?es que le y?ti a emm?nag? dans l'immeuble. Rachel agresse m?me son voisin, le prenant pour la cr?ature. Phoebe, elle, re?oit un manteau de fourrure de sa m?re...</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/19/45f3d3fe74a04d7081b08130a674fd9c.jpg</image>
    <start>05:35PM</start>
    <finish>06:05PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>A la suite de sa rupture avec Emily, Ross a ?t? expuls? de son appartement. Chandler et Joey lui proposent de venir habiter chez eux. De son c?t?, Phoebe rencontre un inspecteur sanitaire au restaurant de Monica et ne tarde pas ? tomber sous son charme. Elle admire notamment son sens de la justice, qui finit toutefois par lui peser...</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/19/ec5478c197b34a5b9f1cd6bfc1b510f1.jpg</image>
    <start>06:05PM</start>
    <finish>06:30PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>A l'occasion de Thanksgiving, les six amis se r?unissent pour d?ner et ?changent de vieux souvenirs. C'est l'occasion de se rem?morer de d?plorables incidents. Chacun y va de sa petite anecdote plus ou moins croustillante sur un pass? qui se r?v?le bien agit?. La discussion s'anime, entre nostalgie et soulagement. Joey se souvient comment il s'?tait coinc? la t?te dans une dinde que pr?parait Monica, Chandler se rem?more la fa?on dont il se moquait de cette derni?re quelques ann?es auparavant...</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/19/88a90f348cf640028b69bd1413cefb1d.jpg</image>
    <start>06:30PM</start>
    <finish>07:01PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/20/5867f0a29ea24034829088ffd359ab09.jpg</image>
    <start>07:01PM</start>
    <finish>07:05PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Joey est toujours le seul ? savoir que Monica et Chandler sortent ensemble. Ce secret n'est pourtant pas facile ? garder : pour preuve, Phoebe vient de trouver un cale?on coinc? dans les coussins du canap? de Monica et Rachel. La jeune femme se demande comment ce sous-v?tement masculin est arriv? l? et d?cide de mener sa petite enqu?te. Ses soup?ons se posent tr?s vite sur Joey qui, pour couvrir ses amis, ment, quitte ? passer pour un imb?cile. De son c?t?, Ross se fait voler son sandwich pr?f?r? par son patron et, fou de rage, s'en prend ? son sup?rieur, qui le met d'office en vacances en lui conseillant d'aller voir un psy...</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/19/ff1af2825d0d4d5a9258c30919a1a4f9.jpg</image>
    <start>07:05PM</start>
    <finish>07:35PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Apr?s une nouvelle audition d?cevante, Joey d?cide d'?crire une pi?ce de th??tre dans laquelle il s'attribue un r?le important. Rachel obtient enfin un rendez-vous avec Danny, qui entretient une ?trange relation avec sa soeur. Phoebe, quant ? elle, d?cide d'aider les pauvres en donnant de son temps ? l'Arm?e du salut...</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/19/8f2ddd9a59b1414f99828e35e736bd30.jpg</image>
    <start>07:35PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/20/5867f0a29ea24034829088ffd359ab09.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Mon cousin</title>
    <desc>Pierre, P-DG du groupe Pasti?, se d?voue corps et ?me ? son travail. Au point de n?gliger sa famille. Contraint et forc?, il doit revoir son cousin Adrien, qui d?tient 50 % des parts de l'entreprise. Pierre veut lui faire signer un papier pour que la soci?t? qui vend des spiritueux et les plus grands vins puisse perdurer. Sauf qu'Adrien, tr?s loin du monde des affaires, tarde ? jeter un oeil sur le document. Il souhaite juste resserrer les liens familiaux. Distrait et maladroit, Adrien accumule les gaffes et entra?ne avec lui Pierre, de plus en plus exc?d?. L'?pouse de ce celui-ci lui demande un peu de patience mais ce n'est pas le fort du chef d'entreprise...</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/19/1d14b8bde2c94602937f2613c927812b.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>10:10PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Marseille</title>
    <desc>Fils d'immigr?s italiens, Paolo, un Fran?ais install? au Canada depuis une vingtaine ann?es, re?oit un matin un appel de son fr?re Joseph. Il lui apprend que leur p?re Giovanni est entre la vie et la mort ? la suite d'un accident. Devant l'insistance de son fr?re, Paolo se r?sout ? revenir ? Marseille, sa ville natale, qu'il avait quitt?e apr?s un drame personnel. Forc? de renouer avec ses racines, il part avec son jeune fils, bien d?cid? ? ne pas s'attarder dans la cit? phoc?enne. Mais l'affection de sa famille retrouv?e et sa rencontre avec Elena, une s?duisante femme m?decin, le r?concilient bient?t avec Marseille et ses habitants...</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/12/ab6e28c8c4be46a8812366b64244ecfd.jpg</image>
    <start>10:10PM</start>
    <finish>12:08AM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
</tv>
