<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Apr?s une nouvelle audition d?cevante, Joey d?cide d'?crire une pi?ce de th??tre dans laquelle il s'attribue un r?le important. Rachel obtient enfin un rendez-vous avec Danny, qui entretient une ?trange relation avec sa soeur. Phoebe, quant ? elle, d?cide d'aider les pauvres en donnant de son temps ? l'Arm?e du salut...</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/19/8f2ddd9a59b1414f99828e35e736bd30.jpg</image>
    <start>07:35PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/20/5867f0a29ea24034829088ffd359ab09.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Mon cousin</title>
    <desc>Pierre, P-DG du groupe Pasti?, se d?voue corps et ?me ? son travail. Au point de n?gliger sa famille. Contraint et forc?, il doit revoir son cousin Adrien, qui d?tient 50 % des parts de l'entreprise. Pierre veut lui faire signer un papier pour que la soci?t? qui vend des spiritueux et les plus grands vins puisse perdurer. Sauf qu'Adrien, tr?s loin du monde des affaires, tarde ? jeter un oeil sur le document. Il souhaite juste resserrer les liens familiaux. Distrait et maladroit, Adrien accumule les gaffes et entra?ne avec lui Pierre, de plus en plus exc?d?. L'?pouse de ce celui-ci lui demande un peu de patience mais ce n'est pas le fort du chef d'entreprise...</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/19/1d14b8bde2c94602937f2613c927812b.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>10:10PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TFX FR</name>
    <title>Marseille</title>
    <desc>Fils d'immigr?s italiens, Paolo, un Fran?ais install? au Canada depuis une vingtaine ann?es, re?oit un matin un appel de son fr?re Joseph. Il lui apprend que leur p?re Giovanni est entre la vie et la mort ? la suite d'un accident. Devant l'insistance de son fr?re, Paolo se r?sout ? revenir ? Marseille, sa ville natale, qu'il avait quitt?e apr?s un drame personnel. Forc? de renouer avec ses racines, il part avec son jeune fils, bien d?cid? ? ne pas s'attarder dans la cit? phoc?enne. Mais l'affection de sa famille retrouv?e et sa rencontre avec Elena, une s?duisante femme m?decin, le r?concilient bient?t avec Marseille et ses habitants...</desc>
    <image>https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/12/ab6e28c8c4be46a8812366b64244ecfd.jpg</image>
    <start>10:10PM</start>
    <finish>12:08AM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
</tv>
