<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Nino Rota</title>
    <desc>Die Ausgabe des Reate Festivals im italienischen Rieti von 2017 zeigte zwei kurze Opern von Nino Rota. Bekannt f?r seine lebenslangen Beziehungen zu ikonenhaften Regisseuren wie Federico Fellini, Francis Ford Coppola und Luchino Visconti (um nur einige Wenige zu nennen), war Rota selbst ein musikalisches Wunderkind, das in jungen Jahren bereits sowohl kirchliche Musik, als auch Opern komponierte. Ausgestattet mit einem Bed?rfnis nach Freiheit, au?erordentlicher Kreativit?t und gro?artiger Vorstellungskraft, die es ihm erlaubten, einem ganz eigenen Stil nachzugehen, gelang es Rota, Operntraditionen von Rossini, Puccini und Verdi mit zeitgen?ssischen Musikelementen zu kombinieren, die seine Werke von denen anderer Komponisten seiner Zeit abhoben. I due timidi wurde erstmals 1950 von Mailands RAI ausgestrahlt und 1952 in London aufgef?hrt. Die Handlung, basierend auf der Arbeit von Schriftsteller Suso Cecchi D'Amico, ist eine Kom?die der Fehlschl?ge. Das St?ck ist dank der Geschwindigkeit der Musik und dem K?nnen der jungen S?nger und Schauspieler trotz Ausbleib eines Happy Endings sehr am?sant. &quot;Die Geschwindigkeit der Erz?hlung ist in st?ndigem Wechsel: fieberhafte Rhythmen gehen abrupt in volumin?se Deklamatorik ? la Puccini ?ber, deren Interludien an Jazz und Buffo-Stil erinnern. Trotz der Reichhaltigkeit und Heterogenit?t des musikalischen Materials gelingt es den S?ngern zu jedem Zeitpunkt gesanglich Balance zu wahren und gro?artige Schauspielkunst zu demonstrieren... Dirigent Gabriele Bonolis und sein Orchester wurden noch vor Ende der Vorstellung mit Applaus f?r eine energiegeladene, frische und brillante Performance belohnt.&quot; Diese Aufnahme entstand bei einer Performance des Reate Festival Orchesters.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:32PM</start>
    <finish>04:36PM</finish>
    <date>19 September 2025</date>
  </channel>
</tv>
