<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Wagner</title>
    <desc>Das Rheingold, Auftakt zu Richard Wagners weltgeistumfassendem B?hnenfestspiel Der Ring des Nibelungen, sagt schon im Titel, worum es an diesem &quot;Vorabend&quot; und letztlich in der gesamten Tetralogie gehen wird. Denn wer nach Gold strebt, der (ge-)braucht Gewalt; aus dieser Gewalt ? als g?ttlichem wie menschlichem Grundgesetz ? entwickelt sich im Wesentlichen die Konstellation des Zyklus. Und nachgerade prophetisch hallen Loges auf die G?tter gem?nzten Worte nach: &quot;Ihrem Ende eilen sie zu, die so stark im Bestehen sich w?hnen.&quot; Wo ein Ende, da ein Anfang. Man schreibt das Jahr 1848. ImApril hat Richard Wagner die Partitur zu seinem Lohengrin abgeschlossen. Sogleich geht er daran, den &quot;lange mit Scheu gehegten Plan&quot; zu seinem Hauptwerk zu verwirklichen. Noch ahnt Wagner selbst nicht, welche Ausma?e dieses Nibelungen-Opus annehmen wird; geplant ist zun?chst eine dreiaktige Helden-Oper mit dem Titel &quot;Siegfrieds Tod&quot;. Wagner ringt mit sich, dem Stoff; euphorische Phasen wechseln mit solchen ab, in denen er keine Note zu Papier bringt. An der Jahreswende 1853/54 schlie?lich ? der Musikschriftsteller hat inzwischen sein theoretisches Hauptwerk Oper und Drama vollendet ? lichtet sich der Nibelungen- Nebel. Das Textbuch zum Rheingold liegt vor, in fiebriger Eile entwirft Wagner die Musik. An den Dresdner Freund Ferdinand Heine schreibt er im Januar 1854: &quot;Seit [...] Anfang November [...] habe ich das Rheingold in Musik gesetzt; ich war so enthusiastisch dabei, da? ich nichts h?rte noch sah vor Begeisterung.&quot; Verst?ndlich ist dies allemal. Denn weniger das Wort ? sein Prosatext Der Nibelungen- Mythus ? stellte f?r Wagner das sch?pferische Hauptproblem dar als vielmehr die musikalische Konzeption. Mit der Partitur des Rheingolds hat er dieses Problem im Kern bereits ?berwunden. Das motivische Netz, in dem sich die Figuren des Rings im weiteren Verlauf in vielerlei Variationen verstricken, ist gespannt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:40AM</finish>
    <date>24 August 2025</date>
  </channel>
</tv>
