<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Golden Age</title>
    <desc>Das Bolschoi Theaterballett interpretiert Dmitri Schostakowitschs &quot;Golden Age&quot;, ein Ballett in zwei Akten, mit einer Choreografie von Juri Grigorowitsch. Der russische Choreograph und Co-Librettist des Werks war 18 Jahre lang selbst als Solist des Mariinski-Theaters t?tig und leitete f?r einen kurzen Zeitraum sogar das Ballett. Die ersten Produktionen, an denen er am Kirower Ballett als Choreograf mitwirkte waren &quot;The Stone Flower&quot; und &quot;The Legend of Love&quot;. Sie markieren den Beginn eines neuen Choreografen, der bald auf der ganzen Welt bekannt wurde und Teil einer Bewegung war, die ?ber Jahre die Entwicklung des russischen Ballets ma?geblich beeinflusste. Die Handlung von Golden Age spielt sich in den 1920er Jahren in einer k?stennahen Stadt im S?den Russlands ab. In den 1920ern erlaubte die Neue ?konomische Politik (NEP) es, aktiv private Gesch?fte und Handel zu betreiben, was dazu f?hrte, dass zwielichtige Gesch?fte und kleinkriminelle Ganoven aufbl?hten wie nie zuvor. Das Lokal &quot;Golden Age&quot; ist das Epizentrum solcher Kleinkrimineller. Dort unterhalten Rita, eine junge T?nzerin, die sich als Mademoiselle Margot ausgibt, und ihr Partner Jacques, eigentlich Yashka, die gemeinsam eine lokale Banditengruppe anf?hren, ein Publikum aus &quot;Schnellebenden&quot;. W?hrend eines Stadtfestes trifft Rita auf Boris, einen jungen Fischer und Mitglied eines satirischen Theaterensembles, das sich f?r Jugendliche engagiert. Die beiden verlieben sich ineinander und l?sen damit eine Kette von Ereignissen voller Intrigen aus, die die junge Liebe auf die Probe stellt. Aufgenommen 2016 w?hrend einer Performance im Bolschoi Theater in Moskau.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/04/08/4a/6177c45e8189652ccb4a0804.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,6016,3378),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:56PM</start>
    <finish>04:40PM</finish>
    <date>01 October 2025</date>
  </channel>
</tv>
