<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Der israelische Violinist Itzhak Perlman gibt ein Konzert mit den Berliner Philharmonikern und Daniel Barenboim. Zusammen f?hren sie Johannes Brahms' (1833-1897) Violinkonzert auf. Selten waren so eindr?ckliche Kr?fte versammelt, und selten sind sie der Herausforderung dieses intellektuell und technisch komplexen Werks so gerecht geworden. Johannes Brahms stellte sein Violinkonzert 1878 fertig. Nach Beethovens Violinkonzert ist es das ber?hmteste deutsche Violinkonzert, das je komponiert wurde. Brahms' Violinkonzert wurde 1879 uraufgef?hrt, sein Freund Joseph Joachim, f?r den er das St?ck komponierte. Auch Beethovens Violinkonzert stand auf dem Programm. Beide Werke haben viel gemeinsam, zum Beispiel die Tonart, in der sie komponiert wurden: D-Dur. Verglichen mit anderen ist Brahms' Violinkonzert ein St?ck f?r Virtuosen. Die technischen Anforderungen f?r dieses St?ck sind aufgrund von gebrochenen Akkorden, schnellen Tonleiter-Passagen und rhythmischer Variation sehr hoch.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:07PM</start>
    <finish>10:53PM</finish>
    <date>20 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:53PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>20 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Purcell</title>
    <desc>Herv? Niquet dirigiert den Chor und das Orchester von Le Concert Spirituel bei einer Auff?hrung von Henry Purcells (1659-1695) King Arthur. Die Aufzeichnung fand in der Op?ra National de Montpellier Languedoc-Roussillon im M?rz 2009 statt. Die Solisten sind Ana Marin Labin, Chantal Santon-Jeffery, M?lodie Ruvio, Mathias Vidal, Marc Mouillon und Joao Fernandes. King Arthur, or The British Worthy ist eine Semi-Oper in f?nf Akten. Sie wurde 1691 im Queen's Theatre, Dorset Garden, London, uraufgef?hrt. Die Handlung basiert mehr auf den K?mpfen zwischen K?nig Artus Britanniern und den Sachsen als auf der Legende um Camelot. Semi-Oper bedeutet, dass die Charaktere nicht singen, au?er sie geh?ren der ?bernat?rlichen oder pastoralen Welt an.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>12:47AM</finish>
    <date>20 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>The Spirits of Mozart</title>
    <desc>Eine von Mozarts Musik inspirierte Crossover-Erfahrung: das ?berraschende und originelle &quot;Spirits of Mozart&quot;. In diesem Crossover-Konzert interpretieren herausragende Pers?nlichkeiten aus Pop, Jazz und Klassik Mozarts Kompositionen in ihrer pers?nlichen musikalischen Sprache f?r ein breites Publikum des 21. Jahrhunderts. Diese Darbietungen zeigen, dass der Einfluss von Mozarts Musik weit ?ber die Grenzen klassischer Musik hinausreicht. Interpreten wie Dee Dee Bridgewater, der junge Geiger Benjamin Schmid mit Jazz-Band und Orchester, Jethro Tulls S?nger und Fl?tist Ian Anderson und viele andere pr?sentieren Mozart-Arrangements in einer mitrei?enden, elektrisierenden Mischung aus Klassik, Jazz und Popkultur.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:47AM</start>
    <finish>02:32AM</finish>
    <date>21 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Danielpour</title>
    <desc>Hartmut Haenchen leitet das Orchester der philharmonie zuidnederland in einem Konzert von Richard Danielpours &quot;Elegies&quot;. Solisten der Performance sind Marina Prudenskaya (Mezzosopran), Thomas Oliemans (Bariton). Aufgenommen 2019 im Muziekgebouw Eindhoven in der Niederlande.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:32AM</start>
    <finish>03:08AM</finish>
    <date>21 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Alexander von Zemlinsky</title>
    <desc>Das Valerius Ensemble, bestehend aus Jorge Gaona Ros (Klarinette), Ksenia Kouzmenko (Klavier) und Ren? Geesing (Cello) spielt Zemlinskys Klarinettentrio, Op. 3. Die Aufnahme wurde am 18. Februar 2018 im Concordia in Enschede gemacht. Zemlinsky wurde in Wien geboren, sein Vater war Slowake, die Mutter aus Sarajevo. Er studierte am Wiener Konservatorium. Als er Anfang Zwanzig war, wurden seine St?cke im Wiener Tonk?nstlerverein gespielt. Nach der Premiere seines Streichquartetts 1896 kritisierte Brahms Zemlinsky f?r seine harmonische Nachl?ssigkeit und tonale Inkonsistenz. Zemlinsky nahm sich Brahms' Kritik zu Herzen als er das Klarinettentrio komponierte. Das Werk weist sowohl in Form als auch Inhalt Brahms' Einfluss auf.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:08AM</start>
    <finish>03:36AM</finish>
    <date>21 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Debussy</title>
    <desc>Debussy: Trois Nocturnes. Das Vasa-Museum in Stockholm, faszinierend und einzigartig aufgrund seiner Lage, seiner Besonderheit und seiner Geschichte, zeigt die Vasa ? eine Galeone aus dem 17. Jahrhundert -, die auf ihrer Jungfernfahrt 1628 gekentert und gesunken ist. Mehrere vergebliche Versuche wurden unternommen, das Wrack zu bergen, ehe die Vasa 1953 32 Meter vor der Insel Beckholmen wiedergefunden wurde. Es brauchte Jahre voller Hingabe und unerm?dlicher Arbeit, um das unbesch?digte Schiff wieder ans Tageslicht zu heben. Das Vasa-Museum wurde 1990 offiziell er?ffnet und ist bis heute eine der bekanntesten Touristenattraktionen in Schweden. Es ist Heimat f?r das historische Schiff und bekannt als Symbol f?r die &quot;?ra der schwedischen Gro?macht&quot;, die den Besucher auf eine Reise ins Schweden des 17. Jahrhunderts mitnimmt. Das alte Schiff ist 69 Meter lang, fast 12 Meter breit und wiegt 1.210 Tonnen. Dieser ungew?hnliche Ort mit Blick in die Vergangenheit schuf eine au?ergew?hnliche Atmosph?re f?r die Berliner Philharmoniker unter der Leitung von Claudio Abbado. Jedes einzelne St?ck des Programms schien perfekt auf die maritime Umgebung abgestimmt zu sein.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:36AM</start>
    <finish>03:59AM</finish>
    <date>21 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Duparc: Schumann u. a. Der Bariton Geng Lee (China, 1994) und der Pianist Nils Basters (Deutschland, 1989) spielen Henri Duparcs &quot;Chanson triste&quot;; &quot;Ein J?ngling liebt ein M?dchen&quot; und &quot;Am leuchtenden Sommermorgen&quot; aus Robert Schumanns &quot;Dichterliebe&quot;, Op. 48; &quot;Litany&quot; aus John Mustos &quot;Shadow of the Blues&quot;; Bart Vismans &quot;Vermeers Gold&quot;; &quot;H?tel&quot; aus Francis Poulencs &quot;Banalit?s&quot;, FP 107; und &quot;Ging heut' Morgen ?ber's Feld&quot; aus Gustav Mahlers &quot;Lieder eines fahrenden Gesellen&quot; beim Halbfinale der International Vocal Competition 2021 ? Lied Duo. Diese Auff?hrung wurde im Het-Noordbrabants-Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:59AM</start>
    <finish>04:23AM</finish>
    <date>21 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:23AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>21 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Aufgenommen wurde das 17. Klavierkonzert, KV 453 im Wiener Schloss Sch?nbrunn. Es spielt der Solist Dezs? R?nki, begleitet vom English Chamber Orchestra unter der Leitung von JeffreyTate.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:35AM</finish>
    <date>21 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Arvo P?rt</title>
    <desc>Arvo P?rts &quot;Kanon Pokajanen&quot; (aus 'Kanon der Reue an den Hernn Jesus Christuzs', 1995-97) basiert auf dem orthodoxen Kanon der Reue, ?berliefert aus fr?hen slavisch-christlichen Manuskripten aus dem sechsten Jahrhundert nach Christus. Der Kanon befasst sich mit dem Thema Ver?nderung: dem ?bergang von der Nacht zum Tag, vom Alten zum Neuen Testament, von Prophezeiung und Erf?llung, dem Hier und Jetzt und dem Jenseits. In diesem Konzert interpretieren die S?nger des fl?mischen Kammerchors Aquarius das facettenreiche St?ck. Aquarius ist setzt neue Ma?st?be im modernen Chorrepertoire, wie diese Performance von 2008 beweist. Das zweist?ndige Konzert wird stimmungsvoll von Kerzenlicht und einer zeremoniellen Prozession begleitet. Die musikalische Leitung ?bernimmt Dirigent Michael de Smet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:35AM</start>
    <finish>07:21AM</finish>
    <date>21 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Franz Welser-M?st leitet das Cleveland Orchestra in einem Konzert von Brahms 1. Sinfonie im Rahmen der BBC Proms 2014. Nur wenige klassische Kompositionen haben einen derartig langatmigen Entstehungsprozess vorzuweisen wie Brahms erste Sinfonie. Der Komponist hatte bereits 1855, im Alter von nur 22 Jahren erste Ideen zum Werk, doch bis zu seiner Ver?ffentlichung von 1876 durchlief es zahlreiche Revisionen. Obgleich Brahms von seiner Angst, in Gegenwart von Beethoven in Vergessenheit zu raten gehemmt wurde, lie? er sich von seinem Umfeld schlie?lich zur Ver?ffentlichung bewegen. Unter seinen bekannten Unterst?tzern waren beispielsweise Komponistin Clara Schumann und Musikologe Philipp Spitta. Teil dieser Performance ist auch die britische Premiere von J?rg Widmanns 'Fl?te en suite', interpretiert von Solist Joshua Smith. Aufgenommen in der Royal Albert Hall in London.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:21AM</start>
    <finish>08:07AM</finish>
    <date>21 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Hugo Laporte. Der Bariton Hugo Laporte (Kanada) singt im Halbfinale der Arien-Abteilung der Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Mein Sehnen, mein W?hnen&quot; aus Erich Wolfgang Korngolds Oper &quot;Die tote Stadt&quot;, &quot;? sainte m?daille ? Avant de quitter ces lieux&quot; aus Charles Gounods Oper &quot;Faust&quot; und &quot;Son io, mio Carlo ? Per me giunto ? O Carlo, ascolta ? Io morr?&quot; aus Giuseppe Verdis Oper &quot;Don Carlos&quot;. Begleitet wird er vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:07AM</start>
    <finish>08:26AM</finish>
    <date>21 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Schubert</title>
    <desc>Anl?sslich ihres 80. Geburtstags widmete sich die argentinische Pianistin Martha Argerich dem Kammermusikrepertoire in diesem wunderbaren Konzert, das im Ch?teau de Chantilly, Frankreich, aufgenommen wurde. Die &quot;Grande Dame des Klaviers&quot; wird von verschiedenen renommierten K?nstlern begleitet. Im Rahmen dieses Konzerts spielen Argerich und der Pianist Iddo Bar-Sha? Franz Schuberts Rondo in A-Dur, D. 951.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:26AM</start>
    <finish>08:39AM</finish>
    <date>21 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:39AM</start>
    <finish>09:04AM</finish>
    <date>21 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Neapel, Stadt der Klaviere</title>
    <desc>Der neapolitanische Komponist Ascanio Mayone macht sich nichts aus der ausgiebigen Kritik, die seinem herausfordernden und revolution?ren Kompositionsstil zuteil wurde. In Louise Acabo h?tte er eine perfekte Interpretin seines Werkes gefunden: die junge Gewinnerin des Concours Corneille von 2018 interpretiert das Werk Mayones meisterhaft!</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:04AM</start>
    <finish>09:57AM</finish>
    <date>21 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mahler dirigieren</title>
    <desc>Dieser wundersch?n festgehaltene Film aus der Feder von Frank Scheffer zeigt Aufnahmen der Proben und Konzerte des Amsterdam Concertgebouw, der Berliner Philharmoniker und Wiener Philharmoniker im Rahmen des Mahler Festivals 1995. Besonderer Fokus liegt auf der ausgezeichneten Arbeit der Weltklasse-Dirigenten Bernhard Haitink, Ricardo Chailly, Riccardo Muti, Claudio Abbado und Sir Simon Rattle. Mithilfe von Interviews und Konzertaufnahmen bietet der Film eine einzigartige Perspektive auf die Herangehensweise der musikalischen Maestros an Mahlers Werk,.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:57AM</start>
    <finish>11:09AM</finish>
    <date>21 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Wagner</title>
    <desc>Das Europakonzert ist ein j?hrliches Fest zu Ehren der Gr?ndung der Berliner Philharmoniker und findet jedes Mal in einer anderen europ?ischen Stadt statt. Die Ausgabe von 1992 aus El Escorial wurde von Daniel Barenboim dirigiert und entstand unter der Mitwirkung des weltber?hmten Tenors Placido Domingo. Das Programm des Jahres besteht aus Verdis Ouvert?re zu &quot;La forza del destino&quot; und &quot;Io l'ho perduta&quot; aus &quot;Don Carlos&quot;. Dar?ber hinaus sind Ausz?ge zu h?ren aus Berlioz' &quot;La Damnation de Faust&quot; und Schuberts Unvollendeter Sinfonie Nr. 7. Das Konzert schlie?t mit Musik von Robert Wagner: &quot;Winterst?rme wichen dem Wonnemond&quot; aus &quot;Die Walk?re&quot;, das Vorspiel zu Akt I aus &quot;Die Meistersinger&quot; und Orchesterausschnitte aus &quot;G?tterd?mmerung&quot;.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:09AM</start>
    <finish>11:47AM</finish>
    <date>21 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>PIAM</title>
    <desc>Halbfinale: Franck: Ravel und Prokofjew. Der gefeierte Talentscout f?r klassische Musik, Antonio Mormone (1930-2017), lebt als Namensgeber des Premio Internazionale Antonio Mormone (PIAM), der dem Gewinner des gleichnamigen italienischen Musikwettbewerbs verliehen wird, weiter. Die erste Ausgabe dieses Wettbewerbs, der von 2019 bis 2021 an verschiedenen Orten in Mailand stattfand, war dem Klavier gewidmet. Im Rahmen dieses Wettbewerbs spielt Piotr Pawlak (Polen, 1998) C?sar Francks Pr?ludium, Choral und Fuge in h-Moll, Maurice Ravels &quot;Pavane pour une infant d?funte&quot; und Sergei Prokofjews Sonate Nr. 4 in c-Moll, op. 29. Als Zugabe spielt Pawlak Johann Sebastian Bachs Pr?ludium und Fuge in C-Dur, BWV 846, die letzte Fuge aus Leopold Godowskys Passacaglia in h-Moll und Fr?d?ric Chopins Et?de in cis-Moll, op. 10 Nr. 4. Diese Auff?hrung wurde im November 2019 im Auditorium Giorgio Gaber in Mailand aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:47AM</start>
    <finish>12:43PM</finish>
    <date>21 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:43PM</start>
    <finish>01:02PM</finish>
    <date>21 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Wagner</title>
    <desc>Nach Parsifals Premiere auf den zweiten Bayreuther Festspielen im Jahre 1882 hielt die musikalische Veranstaltung jahrzehntelang das Monopol f?r Wagner's Oper. Seit sich schlie?lich die Metropolitan Opera in New York der epischen Erz?hlung um die Suche nach dem Heiligen Gral annahm, wuchs die Beliebtheit des Werkes stetig an und wurde ?berall auf der Welt aufgef?hrt. Kaum eine Inszenierung von Richard Wagners &quot;Parsifal&quot; wurde jedoch so von Publikum und Kritikern gepriesen wie Nikolas Lehnhoffs Version f?r die Englische Nationaloper von 1999. Opernkritiker des Guardian beschrieben Lehnhoffs Arbeit als &quot;eine der besten Inszenierungen [die sie] jemals gesehen&quot; hatten. Lehnhoff war selbst einst als Assistent von Wieland Wagner t?tig, seinerseits Opernregisseur und Enkel des legend?ren Komponisten. Er hauchte der Oper m?hleos neues Leben ein ? und das ohne krampfhafte Innvovationsversuche ? indem er den Nebencharakteren, die h?ufig in Vergessenheit geraten mehr Aufmerksamkeit schenkte. Auf der B?hne des Festspielhauses Baden Baden pr?sentiert das Deutsche Symphonieorchester Berlin 2004 unter der Leitung von Dirigent Kent Nagano Lehnhoffs wunderbare Inszenierung von Parsifal. Die Solisten des Spektakels sind Thomas Hampson (Amfortas), Bjarni Thor Kristinsson (Titurel), Matti Salminen (Gurnemaz), Christopher Ventris (Parsifal), Tom Fox (Klingsor) und Waltraud Meier (Kundry).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/40/4a/6177d8d98189652ccb4a40ec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2121,1191),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:02PM</start>
    <finish>05:09PM</finish>
    <date>21 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Schubert</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Dirigentenlose Ensemble besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt das Streichquartett von Les Dissonances ? bestehend aus David Grimal (Violine), Hans Peter Hofmann (Violine), David Gaillard (Viola) und Xavier Phillips (Cello) ? Franz Schuberts Streichquartett Nr. 15 in G-Dur, D. 887, Op. 161. Der Komponist schrieb sein letztes Streichquartett in zehn Tagen im Juni 1826, doch das Werk wurde erst 1851, posthum, ver?ffentlicht. Es zeichnet sich durch eine unruhige Modulation aus, die im gesamten St?ck zwischen Dur und Moll wechselt. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Cit? de la Musique in Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:09PM</start>
    <finish>06:01PM</finish>
    <date>21 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Ravel</title>
    <desc>Die amerikanische Dirigentin Marin Alsop leitet das Britten-Pears-Orchester in einer Performance von Maurice Ravels &quot;Ma m?re l'Oye&quot; (Mutter Gans). Die Aufnahme entstand 2017 bei einer Auff?hrung in der Snape Maltings Concert Hall auf der Snape Bridge in Gro?britannien. Die f?nfteilige Orchestersuite wurde urspr?nglich 1910 als Klavierduett geschrieben, doch im Folgejahr Jahr vom Komponisten orchestriert. Ravel komponierte das Werk urspr?nglich zu vier H?nden, f?r die beiden Kinder des polnischen Bildhauers Gobeski und widmete es schlie?lich auch den Kindern.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:01PM</start>
    <finish>06:20PM</finish>
    <date>21 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Franz Welser-M?st dirigiert das Cleveland Orchestra in einer Performance von Brahms 2. Sinfonie. In Anbetracht dessen, dass der Komponist zwei Jahrzehnte zur Fertigstellung seiner ersten Sinfonie brauchte, ist es wenig ?berraschend, dass seine zweite Sinfonie um Einiges leichter ist und sich gekonnt auf die Errungenschaften der ersten st?tzt. Ausgedehnt und gelassen, so schmeichelt diese Sinfonie mit bunter Abwechslung das Ohr des Zuh?rers. Das Werk geh?rt bereits seiner Ver?ffentlichung von 1876 zu den beliebtesten Brahms Orchestralkompositionen. Die Performance wurde 2014 im Wiener Musikverein aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:20PM</start>
    <finish>07:06PM</finish>
    <date>21 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Dvo??k</title>
    <desc>Maestro Iv?n Fischer dirigiert das Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino in einer Auff?hrung von Anton?n Dvo??ks Sinfonie Nr. 7 in d-Moll, Op. 70, die im M?rz 1885 vollendet wurde. Die Urauff?hrung fand einen Monat sp?ter in London statt und wurde vom Komponisten selbst dirigiert. Wie viele andere Werke aus dieser Zeit ist die Sinfonie in einem dramatischeren und dunkleren Stil geschrieben, was im Kontrast zu den meisten anderen Werken des Komponisten steht. Diese Auff?hrung wurde am 29. Januar 2021 im Teatro del Maggio Musicale Fiorentino in Florenz, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:06PM</start>
    <finish>07:48PM</finish>
    <date>21 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:48PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>21 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Puccini</title>
    <desc>Im Rahmen der Osterfestspiele 2017 in Baden-Baden bieten Sir Simon Rattle und die Berliner Philharmoniker ein Konzertprogramm, das von der bekanntesten und wohl auch brillantesten Oper Puccinis inspiriert ist: Tosca. Das Werk wird ohne Frage seinem Ruf gerecht, ist es doch nicht nur ein echtes musikalisches Kunstwerk, sondern obendrein eine fesselnde Geschichte voller Spannung. Die Oper, basierend auf dem italienischen Libretto von Luigi Illica und Giuseppe Giacosa, feierte 1900 im r?mischen Teatro Costanzi ihre Premiere. Diese Performance wird spektakul?r in Szene gesetzt durch das B?hnenbild von Philipp Himmelmann, das der Oper neues Leben haucht. Mit Kristine Opolais als Tosca und Marcelo ?lvarez als Mario Cavaradossi.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>10:17PM</finish>
    <date>21 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Bach</title>
    <desc>Die gefeierte deutsche Geigerin Isabelle Faust spielt J. S. Bachs Sonate Nr. 3 in C-Dur BWV 1005. Das Werk ist Teil der bekannten Sonaten und Solo-Partiten f?r Violine (BWV 1001-1006) des Komponisten. Die Sonate Nr. 3 enth?lt eine umfangreiche Fuge, in der Bach viele kontrapunktische Techniken einsetzt. Diese Auff?hrung wurde 2020 in der Thomaskirche in Leipzig aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:17PM</start>
    <finish>10:41PM</finish>
    <date>21 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Simone McIntosh. Die Mezzosopranistin Simone McIntosh (Kanada, 1991) singt im Halbfinale der Arien-Abteilung der Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Ah scostati! ? Smanie implacabili&quot; aus Wolfgang Amadeus Mozarts Oper &quot;Cos? fan tutte&quot;, &quot;Morgen&quot; aus Richard Strauss' &quot;Vier Lieder&quot;, Op. 27 und &quot;Dieu! Que viens-je d'entendre?&quot; aus der Oper &quot;B?atrice et B?n?dict&quot; von Hector Berlioz. Begleitet wird sie vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:41PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>21 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>H?ndel</title>
    <desc>Emmanuelle Ha?m dirigiert Le Concert d'Astr?e bei einer Darbietung von G. F. H?ndels zweis?tzigem Oratorium &quot;Il Trionfo del Tempo e del Disinganno&quot; (&quot;The Triumph of Time and Truth&quot;). Das St?ck mit einem Libretto von Benedetto Pamphili wurde 1707 in Rom uraufgef?hrt. Regisseur Krzysztof Warlikowski hat sich H?ndels erstem Oratorium, das der Komponist im Alter von nur 22 Jahren schrieb, mit einer tiefgehenden, liebevollen Inszenierung gewidmet. In diesem Oratorium versuchen die Figuren Time und Disillusion, Beauty davon zu ?berzeugen, Pleasure zugunsten weniger fl?chtiger Freuden zu verlassen. Sabine Devieilhe ist eindeutig der Star der Auff?hrung und beeindruckt mit Technik, Stimmumfang und Timbre. Ihr Duell und ihre Harmonie mit Franco Fagioli sind umwerfend. Weitere Solisten sind Michael Spyres und Sara Mingardo. Aufgezeichnet 2016 beim Festival d'Aix-en-Provence.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:24AM</finish>
    <date>21 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Bach</title>
    <desc>Unter der Leitung von Sir Simon Rattle spielen die wunderbaren Berliner Philharmoniker Johann Sebastian Bachs gro?artige Johannes-Passion. Mit den renommierten Solisten Juliane Banse, Michael Chance, Ian Bostridge, Rainer Trost, Thomas Quasthoff und dem ber?hmten RIAS Kammerchor. Bach komponierte dieses auf dem Johannesevangelium basierende Werk in seinem ersten Jahr als Kantor in Leipzig. Es wurde am Karfreitag 1774 uraufgef?hrt. Die H?hepunkte von Bachs Johannes-Passion sind der erste Chorus, Jesus' Tod und der Schlusschoral. Die ber?hrenden Solopassagen und die beeindruckenden Chorstellen machen dieses Werk zu einem gro?en Erlebnis.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:24AM</start>
    <finish>03:30AM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mussorgsky/Ravel</title>
    <desc>Der amerikanische Dirigent Leonard Slatkin leitet das Orchestre National de Lyon in einem Konzert, das 2014 im Auditorium de Lyon aufgenommen wurde. Das Konzert ?ffnet mit William Bolcoms Circus Ouverture, die speziell f?r Slatkins 70. Geburtstag komponiert wurde. Im Anschluss interpretiert das Orchester Beethovens Tripelkonzert in C, Op. 56 in einer Kollaboration mit den Solistinnen Olga Kern (Klavier), Baibe Skride (Violine) und Sol Gabetta (Cello). Das Werk ist das einzige Konzert, das Beethoven jemals f?r mehr als ein Soloinstrument vollendet hat. Das Konzert kommt schlie?lich mit Ravels beliebter Orchestrierung von Mussorgskys Bilder einer Ausstellung zu einem kr?nenden Abschluss.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:30AM</start>
    <finish>04:05AM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mendelssohn</title>
    <desc>Anl?sslich ihres 80. Geburtstags widmete sich die argentinische Pianistin Martha Argerich dem Kammermusikrepertoire in diesem wunderbaren Konzert, das im Ch?teau de Chantilly, Frankreich, aufgenommen wurde. Die &quot;Grande Dame des Klaviers&quot; wird von verschiedenen renommierten K?nstlern begleitet. Im Rahmen dieses Konzerts spielen Argerich, der Geiger Tedi Papavrami und der Cellist Mischa Maisky Felix Mendelssohns Klaviertrio Nr. 1 in d-Moll, Op. 49.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:05AM</start>
    <finish>04:36AM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Weinberg</title>
    <desc>Verteilt ?ber 19 Tage im Sommer 2017 boten die besten Jugendorchester der Welt unter der Leitung von gro?artigen Dirigenten, Seite an Seite mit internationalen Virtuosen aufregende und inspirierende Konzertperformances im rahmen des Young Euro Classic in Berlin. Young Euro Classic ist f?r junge internationale Orchestermusiker die bedeutendste Plattform im Bereich europaweite Klassikmusik, -tradition und -entwicklung. Diese Performance zeigt einige Highlights der Young Euro Classic Ausgabe von 2017. Teil ihres Repertoires sind sowohl renommierte Klassikwerke, als auch St?cke von lokalen Komponisten. Teil des Programmes: Verdi ? La forza del destino, Beethoven ? Meeresstille und gl?ckliche Fahrt, Tschaikowski ? Piano Concerto No. 1, Tschaikowski ? Six Romances, Kohji ? Georgian, Mingrelian Songs, Weinberg ? Rhapsodie ?ber moldawische Themen, op. 47/1 und Wong ? As the Heart Soars.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:36AM</start>
    <finish>04:48AM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Telemann</title>
    <desc>Der Film Jaroussky singt Bach &amp; Telemann ist das Portrait eines ganz besonderen S?ngers ? und das zweier au?ergew?hnlicher Komponisten. Wenn Philippe Jaroussky mit seiner Engelsstimme, die fast zeitlos scheint und nicht in einen Epoche oder ein Jahrzehnt geh?rt, St?cke von Telemann und Bach singt, wird klar, dass ihre Musik ?ber die Jahrhunderte nichts von ihrer puren emotionale Kraft und Reinheit verloren hat. Der Film beinhaltet die Auff?hrungen von Telemanns Jesus liegt in den letzten Z?gen und die Symphonie aus der Brockes-Passion sowie Der am ?lberg zagende Jesus und Bachs Symphonie aus Ich hatte viel Bek?mmernis und Ich habe genug.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:48AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Gianluigi Gelmetti dirigiert das Radio-Sinfonieorchester Stuttgart des SWR bei einem Konzert von Mozarts 40. Sinfonie in g-Moll (KV 550), Fernsehregie von J?nos Darvas. Das Werk wurde 1788 komponiert und wird manchmal als &quot;Gro?e g-Moll-Sinfonie&quot; bezeichnet, wohingegen die 25 Sinfonie die &quot;Kleine g-Moll-Sinfonie&quot; ist. Nur diese beiden seiner 41 Sinfonien hat Mozart in Moll geschrieben. Die eing?ngige Anfangsmelodie ist einer der bekanntesten Handyklingelt?ne der Neunziger. Die Wissenschaft ist sich uneinig dar?ber, ob die Sinfonie zu Mozarts Zeit beliebt war. Der Komponist f?hrte sie ein paar Mal auf und schrieb Teile neu.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:31AM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Werke von Haydn</title>
    <desc>Der italienische Cellist und Dirigent Enrico Bronzi leitet das Orchestra da Camera di Perugia in einem intimen Konzert, das am 27. September 2021 in der pr?chtigen Basilica di San Pietro in der italienischen Stadt Perugia aufgezeichnet wurde. Das Programm beginnt mit einer Auff?hrung des Andante cantabile aus Joseph Haydns Sinfonie Nr. 13 in D-Dur, Hob. I:13, gespielt von Bronzi am Cello, begleitet vom Orchestra da Camera di Perugia. Anschlie?end schlie?en sich die italienischen Pianisten Linda Di Carlo und Marco Scolastra dem Orchester an, um Wolfgang Amadeus Mozarts Konzert f?r zwei Klaviere und Orchester in Es-Dur, K. 365, aufzuf?hren. Es folgt Mozarts Konzertarie &quot;Ch'io mi scordi di te? ... Non temer, amato bene&quot;, K. 505, gesungen von Marina Comparato. Die italienische Mezzosopranistin beschlie?t das Konzert mit der Arie &quot;Mon coeur s'ouvre ? ta voix&quot; aus Camille Saint-Sa?ns' Oper Samson und Dalila, begleitet von Di Carlo am Klavier.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:31AM</start>
    <finish>06:30AM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Stravinsky</title>
    <desc>Iv?n Fischer dirigiert das Budapest Festival Orchestra in einem Konzert, das 2015 in der B?la Bart?k National Concert Hall in Budapest, Ungarn, aufgenommen wurde. Das Konzert beginnt mit Prokofjews Ouvert?re ?ber hebr?ische Themen, Op. 34. Danach tritt Thomas Zehetmair als Soloviolinist in Prokofjews Violinkonzert Nr. 2, Op. 63 auf. Im zweiten Teil des Konzerts erklingen Werke von Strawinsky, darunter Musik f?r das Ballett &quot;Jeu de cartes&quot; (1937) und die Feuervogel-Suite Nr. 2 (1919). Jeu de cartes ist eines von Strawinskys neoklassischen Werken und besteht aus drei Teilen ('deals'). Die Feuervogel-Suite Nr. 2 basiert auf der Musik des gleichnamigen Balletts, das f?r die Ballets Russes von Sergej Diaghilew geschrieben und 1910 in Paris uraufgef?hrt wurde.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:30AM</start>
    <finish>07:00AM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Piano 2021</title>
    <desc>Finale: Su Yeon Kim. Su Yeon Kim (S?dkorea, 1994) interpretiert Ludwig van Beethovens Sonate Nr. 30 in E-Dur, Op. 109, Alexander Skrjabins Sonate Nr. 2 in gis-Moll, Op. 19, Allegro energico, Spring Thaw und Off-beat Waltz aus John Burges Twenty-Four Preludes und Maurice Ravels Gaspard de la Nuit, M. 55, im Finale der 2021 Klavierausgabe des Concours musical international de Montr?al (CMIM). Dieser Auftritt wurde im Studio 1 von Flagey in Br?ssel, Belgien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:00AM</start>
    <finish>08:04AM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>PIAM</title>
    <desc>Halbfinale II: Mozart und Bart?k. Von 2019 bis 2021 fand zum ersten Mal der Internationale Antonio-Mormone-Wettbewerb (Premio Internazionale Antonio Mormone) im norditalienischen Mailand statt. Dieser internationale Wettbewerb wurde von Enrica Ciccarelli, der Pr?sidentin der Stiftung La Societ? dei Concerti, in Erinnerung an den bekannten Talentsucher Antonio Mormone (1930-2017) ins Leben gerufen. Die erste Edition war dem Klavier gewidmet. Im Rahmen dieses Wettbewerbs spielt Ying Li (China, 1997) Wolfgang Amadeus Mozarts Sonate Nr. 13 in B-Dur, KV 333, und B?la Bart?ks Sonate, BB 88, Sz.80. Diese Auff?hrung wurde im Juni 2021 im Nuovo Teatro Ariberto in Mailand aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:04AM</start>
    <finish>08:38AM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:38AM</start>
    <finish>09:00AM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Coming Home</title>
    <desc>Am 24. Dezember 2001 feierte das Israel Philharmonic Orchestra, eines der renommiertesten Orchester der Welt, sein 75. Jubil?um. Der Film portraitiert das Orchester und seine ereignisreiche Geschichte vor dem Hintergrund Israels und des Holocausts. Verflochten mit Einzelbiografien und Archivmaterial begleiten uns Aufnahmen von Arturo Toscanini, Arthur Rubinstein, Leonard Bernstein, Isaac Stern, Zubin Mehta, Daniel Barenboim und Itzhak Perlman auf diese Reise durch 75 Jahre Geschichte des Israel Philharmonic Orchestra. Au?erdem gew?hren uns die Musiker Einblick in Proben, Konzerte und ihr Leben auf Tournee.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:00AM</start>
    <finish>09:58AM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Monteverdi</title>
    <desc>Der italienische Komponist Claudio Monteverdi (1567-1643) schrieb in einem Zeitraum von f?nf Jahrzehnten neun B?cher mit Madrigalen. Er half dabei, das Genre von den polyphonen, a cappella Madrigalen der Sp?trenaissance zu den &quot;concertato&quot; Madrigalen des fr?hen Barock zu transformieren, wobei er den Ausdruck von Emotionen durch Musik betonte. Im Jahr 2011 begannen der britische Tenor Paul Agnew und das renommierte Barockmusikensemble Les Arts Florissants, acht B?cher von Monteverdis Madrigalen aufzunehmen. In diesem Programm pr?sentiert Les Arts Florissant unter der Leitung von Agnew die Madrigale aus Buch I. Das am Neujahrstag 1587 ver?ffentlichte Buch besteht aus 17 Madrigalen f?r f?nf Stimmen. Diese Auff?hrung wurde 2011 in der Cit? de la musique in Paris, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:58AM</start>
    <finish>10:46AM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Chopin</title>
    <desc>Antoni Wit dirigiert die Warschauer Philharmoniker in einer Konzertperformance von Fr?d?ric Chopins Klavierkonzert Nr. 2, Op. 21. Der Solist ist Evgeny Kissin. Dieses Konzert war Teil der Feierlichkeiten anl?sslich des 200. Geburtstag von Chopin im Jahr 2010. Chopin komponierte sein Klavierkonzert Nr. 2 tats?chlich ein Jahr vor dem Klavierkonzert Nr. 1 und vollendete beide Werke im Alter von 20 Jahren, bevor er sein Heimatland Polen in Richtung Paris verlie?.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:46AM</start>
    <finish>11:21AM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>PIAM</title>
    <desc>Halbfinale I: Chopin und Mozart. Von 2019 bis 2021 fand zum ersten Mal der Internationale Antonio-Mormone-Wettbewerb (Premio Internazionale Antonio Mormone) im norditalienischen Mailand statt. Dieser internationale Wettbewerb wurde von Enrica Ciccarelli, der Pr?sidentin der Stiftung La Societ? dei Concerti, in Erinnerung an den bekannten Talentsucher Antonio Mormone (1930-2017) ins Leben gerufen. Die erste Edition war dem Klavier gewidmet. Im Rahmen dieses Wettbewerbs spielt Su Yeon Kim (S?dkorea, 1994) verschiedene Werke von Fr?d?ric Chopin: Nocturne in c-Moll, op. 48, Nr. 1, Mazurka, op. 2, Nr. 2 und 4, Scherzo Nr. 3 in cis-Moll, op. 39 und Walzer in As-Dur, op. 34 Nr. 1. Das Konzert endet mit Wolfgang Amadeus Mozarts &quot;Gigue&quot; in G-Dur, KV 574. Diese Auff?hrung wurde im Januar 2020 im Teatro Edi ? Barrio's in Mailand aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:21AM</start>
    <finish>11:52AM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Harriet Burns. Die Sopranistin Harriet Burns (Vereinigtes K?nigreich, 1989) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) Robert Schumanns &quot;Singet nicht in Trauert?nen&quot;, Op. 98, Franz Schuberts &quot;Atys&quot;, D. 585, &quot;L'absent&quot; von Gabriel Faur?s &quot;Trois Chansons&quot;, Op. 5, &quot;Seranilla de la Zarzuela&quot; aus Judith Weirs &quot;A Spanish Liederbooklet&quot;, &quot;Tournoiement&quot; (&quot;Songe d'opium&quot;) aus Camille Saint-Sa?ns Liederzyklus &quot;M?lodies persanes&quot;, Op. 26, James K. Wrights &quot;Quilled Sonnet&quot;, Charles Gounods &quot;Au rossignol&quot;, CG. 332 und &quot;Och Moder, ich well in Ding han&quot; aus den 49 deutschen Volksliedern (WoO 33) von Johannes Brahms. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:52AM</start>
    <finish>12:20PM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Haydn</title>
    <desc>Unter der Leitung von Conrad van Alphen spielt das Orchester Sinfonia Rotterdam Haydns 45. Sinfonie in der Nieuwe Kerk (Neue Kirche) in Den Haag. Das St?ck tr?gt nach einer lustigen Anekdote den Spitznamen &quot;Abschiedssinfonie&quot;. Haydn und seine Musiker wohnten jedes Jahr auf Wunsch von F?rst Nikolaus von Mai bis Oktober im pr?chtigen Palais Esterh?zy. Anfang November 1772 verk?ndete der F?rst sein Vorhaben, noch zwei weitere Monate im Palais zu verbleiben. Die Musiker teilten daraufhin Kapellmeister Haydn mit, dass sie mit dieser erzwungenen Aufenthaltsverl?ngerung nicht einverstanden waren. Haydn bot als L?sung an, ein St?ck zu komponieren, das eine deutliche Botschaft vermittelte: Am Ende des letzten Satzes der Sinfonie sollten die Musiker die Kerzen auf ihrem Pult l?schen und nacheinander den Raum verlassen. F?rst Nikolaus verstand die Botschaft: Am n?chsten Tag wartete ein Wagen auf die Musiker, um sie nach Hause zu bringen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:20PM</start>
    <finish>12:47PM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:47PM</start>
    <finish>01:01PM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Live in Aix-En-Provence</title>
    <desc>Er ist zweifellos einer der gr??ten Pianisten unserer Zeit: der sch?chterne und zur?ckhaltende Grigori Sokolow. Seine Performances hinterlassen sowohl Kritiker, als auch das Publikum immer wieder sprachlos ? als k?nnen sie nicht fassen, was ihnen dargeboten wurde. Diese Aufnahme von 2015 zeigt den Ausnahmek?nstler bei einem Konzert vom Festival La Roque D'Anth?ron in Aix-en-Provence mit St?cken von Johann Sebastian Bach, Ludwig van Beethoven, Franz Schubert, Fr?d?ric Chopin und Claude Debussy. Ganz den Erwartungen entsprechend bietet Sokolow auch in mit dieser Peformance einen atemberaubenden Moment der Musik. Teil des Programms: Bach ? Partita, B-Dur, BWV 825, Beethoven ? Sonate Nr. 7 D-Dur op. 10 Nr. 3, Schubert ? Klaviersonate in A-Minor op. 143, Schubert ? Six Moments Musicaux. Als Zugabe spiely Sokolow Chopin ? Mazurka in A minor, Chopin ? Prelude No. 15 und Debussy ? Prelude Canope.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:01PM</start>
    <finish>03:28PM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Liszt</title>
    <desc>Faszinierend, virtuos und spektakul?r: keine anderen Worte k?nnten die vielseitigen Klavierkompositionen von Franz Liszt besser beschreiben. Genie?en Sie eine schillernde Performance von Liszt 1. Klavierkonzert in Es-Dur, interpretiert von Klaviervirtuoso Daniel Trifonow in Begleitung des Israel Philharmonic Orchestras und Dirigent Kent Nagano. Als Zugabe dieses Konzerts dient Reflets dans l'eau aus Debussys Images und das Orchester bringt dieses stargesprickte Konzert schlie?lich mit einer Rendition von Mahlers 7. Sinfonie zu einem kr?nenden Abschluss. Aufgenommen 2014 im Charles Bronfman Auditorium in Tel Aviv.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:28PM</start>
    <finish>03:55PM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Closed</title>
    <desc>Viele Menschen leben in einer geschlossenen Welt. Was wiederf?hrt ihnen, wenn sie einen Ort betreten, an welchem sie ganz sie selbst sein k?nnen, frei von ihrer ?blichen Rolle und ihrem Status? Im Film Closed treffen wir auf vier vollkommen unterschiedliche Menschen, die einmal in der Woche ihren Alltag hinter sich lassen und in einem geschlossenen Caf? zusammenkommen, das ihnen die M?glichkeit bietet, sich zu entspannen und kurzzeitig der Realit?t zu entfliehen. Diese Begegnungen gleichen einem Ritual. Die Teilnehmer wagen es, sich gegen?ber ?u?eren Eindr?cken zu ?ffnen. Sie trauen sich, sich von den Enth?llungen der anderen beeinflussen zu lassen und positiv auf das zu reagieren, was die Gesellschaft als seltsames Verhalten klassifizieren w?rde. Zwei M?nner, eine Frau und ein Gastwirt mit Putzfimmel. Jedes noch so kleine Staubkorn muss sofort entfernt werden. Nie l?sst er seinen Staublappen los. Dieses externalisierte und bizarre Verhalten ist sowohl f?r ihn selbst als auch f?r alle um ihn herum anstrengend. Musik: Zoltan Kod?lys Sonate f?r Solocello Op. 8 von Cellist Truls M?rk.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:55PM</start>
    <finish>04:28PM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Der Maggio Musicale Fiorentino (Florentiner Musikmai) ist das ?lteste Opern- und Musikfestival Italiens. Es wurde 1933 gegr?ndet, urspr?nglich mit dem Ziel, zeitgen?ssische und vergessene Opern zu pr?sentieren. Im Laufe der Jahre hat sich das Spektrum jedoch erheblich erweitert, und Orchesterkonzerte sind l?ngst ein fester Bestandteil des Festivals. Im Rahmen der Ausgabe 2021, dirigiert Maestro Daniel Harding das Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino bei einer Auff?hrung der Tragischen Ouvert?re in d-Moll, Op. 81 von Johannes Brahms. Brahms komponierte seine Konzertouvert?re im Sommer 1880. Mit ihrem d?steren und st?rmischen Charakter k?nnte sie als ernstes Gegenst?ck zu seiner freudigeren Akademischen Festouvert?re, Op. 80, betrachtet werden. Diese Auff?hrung wurde 2021 im Teatro del Maggio Musicale Fiorentino in Florenz, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:28PM</start>
    <finish>04:49PM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Hommage an Yehudi Menuhin</title>
    <desc>Am 22. April 2016 w?re Yehudi Menuhin 100 Jahre alt geworden. Der Geiger Daniel Hope ist einer seiner ber?hmtesten Sch?ler ? und war auch einer seiner besten Freunde. Menuhin inspirierte Hope dazu, professioneller Musiker zu werden. Als Hopes Eltern nach London zogen, wurde seine Mutter Menuhins Sekret?rin. Hope war von Anfang an bei ihm zu Hause und die Musik und das Geigen wurde zu einem wichtigen Bestandteil seines Lebens. Er sagt, dass ihm die Bart?k-Duos, die er mit Menuhin gespielt hat, die faszinierende Welt von Bart?ks Kompositionen ?berhaupt erst er?ffneten. Bart?k war somit ein obligatorischer Part des Konzertprogramms, genauso wie die Zugabe, die Hope f?r Menuhin letztes Konzert ausgew?hlt hat: Ravels &quot;Kaddisch&quot;. Ganz zu Beginn steht allerdings Elgars Violinkonzert. Daniel Hope spielt mit dem Konzerthausorchester Berlin unter der Leitung von Iv?n Fischer.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:49PM</start>
    <finish>06:36PM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Heavenly Voices</title>
    <desc>Der Dokumentarfilm &quot;Heavenly Voices ? Farinellis Verm?chtnis&quot; (2012) erz?hlt die Geschichte der Kastraten in der Musik. Kastraten sind, beziehungsweise waren m?nnliche S?nger, die in jungen Jahren kastriert wurden, um ihren hohen Stimmumfang zu erhalten ? eine grausame Praxis, die vor allem im 17. und 18. gebr?uchlich war. Zwei Jahrhunderte lang zogen die Darbietungen der Kastraten das europ?ische Publikum in ihren Bann, und erfolgreiche Kastraten wie Farinelli geh?rten zu den einflussreichsten und bestverdienenden Musikern ihrer Zeit. Heute werden Rollen, die urspr?nglich f?r Kastraten geschrieben wurden, oft von Counterten?ren gesungen. In diesem Dokumentarfilm sprechen die Counterten?re Max Emanuel Cen?i?, Philippe Jaroussky, Andreas Scholl, Franco Fagioli und Jochen Kowalski ?ber die Opernunterhaltung im Barock. Heavenly Voices&quot;&quot; ist ein Film von Gino Pennacchi (Buch) und Alessandro Scillitani (Regie).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/29/b7/47/67a10d2da49aec11b147b729.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,1280,718),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:36PM</start>
    <finish>07:28PM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Dina Iwanowa (1994, Russland) interpretiert La notte (S377a) und die 12. Ungarische Rhapsodie, (S379a) im Halbfinale (Kammermusik) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:28PM</start>
    <finish>07:50PM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:50PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Tchaikovsky</title>
    <desc>Tschaikowskys &quot;Iolanta&quot; und Strawinskys &quot;Persephone&quot; ? beide Werke &quot;stellen ein Ideal von Sch?nheit, Poesie und Hoffnung dar&quot;. Diese Doppelauff?hrung ist eine Produktion von Peter Sellars aus dem Jahr 2012 am Teatro Real in Madrid. In beiden Werken findet eine Entwicklung aus der Dunkelheit ins Licht statt, die wie ein Initiationsritus wirkt, den die Hauptfiguren durchlaufen und der deren existentielle Gesinnung transformiert. &quot;Iolanta&quot; ist ein reifes Werk Tschaikowskys, das im Jahre 1892 uraufgef?hrt wurde. Es enth?lt alle Facetten der Meisterhaftigkeit des Komponisten: sch?ne Melodien, eine klare Struktur und wahre Leidenschaft in allen Variationen. Der Chor und das Orchester des Teatro Real werden von Teodor Currentzis dirigiert. Die Solisten sind: Ekaterina Scherbachenko (Iolanta), Alexej Markov (Robert), Pavel Cernoch (Vaud?mont), Dmitry Ulianov (King Ren?), Willard White (Ibn-Hakia), Vasily Efimov (Alm?ric), Pavel Kudinov (Bertrand), Ekaterina Semenchuk (Marta), Irina Churilova (Brigita) und Letitia Singleton (Irina Churilova).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:57PM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mendelssohn</title>
    <desc>Sir Simon Rattle dirigiert die Berliner Philharmoniker bei der 2016er Ausgabe des Europakonzerts. Diesmal fiel die Wahl auf die wundersch?ne Barock-Kirche von R?ros, einer norwegischen Bergbaustadt, deren gut erhaltene, pittoreske Altstadt sie zum UNESCO-Weltkulturerbe macht. Die begabte norwegische Geigerin Vilde Frang ist die Starsolistin in Mendelssohns melodischem Violinkonzert Op. 64, welches sie mit W?rme, Eleganz und m?heloser Virtuosit?t spielt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:57PM</start>
    <finish>10:26PM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Finale: Diepenbrock: Faur? u. a. Der Tenor Zhuohan Sun (China, 1993) und die Pianistin Sara Pavlovic (Serbien, 1996) f?hren das &quot;Wanderlied&quot; aus Robert Schumanns Kerner-Liedern, Op. 35, auf; &quot;Der Abend kommt gezogen&quot; aus Alphons Diepenbrocks &quot;Drie ballades&quot;, Op. 1; Gabriel Faur?s &quot;Prison&quot;, Op. 83, No. 1; &quot;Ganymed&quot; aus Hugo Wolfs &quot;Goethe-Liedern&quot;; Franz Schuberts &quot;Nacht und Tr?ume&quot;, D. 827; Zaiyi Lu's &quot;The bridge in my homeland&quot;; &quot;Mit Myrten und Rosen&quot; aus Schumanns &quot;Liederkreis&quot;, Op. 24; &quot;C&quot; aus Francis Poulencs &quot;Deux po?mes de Louis Aragon&quot;, FP 122; und &quot;Scheiden und Meiden&quot; aus Gustav Mahlers &quot;Liedern und Ges?ngen aus der Jugendzeit&quot;. Die Auff?hrungen stammen aus dem Finale der International Vocal Competition 2021 ? Lied Duo. Diese Auff?hrung wurde in der Verkadefabriek in 's-Hertogenbosch, Niederlande, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:26PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Offenbach</title>
    <desc>Die Gro?herzogin von Gerolstein ist eine Satire ?ber den Krieg, der zu Offenbachs Lebzeiten vor Frankreichs Toren schwelte. Der Komponist kritisierte Machthaber, Milit?r und Adel scharfz?ngig, aber so raffiniert, dass die Zensur nichts zu beanstanden hatte. Seine grotesk-komische Operette spielt im fiktiven Gro?herzogtum Gerolstein und bietet h?chst vergn?gliche musikalische Possen ? die damals aber jeder durchschaute! Offenbach gelang es spielend, diejenigen zu begeistern, ?ber die er sich eigentlich lustig machte! Eine Produktion der Op?ra Royal de Wallonie-Li?ge aus dem Jahr 2013. Dirigent: Cyril Englebert. Solisten: Patricia Fernandez, S?bastien Droy, Lionel Lhote, Sophie Junker, Jean-Philippe Corre, Giovanni Iovino, Patrick Delcour, Roger Joakim sowie das Orchester und der Chor der Op?ra Royal de Wallonie-Li?ge.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:11AM</finish>
    <date>22 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mahler</title>
    <desc>Bernhard Haitink dirigiert die Berliner Philharmoniker und den Ernst Senff Chor in einem Konzert von Gustav Mahlers 2. Sinfonie. Dieses Konzert fand 1992 in der Berliner Philharmonie statt. Der finale Chor dieser wundersch?nen und eindrucksvollen Sinfonie verfehlt nie seine bewegende Wirkung auf das Publikum. Nicht nur die beeindruckende Orchestergr??e und das Orgelsolo, sondern auch die Thematisierung von Leben und Tod, verleihen diesem Werk seinen epischen Charakter. Der aufmerksame H?rer erkennt vielleicht einige fr?here Kompositionen aus Mahlers Liedsammlung &quot;Des Knaben Wunderhorn&quot; wieder. Solisten sind Sylvia McNair (Sopran) und Jard van Nes (Alt).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:11AM</start>
    <finish>02:42AM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Johan de Meij</title>
    <desc>Dieses Konzert ist die Frucht der Kooperation der Konservatorien &quot;Giuseppe Nicolini&quot; in Piacenza und &quot;Giuseppe Verdi&quot; in Mailand im Rahmen des Projektes &quot;MIlanoPIACEnza ... suonare insieme&quot;. Auf dem Programm stehen Werke des niederl?ndischen Dirigenten und Komponisten Johan de Meij. Seine Sinfonie Nr. 1 f?r Holz- und Blechblasorchester tr?gt den Titel &quot;Herr der Ringe&quot; und beruht auf der ber?hmten gleichnamigen Trilogie des Autors J. R. R. Tolkien. Das Werk besteht aus f?nf S?tzen, die von Figuren und Abschnitten der Geschichte inspiriert sind: Gandalf, Lothl?rien, Gollum, Journey in the Dark (Wanderung im Dunkeln) und Hobbits. Die Sinfonie wurde 1988 in Br?ssel uraufgef?hrt. 2001 nahm das London Symphony Orchestra eine sinfonische Version auf. Dieses Konzert wurde 2018 in der Sala dei Teatini of the Teatri di Piacenza aufgezeichnet. Regie von Pietro Tagliaferri.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:42AM</start>
    <finish>03:27AM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Bach</title>
    <desc>Die gefeierte deutsche Geigerin Isabelle Faust spielt J. S. Bachs Partita Nr. 2 in D-Moll BWV 1004. Das Werk ist Teil der bekannten Sonaten und Solo-Partiten f?r Violine (BWV 1001-1006) des Komponisten. Die Partita Nr. 2 besteht aus vier Tanzs?tzen, gefolgt von der ber?hmten abschlie?enden Chaconne. Dieser Satz gilt als monumentales St?ck innerhalb des Violinrepertoires. In dieser Chaconne wird ein Thema vorgestellt, zu dem Bach eine Reihe kontinuierlicher Variationen entwickelt, die ein komplexes Spektrum harmonischer M?glichkeiten ausloten. Diese Auff?hrung wurde 2020 in der Thomaskirche in Leipzig aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:27AM</start>
    <finish>04:00AM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Jedes Jahr wird das Europakonzert von den Berliner Philharmonikern in einem bekannten Konzertsaal oder an einem besonderen Ort veranstaltet. Das diesj?hrige Konzert wird in der pr?chtigen Royal Albert Hall in London aufgef?hrt. Der niederl?ndische Dirigent Bernard Haitink beginnt mit Tschaikowskys Fantasie-Ouvert?re aus &quot;Romeo und Julia&quot;. Das zweite St?ck ist Wolfgang Amadeus Mozarts ber?hmtes Violinkonzert Nr. 3 G-Dur KV 216 mit dem deutschen Violinsten Frank Peter Zimmermann. W?hrend seiner Karriere spielte dieser mit vielen ber?hmten Orchestern und Dirigenten, wie dem Boston Symphony Orchestra und Mariss Jansons. Zimmermann hat eine gro?e Leidenschaft f?r Kammermusik und spielt viele Liederabende mit dem italienischen Pianisten Enrico Pace. Das Konzert schlie?t mit Strawinskys &quot;Fr?hlingsopfer&quot; ab, das der Komponist 1913 f?r Sergei Diaghilevs Ballets Russes schrieb. Die Premiere sorgte aufgrund der avantgardistischen Natur der Musik und der Choreographie des St?ckes f?r viel Aufsehen und Furore beim Publikum. Das &quot;Fr?hlingsopfer&quot; gilt heute als eines der Meisterwerke der klassischen Musikgeschichte und hat viele Komponisten des 20. Jahrhunderts beeinflusst. Zugabe ist Tschaikowskys Blumenwalzer aus dem Nussknacker.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:00AM</start>
    <finish>04:23AM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Finale: Sarah Dufresne. Die Sopranistin Sarah Dufresne (Kanada, 1994) singt im Finale der Arienkategorie des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Ach, ich f?hl's&quot; aus der Oper &quot;Die Zauberfl?te&quot; von Wolfgang Amadeus Mozart, &quot;Caro nome&quot; aus der Oper &quot;Rigoletto&quot; von Giuseppe Verdi und &quot;Ah! Je veux vivre&quot; aus der Oper &quot;Rom?o et Juliette&quot; von Charles Gounod. Begleitet wird sie vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:23AM</start>
    <finish>04:40AM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:40AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Hunting Brass</title>
    <desc>Das German Brass Ensemble ist eine der originellsten und charakteristischsten Brassbands der Welt. Die ausgezeichneten Musiker spielen klassische Arrangements, tanzbare Versionen von Standards und popul?re Hits, denen sie ihren ganz besonderen musikalischen Geist einhauchen. Der Film &quot;Hunting Brass: Ein Musikalischer Spa? mit German Brass&quot; wurde von den energiegeladenen Konzerten des Ensembles inspiriert: W?hrend einer Probe werden die Musiker pl?tzlich von ihren Doppelg?ngern ?berrascht, die ihnen die Instrumente abnehmen und ein wildes Orchester formieren.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:44AM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Gershwin</title>
    <desc>Der belgische Dirigent Jos van Immerseel f?hrt Anima Eterna Brugge in einem Konzertprogramm, das dem amerikanischen Komponisten George Gershwin gewidmet ist. Das Programm beginnt mit Gershwins symphonischer Suite Catfish Row (arr. Steven D. Bowen), die auf Musik aus seiner ber?hmten Oper Porgy und Bess (1935) basiert. Danach folgt das bekannte Tongedicht Ein Amerikaner in Paris (1928). Anschlie?end tritt die Sopranistin Claron McFadden mit dem Orchester auf und pr?sentiert einige gro?artige Jazz-Songs, darunter &quot;The man I love&quot; (1924-27), &quot;I got rhythm&quot; (1930) und &quot;By Strauss&quot; (1936). Sie pr?sentiert auch 'My man's gone now' und &quot;Summertime&quot; aus Porgy und Bess. Das Konzert endet mit Gershwins gefeierter Rhapsody in Blue, mit Bart Van Caenegem als Solopianist. Diese Auff?hrung wurde am 3. M?rz 2017 in der Concertzaal des Concertgebouw in Brugge, Belgien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:44AM</start>
    <finish>07:22AM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt Les Dissonances Ludwig van Beethovens Sinfonie Nr. 4 in B-Dur, Op. 60. Das Werk wurde von Graf Franz von Oppersdorff in Auftrag gegeben, der Beethovens Sinfonie Nr. 2 verehrte und dem Komponisten eine hohe Summe f?r ein ?hnliches Werk bot. Vollendet im Herbst 1806, wurde die Sinfonie erstmals bei einem Privatkonzert in Wien im M?rz 1807 aufgef?hrt. Das Werk wird oft von seinen revolution?ren Vorg?nger und Nachfolger, den Sinfonien Nr. 3 und Nr. 5, ?berschattet. Die Sinfonie Nr. 4 kontrastiert mit ihrer leichten und fr?hlichen Natur zu den beiden genannten Werken. Diese Auff?hrung wurde 2013 in der Op?ra de Dijon, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:22AM</start>
    <finish>07:59AM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Deepa Johnny. Die Mezzosopranistin Deepa Johnny (Kanada/Oman, 1998) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) Georgy Sviridovs &quot;Russkajaj pesnya&quot;, &quot;Ja li v pole da ne travushka&quot; aus Pjotr Iljitsch Tschaikowskys &quot;Sieben Romanzen&quot;, Op. 47, John Greers &quot;On Children&quot;, &quot;Blicke mir nicht in die Lieder&quot; und &quot;Liebst du um Sch?nheit&quot; aus Gustav Mahlers R?ckert-Liedern, Op. 44, sowie &quot;Le spectre de la rose&quot; aus dem Liederzyklus &quot;Les nuits d'?t?&quot;, Op. 7 von Hector Berlioz. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:59AM</start>
    <finish>08:26AM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Berg</title>
    <desc>Der italienische Pianist Andrea Molteni (1998) spielt Alban Bergs Klaviersonate in h-Moll, Op. 1. Molteni begann mit sechs Jahren mit dem Klavierspiel. Er schloss das Conservatorio di musica Giuseppe Verdi di Como mit Auszeichnung und Ehrennennung ab und erhielt einen Masterabschluss Magna cum Laude in Advanced Performance Studies vom Conservatorio della Svizzera Italiana in Lugano. Er trat im Wiener Saal der Universit?t Mozarteum in Salzburg, im Skrjabin-Museum in Moskau, im National Opera Center in New York und an mehreren anderen internationalen Spielst?tten auf. Diese Performance wurde 2023 in der Verbrugghen Hall des Sydney Conservatorium of Music, Australien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:26AM</start>
    <finish>08:38AM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:38AM</start>
    <finish>09:06AM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Karita Mattila (Sopran), Violeta Urmana (Alt), Thomas Moser (Tenor), Eike Wilm Schulte (Bass), Schwedischer Rundfunkchor, Eric Ericson Kammerchor, Berliner Philharmoniker; Leitung: Claudio Abbado. Ludwig van Beethoven (1770-1827): Symphonie Nr. 9 d-Moll op. 125. Die Europakonzerte der Berliner Philharmoniker sind ein Beitrag des renommierten Orchesters zur europ?ischen Vereinigung. Sie finden jedes Jahr am 1. Mai (der Wiederkehr des Gr?ndungstages 1882) in einem anderen europ?ischen Ort statt; im Jahr 2000 spielten die Musiker das 10. Europakonzert &quot;zu Hause&quot; in der Berliner Philharmonie.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:06AM</start>
    <finish>10:18AM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Werke f?r Cello und Klavier</title>
    <desc>Die italienische Cellistin Silvia Chiesa und der italienische Pianist Maurizio Baglini pr?sentieren ein wunderbares Konzert im Rahmen des Amiata Piano Festivals 2023. Das Programm umfasst Claude Debussys Cellosonate, L. 135; Allegro moderato aus Camille Saint-Sa?ns' Cellosonate Nr. 1 in c-Moll, Op. 32; Allegro ma non troppo aus Johannes Brahms' Cellosonate Nr. 1 in e-Moll, Op. 38; Allegro scherzando aus Sergei Rachmaninoffs Cellosonate in g-Moll, Op. 19; Alla Romanza ? Largo doloroso aus Francesco Cileas Cellosonate in D-Dur, Op. 38; Scherzo ? Allegro molto aus Ludwig van Beethovens Cellosonate Nr. 3 in A-Dur, Op. 69; Vive Henri IV (Nr. 2) und Charmante Gabrielle (Nr. 3) aus Azio Corghis Apr?s cinq chansons d'?lite; sowie George Gershwins Rhapsody in Blue (Bearbeitung f?r Cello und Klavier von Thierry Huillet). Diese Auff?hrung wurde am 29. Juli 2023 im Forum Fondazione Bertarelli in Poggi del Sasso, Italien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:18AM</start>
    <finish>11:30AM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>In der Probe</title>
    <desc>Der indische Dirigent Zubin Mehta wurde 1977 Musikdirektor des Israel Philharmonic Orchestra und 1981 zum Musikdirektor auf Lebenszeit ernannt. Am 18. Juli 1996 f?hrte das IPO unter der Leitung von Mehta erstmals die Tondichtung &quot;Till Eulenspiegels lustige Streiche&quot;, Op. 28 von Richard Strauss auf. Als einer der weltweit f?hrenden Interpreten der gro?en symphonischen Literatur, insbesondere der romantischen Werke von Anton Bruckner, Gustav Mahler und Richard Strauss, hat Mehta dieses ?u?erst beliebte Meisterwerk unz?hlige Male dirigiert, aber es war das erste Mal, dass er es von Grund auf einstudiert hat. Diese Episode &quot;In Rehearsal&quot; zeigt einen intimen Blick auf den Dialog zwischen Mehta und den Mitgliedern des Orchesters, w?hrend sie Strauss' Tondichtung proben.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:30AM</start>
    <finish>12:25PM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Prokofjew</title>
    <desc>Das wundersch?ne Mariinsky Theater in St. Petersburg bildete den Kulisse f?r die Ausgabe 1996 des j?hrlichen Europakonzerts der Berliner Philharmoniker. Zu Ehren der russischen Gastgeber wurde das Konzert er?ffnet mit Highlights aus Prokofjews &quot;Romeo und Julia&quot;, gefolgt von der Cavatina aus Rachmaninoffs Oper &quot;Aleko&quot;. Nach der Pause spielte Violinist Kolja Blacher die beiden &quot;Violinromanzen&quot; von Beethoven, gefolgt von einer Auff?hrung seiner 7. Sinfonie.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:25PM</start>
    <finish>12:44PM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Finale: Nils Wanderer. Kontratenor Nils Wanderer (Deutschland, 1993) singt im Finale der Arienkategorie des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) den &quot;Sea Slumber Song&quot; aus Edward Elgars Liederzyklus &quot;Sea Pictures&quot;, op. 37, &quot;Venga pur minacci e frema&quot; aus Wolfgang Amadeus Mozarts Oper &quot;Mitridate, re di Ponto&quot; und &quot;Pena tiranna&quot; aus Georg Friedrich H?ndels Oper &quot;Amadigi di Gaula&quot;. Begleitet wird er vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:44PM</start>
    <finish>01:04PM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Verdi</title>
    <desc>Roberto Abbado dirigiert die Filarmonica Arturo Toscanini, den Coro del Teatro Regio di Parma und vier Gesangssolisten in einer herausragenden Auff?hrung von Giuseppe Verdis Messa da Requiem, aufgezeichnet im Parco Ducale di Parma in Italien w?hrend des Festival Verdi 2020. Die Solisten sind Sopranistin Eleonora Buratto, Mezzosopranistin Anita Rachvelishvili, Tenor Giorgio Berrugi und Bass Roberto Tagliavini. Als 1868 sein Komponistenkollege Gioachino Rossini starb, schlug Verdi vor, eine &quot;Messa per Rossini&quot; zu dessen Ehren zu komponieren, die von ihm selbst und mehreren anderen italienischen Komponisten geschrieben werden sollte. Verdi schrieb den abschlie?enden Satz, &quot;Libera me&quot;. Als die Premiere abgesagt wurde, wurde das Projekt auf Eis gelegt. Als einige Jahre sp?ter der italienische Dichter Alessandro Manzoni verstarb, nahm Verdi seinen Plan wieder auf, ein Requiem zu komponieren ? diesmal zu Ehren des Dichters, den er so sehr bewunderte. Als Opernkomponist wusste Verdi besser als jeder andere, wie man das Werk dramatisch gestaltet, was in der ?berarbeiteten Version seines &quot;Libera me&quot; deutlich wird. Besonders herausragend ist das ber?hmte, kraftvolle &quot;Dies Irae&quot;, das die Schrecken des J?ngsten Gerichts darstellt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:04PM</start>
    <finish>02:46PM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Maestro Herbert Blomstedt gibt sein Deb?t mit dem Lucerne Festival Orchestra und interpretiert Ludwig van Beethovens gefeierte Symphonie Nr. 3 in Es-Dur, Op. 55, &quot;Eroica&quot; in diesem Konzert beim Lucerne Festival 2020. Nur einen Monat vor diesem Auftritt feierte der schwedische Dirigent seinen 93. Geburtstag ? was man ihm aber kaum ansieht, da er stets Vitalit?t und Neugier ausstrahlt. Dieser Auftritt wurde im August 2020 im Kultur- und Kongresszentrum im schweizerischen Luzern (KKL) aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:46PM</start>
    <finish>03:42PM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>H?ndel-Gala aus Halle</title>
    <desc>Rekonstruktion des legend?ren Festkonzerts zu Georg Friedrich H?ndels 25. Todestag in Westminster Abbey. Aufgenommen 2009 in der Marktkirche in Halle, der Geburtsstadt H?ndels, anl??lich des 250. Todestages des Meisters. In dem beeindruckenden, viert?rmigen Gotteshaus aus der Sp?tgotik predigte Martin Luther, wurde H?ndel getauft und weihte Johann Sebastian Bach die Orgel ein. The English Concert, H?ndelfestspielorchester Halle, MDR Rundfunkchor, Hallenser Madrigalisten, H?ndelfestspielchor, Chor der Oper Halle; Leitung: Howard Arman. Auf dem Programm stehen die geistlichen &quot;Hits&quot; von H?ndel wie &quot;Zadok the Priest&quot;, das Dettinger Te Deum, Funeral Anthem for Queen Caroline, Chandos Anthem &quot;O sing unto the Lord a new song&quot; und Ausschnitte aus den Oratorien &quot;Saul&quot;, &quot;Esther&quot; und &quot;Israel in Egypt&quot; sowie aus dem Utrechter Te Deum.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ea/6b/ee/64075f2b952b0f4224ee6bea.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,1280,718),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:42PM</start>
    <finish>05:31PM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung f?hrt das Quartett Les Dissonances ? bestehend aus David Grimal (Violine), Hans Peter Hofmann (Violine), David Gaillard (Bratsche) und Xavier Phillips (Cello) ? Wolfgang Amadeus Mozarts Streichquartett Nr. 19 in C-Dur, K. 465, &quot;Dissonanz&quot; (Op. 10 Nr. 6) auf. Das Streichquartett ist das letzte in der Reihe von sechs Quartetten, die Joseph Haydn gewidmet waren. Diese zwischen 1782 und 1785 geschriebenen Quartette sind auch als die Haydn Quartette (Op. 10) bekannt. Das Streichquartett Nr. 19 ist bemerkenswert aufgrund seiner langsamen, dissonanten Einleitung, die dem St?ck seinen Spitznamen, das &quot;Dissonanz&quot; Quartett, verleiht. Dieser d?stere Abschnitt geht pl?tzlich in das helle Allegro in C-Dur ?ber. Diese Auff?hrung wurde 2015 in der Op?ra Comique in Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:31PM</start>
    <finish>05:59PM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>How to get out of the Cage</title>
    <desc>Der fesselnde Dokumentarfilm &quot;How to Get Out of the Cage&quot; (2012) des preisgekr?nten Filmemachers Frank Scheffer ist ein intimes Portrait von John Cage (1912-1992), einem der besten Komponisten des 20. Jahrhunderts. Zwischen 1982 und 1992 traf Scheffer immer wieder auf John Cage und es entstand ein umfassendes Archiv mit Interviews, Konzerten und Aufnahmen von den Wirkungsst?tten des Komponisten. Bei den Dreharbeiten benutzte Scheffer das alte chinesische Zufallsverfahren I Ging ? ebenso oft wie Cage selbst. Beim Filmschnitt allerdings griff er auf die ?bliche Technik zur?ck und ?berlie? die Szenenauswahl nicht dem Zufall.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/07/41/4a/6177d8ef8189652ccb4a4107.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2121,1191),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:59PM</start>
    <finish>06:56PM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Halbfinale I. Yonghwan Jeong (1991, S?dkorea) interpretiert Harmonies po?tiques et r?ligieuses, No. 7 Fun?railles, S173/7 und Grandes ?tudes de Paganini, S141 im Halbfinale I (Transkription) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:56PM</start>
    <finish>07:35PM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:35PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Divas and Diamonds</title>
    <desc>Musiker des D?nischen Nationalen Symphonieorchesters, des DR Big Band und des Danish National Vocal Ensemble vereinen sich unter der Leitung von Klaus T?nshoff in diesem strahlenden Konzert, das die gr??ten Hits des Schwarz-Wei?-Kinos pr?sentiert. Die norwegische Mezzosopranistin Tuva Semmingsen strahlt als Solistin und singt &quot;Diamonds Are A Girl's Best Friend&quot;, &quot;My Favorite Things&quot;, &quot;Over the Rainbow&quot; und zahlreiche weitere unvergessliche Hits. Diese Konzertaufzeichnung wurde im Juni 2020 im DR Koncerthuset in Kopenhagen, D?nemark, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/70/06/12/68b73f4a7d25545679120670.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,956,537),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>08:59PM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Dokumentarfilm 2017</title>
    <desc>Dieser kurze Dokumentarfilm folgt den Teilnehmern des 11. Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredenburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Verantaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:59PM</start>
    <finish>09:42PM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Franck</title>
    <desc>Anl?sslich ihres 80. Geburtstags widmet sich die argentinische Pianistin Martha Argerich dem Repertoire f?r Klavier und Violine in diesem wunderbaren Konzert, das im Ch?teau de Chantilly, Frankreich, aufgezeichnet wurde. Die &quot;Grande Dame&quot; des Klavierspiels wird von verschiedenen renommierten K?nstlern begleitet. Im Rahmen dieses Konzerts spielen Argerich und der Geiger Maxim Vengerov C?sar Francks Sonate f?r Violine und Klavier in A-Dur. Diese Auff?hrung wurde am 12. Juni 2021 aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:42PM</start>
    <finish>10:10PM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>M. Armanini &amp; Qiu Xia He</title>
    <desc>Das interkulturelle Kammermusikensemble AU Ensemble pr?sentiert &quot;Dream (as a Dream)&quot;, komponiert vom kanadischen zeitgen?ssischen Komponisten Mark Armanini und der chinesischen Pipa-Spielerin Qiu Xia He. Die Komposition basiert auf einem Gedicht der chinesischen Dichterin Li Qing Zhao (1048-1155). In dieser Auff?hrung spielt Qiu Xia die Pipa, ein chinesisches viersaitiges Instrument, und Andre Thibault spielt das Schlagzeug. Das Streichquartett besteht aus dem Geiger Mark Destrube, der Geigerin Andrea Shiradze, der Bratschistin Tawnya Popoff und dem Cellisten Jake Klinkenborg. Seit 1990 schreibt der gefragte Komponist Armanini f?r verschiedene Kombinationen asiatischer und westlicher Instrumente. Armaninis preisgekr?nte Werke wurden von Ensembles wie dem CBC Radio Orchestra, dem Vancouver Symphony Orchestra und dem Edmonton Symphony aufgef?hrt. Diese Auff?hrung wurde im September 2022 in den Armory Studios in Vancouver, Kanada, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:10PM</start>
    <finish>10:45PM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:45PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Thomas</title>
    <desc>Hamlet ist eine Grand opera in f?nf Akten vom franz?sischen Komponisten Ambroise Thomas (1811-1896), das Libretto stammt von Michel Carr? und Jules Barbier. Es basiert auf der franz?sischen Adaptation von Alexandre Dumas und Paul Meurice von Shakespeares Hamlet. Thomas' Opern Mignon (1866) und Hamlet (1866) waren im zwanzigsten Jahrhundert gr??tenteils in Vergessenheit geraten, in den letzten Jahrzehnten wurden sie aber wieder sehr bekannt. In dieser Auff?hrung mit Regisseur Serge van Veggel, wird das New European Ensemble von Hern?n Schvartzman dirigiert. Hauptsolisten sind Quirijn de Lang (Hamlet), Lucie Chartin (Oph?lie), Martijn Sanders (Claudius), Martina Prins (Gertrude), Jan-Willem Schaafsma (La?rte) und Patrick Pranger (Horatio). Aufgenommen in der Koninklijke Schouwburg in Den Haag, April 2018.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/40/4a/6177d8d98189652ccb4a40ec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2121,1191),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:26AM</finish>
    <date>23 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Waldb?hne 1996</title>
    <desc>Die Waldb?hne ist ein Amphitheater in Berlin. Es wurde vom deutschen Architekten Werner March nach dem Vorbild eines griechischen Theaters entworfen und zwischen 1934 und 1936 als Dietrich-Eckart-Freilichtb?hne, einem Thingplatz der Nazis, erbaut und anl?sslich der Olympischen Sommerspiele 1936 er?ffnet. Nach dem Zweiten Weltkrieg wurde es f?r eine Vielzahl von Veranstaltungen genutzt, darunter Boxk?mpfe, Filmvorf?hrungen sowie Klassik- und Rockkonzerte. Es bietet Platz f?r mehr als 22.000 Menschen. Jedes Jahr kommen die Berliner Philharmoniker hierher, um ein atemberaubendes Open Air Konzert zu geben. 1996 dirigierte Claudio Abbado das Orchester. Er lud die S?nger Bryn Terfel, Sergei Larin und Angela Gheorghiu ein, Verdi-Arien zu singen. Auf dem Programm: Verdis Ouvert?re von Nabucco, das Duett &quot;Et lui ...&quot; aus Don Carlos' Feuerchor, Jagos &quot;Credo&quot; und &quot;Gia nella notte ....&quot; aus Otello, den Triumphmarsch aus Aida und Bellinis &quot;Eccomi...&quot; aus &quot;I Capuleti ei Montecchi&quot;.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:26AM</start>
    <finish>03:14AM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigenten besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung pr?sentiert Les Dissonances Ludwig van Beethovens Sinfonie Nr. 3 in Es-Dur, Op. 55, 'Eroica'. Der Komponist, der die Ideale der Franz?sischen Revolution bewunderte, widmete die Sinfonie urspr?nglich Napoleon Bonaparte. Als er jedoch h?rte, dass Napoleon sich selbst zum Kaiser kr?nte, hat Beethoven Napoleons Namen w?tend aus dem Manuskript ausradiert. Die Sinfonie, komponiert in den Jahren 1803-04, gilt als Wendepunkt in der westlichen Musikgeschichte sowie in Beethovens eigenem Schaffen und ist beispielhaft f?r seinen neuen Kompositionsstil. Die Sinfonie Nr. 3 ist l?nger als jede vorherige Sinfonie. Das Werk beginnt mit zwei kraftvollen Akkorden, die die ?bliche lange Einleitung ersetzen. Das Hauptthema folgt, dargeboten von den tiefen Streichern. Der langsame zweite Satz ist ein Trauermarsch, gefolgt von einem schnellen Scherzo. Der vierte und letzte Satz wird von einem Thema aus Beethovens Ballettmusik &quot;Die Gesch?pfe des Prometheus&quot; beherrscht. Diese Auff?hrung wurde 2012 in der Op?ra de Dijon, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:14AM</start>
    <finish>04:03AM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Schostakowitsch</title>
    <desc>Anl?sslich ihres 80. Geburtstags widmet sich die argentinische Pianistin Martha Argerich dem Repertoire f?r Klavier und Violine in diesem wunderbaren Konzert, das im Ch?teau de Chantilly, Frankreich, aufgezeichnet wurde. Die &quot;Grande Dame&quot; des Klavierspiels wird von verschiedenen renommierten K?nstlern begleitet, unter anderem die Pianisten Evgeny Kissin, Theodosia Ntokou und Cristina Marton-Argerich sowie der Geiger Maxim Vengerov. Das Programm umfasst Dmitri Schostakowitschs Concertino f?r zwei Klaviere Op. 94; Fr?d?ric Chopins Impromptu Nr. 3 Op. 51, Polonaise Nr. 6 Op. 53 &quot;Heroisch&quot; und Walzer Nr. 6 Op. 64 Nr. 1; Camille Saint-Sa?ns' Polonaise f?r zwei Klaviere Op. 77; C?sar Francks Sonate f?r Violine und Klavier in A-Dur; und Fritz Kreislers Liebesleid und Sch?n Rosmarin. Diese Auff?hrung wurde am 12. Juni 2021 aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:03AM</start>
    <finish>04:14AM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Conrad van Alphen dirigiert die Sinfonia Rotterdam in einer Auff?hrung von Wolfgang Amadeus Mozarts Symphonie Nr. 35 in D-Dur, KV 385, aufgenommen 2020 in der Nieuwe Kerk, Den Haag. Van Alphen gr?ndete Sinfonia Rotterdam im Jahr 2000. Unter seiner leidenschaftlichen Leitung hat sich dieses Orchester zu einem der bekanntesten Orchester der Niederlande entwickelt. Mozarts Sinfonie Nr. 35 ist auch als &quot;Haffner-Sinfonie&quot; bekannt. Die Salzburger Adelsfamilie Haffner beauftragte Mozart 1782, anl?sslich der Adelung von Sigmund Haffner ein neues Werk zu schreiben. Mozart willigte ein und komponierte zun?chst eine Serenade, bevor er sie einige Monate sp?ter zu einer Sinfonie umformte: die heute bekannte Haffner-Sinfonie. Eine seiner ?berarbeitungen war die Hinzuf?gung von mehr Instrumenten im ersten und letzten Satz, was zu einem volleren Klang f?hrte. Die Sinfonie besteht aus vier S?tzen: Allegro con spirito, Andante, Menuetto und Presto.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:14AM</start>
    <finish>04:33AM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Debussy: Messiaen u. a. Sopranistin Sara Gouzy (Frankreich, 1991) und Pianist Seri Dan (S?dkorea, 1992) pr?sentieren ?Chevaux de bois' aus Claude Debussys ?Ariettes oubli?es', L. 63; Franz Schuberts ?An den Mond', Op. 57, No. 3, D. 193; ?Le collier' aus Olivier Messiaens ?Po?mes pour Mi'; ?Margaritki' (Daisies) aus Sergei Rachmaninoffs ?Six Romances', Op. 38; ?Quelle aventure!' und ?La reine de coeur' aus Francis Poulencs ?La courte paille'; Bart Vismans ?Vermeer's gold'; und ?Wie Lange schon war immer mein Verlangen' sowie ?Ich hab' in Penna einen Liebsten wohnen' aus Hugo Wolfs Italienischem Liederbuch zum Halbfinale der Internationalen Gesangswettbewerbs 2021 ? Lied-Duett. Diese Auff?hrung wurde im Het Noordbrabants Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:33AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Dieses im Mai 2005 im wundersch?nen Barockschloss Rammenau in Sachsen aufgenommene Konzert zeigt das ?lteste Streichquartett der Welt, das Gewandhaus-Quartett. 1808 gegr?ndet, kann das Quartett als bemerkenswerter Teil der Geschichte der westlichen Musik angesehen werden, da es seine Konzertaktivit?ten mit gro?em Erfolg ununterbrochen seit fast 200 Jahren von Generation zu Generation fortf?hrt. Die aktuelle Besetzung spielt seit 1993 zusammen und wurde traditionsgem?? aus den Konzertmeistern, Violin- und Cello-Solisten des Leipziger Gewandhausorchesters formiert.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:21AM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>H?ndel</title>
    <desc>Der Messias (HWV 56) von Georg Friedrich H?ndel, auch bekannt als &quot;A New Sacred Oratorio&quot;, erz?hlt vom Leben und Leiden Christi: Eine Geschichte von Passion, Feuer und Opfer. Es ist eines der bekanntesten Werke H?ndels, und er komponierte dieses Oratorium samt des ber?hmten &quot;Halleluja&quot; in nur drei Wochen. Das Werk erfreut sich seit seiner Urauff?hrung 1742 in Dublin gr??ter Beliebtheit und wird h?ufig an Ostern aufgef?hrt. Die Darbietung des niederl?ndischen Ensembles Ribattuta Musica unter der Leitung des Dirigenten Dick Duijst wurde 2016 in der gro?en Kirche der Stadt Ermelo in den Niederlanden gefilmt. Die Solisten sind Elvire Beekhuizen (Sopran), Rosina Fabius (Bratsche), Oscar Verhaar (Countertenor) Satriya Krisna (Tenor), and Hans Voschezang (Bass). Ribattuta Musica ist ein professionelles Ensemble, das authentische Darbietungen basierend auf den musikalischen Praktiken, die zur Lebenszeit der Komponisten g?ngig waren, erbringt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:21AM</start>
    <finish>06:51AM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mozart</title>
    <desc>In diesem Konzert aus dem Jahr 2020, das im Gewandhaus in Leipzig aufgezeichnet wurde, nimmt uns Herbert Blomstedt als Dirigent des Gewandhausorchesters mit auf eine musikalische Reise in die Tschechische Republik. Das Programm beginnt mit der Sinfonie in D-Dur, op. 23, des b?hmischen Komponisten Jan V?clav Hugo Vor??ek (1791-1825). Das 1821 komponierte Werk ist die einzige Sinfonie des Komponisten. Obgleich die Komposition zu seinen Lebzeiten nie aufgef?hrt wurde, ist sie heute eines seiner meistgespielten Werke. Weiter geht es mit Wolfgang Amadeus Mozarts Sinfonie Nr. 38 in D-Dur, KV 504. Das Werk wurde 1787 in der tschechischen Hauptstadt uraufgef?hrt, als der Komponist die Stadt besuchte, und wird daher oft als &quot;Prager Sinfonie&quot; bezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:51AM</start>
    <finish>07:34AM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Piano 2024</title>
    <desc>Jakub Kuszlik. Der Pianist Jakub Kuszlik (Polen, 1996) spielt Sergei Rachmaninoffs Klavierkonzert Nr. 2 in c-Moll, Op. 18, im Finale der Klavierausgabe des Concours musical international de Montr?al 2024 (CMIM). Er wird vom Orchestre symphonique de Montr?al unter dem Dirigat von Xian Zhang begleitet. Diese Auff?hrung wurde in der Maison symphonique de Montr?al aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:34AM</start>
    <finish>08:11AM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Schumann</title>
    <desc>Nachdem er alle 32 Klaviersonaten von Ludwig van Beethoven aufgenommen hatte, um den 250. Geburtstag des Komponisten zu feiern, entschied sich Riccardo Schwartz dazu, Soloklavierwerke von Robert Schumann aufzunehmen. In dieser Auff?hrung spielt Schwartz Schumanns Fantasiest?cke, Op. 12. Das Werk, das 1837 geschrieben wurde, besteht aus acht Klavierst?cken mit unterschiedlichen Stimmungen. Der Titel des Werks leitet sich von der Novellensammlung Fantasiest?cke in Callots Manier ab, die von E. T. A. Hoffmann, einem der Lieblingsautoren des Komponisten, geschrieben wurde. Wie Schumanns Davidsb?ndlert?nze sind seine Fantasiest?cke als musikalischer Dialog zwischen Florestan und Eusebius konzipiert, die die Dualit?t seiner eigenen Pers?nlichkeit repr?sentieren. Ersterer repr?sentiert die leidenschaftliche Seite des Komponisten, letzterer den Tr?umer in Schumann. Der gefeierte italienische Pianist Riccardo Schwartz (1986) hatte das Privileg, als Solist mit vielen weltbekannten Dirigenten aufzutreten, darunter Gustav Kuhn und Yuri Temirkanov. Zu seinen gefeierten Auftritten z?hlen Rezitals und Konzerte f?r Klavier und Orchester in vielen renommierten Konzerthallen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:11AM</start>
    <finish>08:37AM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:37AM</start>
    <finish>09:00AM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mahler</title>
    <desc>&quot;Heute noch Etwas derartig ber?hrendes und gro?artiges zu finden ist nahezu unm?glich: totale Harmonie des Verstandes und des Herzens, Poesie und Klagelied, Angst und Trost, Wissen und F?hlen&quot; ? mit diesen Worten beschrieb die Berner Zeitung &quot;Der Bund&quot; die atemberaubende Interpretation von Mahlers Auferstehungssinfonie, die das Lucerne Festival Orchestra im August 2003 darbot. Erst kurz zuvor hatte Dirigent Claudio Abbado das Ensemble aus ber?hmten Instrumentalisten, gefeierten Kammermusikern und erfahrenen Solisten der weltbesten Orchester zusammengestellt. Das Konzert selbst war bereits Monate im Voraus restlos ausverkauft. F?r dieses Konzert werden die Solistinnen Eteri Gvazava (Sopran) und Anna Larsson (Mezzosopran) werden Orfe?n Donostiarra Chor begleitet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:00AM</start>
    <finish>10:33AM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Bach</title>
    <desc>J. S. Bachs Reihe der sechs Brandenburgischen Konzerte geh?rt zu seinen bekanntesten Werken. Der Komponist verfasste die Reihe in den Jahren 1711-1720 und widmete sie im Jahr 1721 dem Markgrafen Christian Ludwig von Brandenburg. Zu ihrem 300-j?hrigen Jubil?um im Jahr 2021 spielten der tschechische Cembalist und Dirigent V?clav Luks und das renommierte Barockensemble Collegium 1704 alle sechs Brandenburgischen Konzerte auf historischen Instrumenten ein. Die Konzerte basieren auf der italienischen Form des Concerto grosso, bei der eine Gruppe von Soloinstrumenten einem gro?en Ensemble gegen?bersteht. Bachs Brandenburgische Konzerte zeichnen sich durch bemerkenswerte Kombinationen von Soloinstrumenten und virtuosen Soli aus. Diese Auff?hrung wurde im Spiegelsaal des K?thener Schlosses aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:33AM</start>
    <finish>12:15PM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Meisterwerke entdecken</title>
    <desc>B?la Bart?k: Konzert f?r Orchester (1943). Mit der Serie &quot;Meisterwerke Entdecken&quot; pr?sentieren wir audiovisuelle Konzertf?hrer der gro?en Meisterwerke der klassischen Musik. Die Serie enth?lt 20 halbst?ndige Dokumentationen ?ber 20 Meisterwerke der Klassik. Angesehene Experten, ber?hmte Solisten und herausragende Dirigenten versetzen Sie zur?ck in die Zeit und an die Orte ihrer Entstehung. In der heutigen Dokumentation geht es um Bela Bartoks ?Konzert f?r Orchester'. Dieses St?ck geh?rt zu den am h?ufigsten aufgef?hrten Werken des 20. Jahrhunderts. Pierre Boulez erl?utert, wie er diese Komposition mit den Berliner Philharmonikern interpretierte. Au?erdem beschreibt er seine Faszination vor dem Hintergrund von Bartoks Biografie.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:15PM</start>
    <finish>12:43PM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Liszt</title>
    <desc>Diese Performance beinhaltet die Werke Andante lagrimoso, S.173/9, ?tude d'ex?cution transcendante No. 12, S.139/12, B?n?diction de Dieu dans la solitude, S.173/3. Der Pianist Peter Klimo studierte unter Nelita True an der Eastman School of Music in New York und bei Peter Frankl an der Yale School of Music in New Haven. Er setzte sein Studium bei Tam?s Ung?r an der Texas Christian University (TCU) fort. Peter Klimo spielt nicht nur Liederabende, sondern tritt auch gerne als Liedbegleiter und mit Kammermusikensembles auf. Sein Auftritt w?hrend einer Meisterklasse von Graham Johnson erm?glichte es ihm, Privatunterricht in Liedbegleitung und Kammermusik bei Jean Barr zu nehmen. 2011 gewann er den ersten Preis beim Eastman Piano Concerto Competition; ein Jahr sp?ter gewann er den zweiten Preis f?r Pianisten-Begleiter beim Jessie-Kneisel-Lieder-Wettbewerb, der j?hrlich bei Eastman stattfindet. Er trat unter anderem am Kennedy Center in Washington DC und auf Festivals, wie dem Dakota Sky International Piano Festival, auf.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:43PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Kammermusikwerke von J. S. Bach</title>
    <desc>Philippe Herreweghe leitet das Collegium Vocale Gent in diesem Kammermusikprogramm, das der Musik von J. S. Bach gewidmet. Auf dem Programm stehen Bachs Orchestersuite Nr. 4 in D-Dur, BWV 1069; Gott der Herr ist Sonn und Schild, BWV 79; und Missa brevis in G-Dur, BWV 236. Die Solisten sind die Sopranistin Dorothee Mields, der Tenor Thomas Hobbs, der Countertenor Alex Potter und der Bassist Peter Kooij. Das Programm geht weiter mit einer feinen Auswahl von Bachs Werken, interpretiert von dem franz?sischen Lautenisten Thomas Dunford. Auf dem Programm stehen Suite f?r Laute in g-Moll, BWV 995; Suite f?r Solo-Cello in G-Dur (arrangiert f?r Laute), BWV 1007; und Chaconne aus Partita f?r Solo-Violine in d-Moll (arrangiert f?r Laute), BWV 1004. Dieses Konzert fand 2017 im Concertgebouw in Br?gge, Belgien, statt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>03:14PM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Ravel</title>
    <desc>Die herausragenden russischen Pianisten Nikolay Lugansky und Vadim Rudenko tun sich zusammen in einer Auff?hrung von Maurice Ravels &quot;La Valse&quot; in einer Bearbeitung f?r zwei Klaviere. Diese Auff?hrung wurde am 25. November 2021 im Tschaikowsky-Konzertsaal in Moskau, Russland, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:14PM</start>
    <finish>03:31PM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Schostakowitsch</title>
    <desc>Im Rahmen der 58. Ausgabe des Stresa Festivals pr?sentierte die Compagnia Simona Bucci &quot;Preludi e Fughe ? Geografia antropica&quot;, ein Konzert mit eindrucksvoller visueller Pr?sentation. Die 24 Pr?ludien und Fugen Op. 87 von Dmitri Schostakowitsch dienten als Inspiration f?r dieses Projekt, das von Simona Bucci choreografiert wurde. In diesem Konzert treten sieben T?nzer der Compagnia Simona Bucci zu einer Auswahl von Schostakowitschs 24 Pr?ludien und Fugen (Nr. 1, 5, 7, 12, 13, 14, 16, 24) auf, live interpretiert vom italienischen Pianisten Roberto Prosseda. Die Auff?hrung wurde im Teatro Il Maggiore in Verbania, Italien, im August 2019 aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:31PM</start>
    <finish>04:30PM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Haydn</title>
    <desc>Joseph Haydn (1732-1809): Symphonie Nr. 94 G-Dur &quot;Mit dem Paukenschlag&quot; . Berliner Philharmoniker; Leitung: Mariss Jansons. Die Europakonzerte der Berliner Philharmoniker sind ein Beitrag des renommierten Orchesters zur europ?ischen Vereinigung. Sie finden jedes Jahr am 1. Mai (der Wiederkehr des Gr?ndungstages des Orchesters 1882) in einem anderen europ?ischen Ort statt; 2001 in der byzantinischen Kirche &quot;Hagia Eirene&quot; in Istanbul.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:30PM</start>
    <finish>05:00PM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Bach</title>
    <desc>Das Orchestra Mozart, das 2004 gegr?ndet wurde, hat es sich zur Aufgabe gemacht, jungen, talentierten Musikern die M?glichkeit zu bieten, in einem Orchester von Weltklasse zu spielen, das unter der Leitung von einem der au?ergew?hnlichsten Dirigenten unserer Zeit steht. Claudio Abbado, der k?nstlerische Leiter, ist verantwortlich f?r sein Profil und l?dt Musiker und Kammerensembles internationalen Renommees ein. Das Orchestra Mozart, dirigiert von Claudio Abbado, spielt mit seinem ersten Geiger, Giuliano Carmignola, Johann Sebastian Bachs Brandenburgische Konzerte. Aufgezeichnet am Teatro Municipale Valli, Reggio Emilia. &quot;Braucht die Welt eine weitere Version der Brandenburgischen Konzerte? Ja, wenn sie so neu und abenteuerlich klangvoll sind wie diese wunderbare Version von Abbados jungem, zeitgem??en Orchestra Mozart&quot; (The Observer).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00PM</start>
    <finish>06:45PM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>My heart is burning</title>
    <desc>Ren? Pape ist ein Star, der wie kein anderer die neue Generation der Operns?nger repr?sentiert: ungezwungen und modern in seiner Erscheinung, hungrig nach neuen Herausforderungen und offen f?r ambitionierte Experimente. Im Musikfilm Mein Herz brennt singt und spielt Ren? Pape verschiedene Rollen (Oper, Konzert, Crossover), welche auf beeindruckende Weise die Vielseitigkeit des S?ngers widerspiegeln und die unterschiedlichen Facetten seiner Pers?nlichkeit reflektieren. Unter der Regie von Sibylle Muth.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:45PM</start>
    <finish>07:28PM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Solofinale</title>
    <desc>Alexander Ullman (1991, Gro?britannien) interpretiert Liszts ?tudes d'ex?cution transcendante, Nr. 11 Harmonies du soir (S139/11), Nuages gris (S199), Bagatelle sans tonalit? (S216a) und Grandes ?tudes de Paganini No. 6, Quasi presto, (S141/6) im Solofinale des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:28PM</start>
    <finish>07:51PM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:51PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Slatkin dirigiert Bolcom</title>
    <desc>Der amerikanische Dirigent Leonard Slatkin leitet das Orchestre National de Lyon in einem Konzert, das 2014 im Auditorium de Lyon aufgenommen wurde. Das Konzert ?ffnet mit William Bolcoms Circus Ouverture, die speziell f?r Slatkins 70. Geburtstag komponiert wurde. Im Anschluss interpretiert das Orchester Beethovens Tripelkonzert in C, Op. 56 in einer Kollaboration mit den Solistinnen Olga Kern (Klavier), Baibe Skride (Violine) und Sol Gabetta (Cello). Das Werk ist das einzige Konzert, das Beethoven jemals f?r mehr als ein Soloinstrument vollendet hat. Das Konzert kommt schlie?lich mit Ravels beliebter Orchestrierung von Mussorgskys Bilder einer Ausstellung zu einem kr?nenden Abschluss.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:39PM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Nino Rota</title>
    <desc>Die Ausgabe des Reate Festivals im italienischen Rieti von 2017 zeigte zwei kurze Opern von Nino Rota. Bekannt f?r seine lebenslangen Beziehungen zu ikonenhaften Regisseuren wie Federico Fellini, Francis Ford Coppola und Luchino Visconti (um nur einige Wenige zu nennen), war Rota selbst ein musikalisches Wunderkind, das in jungen Jahren bereits sowohl kirchliche Musik, als auch Opern komponierte. Ausgestattet mit einem Bed?rfnis nach Freiheit, au?erordentlicher Kreativit?t und gro?artiger Vorstellungskraft, die es ihm erlaubten, einem ganz eigenen Stil nachzugehen, gelang es Rota, Operntraditionen von Rossini, Puccini und Verdi mit zeitgen?ssischen Musikelementen zu kombinieren, die seine Werke von denen anderer Komponisten seiner Zeit abhoben. La notte di un nevrastenico wurde 1960 in der Piccola Scala uraufgef?hrt und basiert auf einem Libretto von Riccardo Bacchelli. Es ist ein kurzes St?ck, das ein tragisches abruptes Ende findet. Diese Aufnahme entstand bei einer Performance des Reate Festival Orchesters unter der Leitung von Gabriele Bonolis.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:39PM</start>
    <finish>10:20PM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Bach</title>
    <desc>In der St.-Bartholom?us-Kirche in Dornheim, wo der Komponist Johann Sebastian Bach seine erste Frau Maria Barbara heiratete, spielt die renommierte niederl?ndische Cellistin Anner Bijlsma seine Cellosuite Nr. 1 in G-Dur, BWV 1007. Wahrscheinlich hat Bach seine sechs Suiten f?r Violoncello solo in den Jahren 1717-1723 geschrieben.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:20PM</start>
    <finish>10:41PM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:41PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Gluck</title>
    <desc>&quot;Iphig?nie en Tauride&quot; (1779) ist eine tragische Oper des in Deutschland geborenen Komponisten Christoph Willibald Gluck. Das f?r die franz?sische B?hne verfasste Werk wurde im Jahr 1779 mit gro?em Erfolg an der Pariser K?niglichen Musikakademie uraufgef?hrt. Sie spielt in der Zeit nach dem Trojanischen Krieg. Iphig?nie, die von ihrem Vater Agamemnon geopfert werden sollte, wurde von Diana gerettet und nach Tauris gebracht, wo sie zur Hohepriesterin einer G?ttin wurde. Diego Fasolis leitet in dieser Inszenierung das Orchestre National des Pays de la Loire und den Ch?ur d'Angers Nantes Op?ra. Zu den Solistinnen und Solisten geh?ren Marie-Adeline Henry, Charles Rice, S?bastien Droy, Jean-Luc Ballestra und ?lodie Hache. Diese Auff?hrung wurde 2020 im Grand Th??tre d'Angers in Frankreich aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>12:56AM</finish>
    <date>24 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Christa Ludwig</title>
    <desc>Christa Ludwigs letzte Auff?hrung bevor sie die Opern- und Konzertb?hne verl?sst. In einem letzten Liederabend im Wiener Musikverein zu Ehren der Stadt, in der sie ihre gr??ten Triumphe feierte, und die ihr spirituelle Heimat war. Christa Ludwig singt eine Auswahl an Liedern von Beethoven, Schubert, Mahler und Wolf. Ihren ersten Liederabend hatte sie an diesem historischen Ort im Jahre 1965 gegeben, nur sechs Jahre nach ihrem Deb?t an der Metropolitan Opera. F?r ein gro?es Publikum von Musikkennern und -liebhabern kehrt sie auf diese B?hne zahlreicher Solotriumphe zur?ck; die Lieder f?r das Programm sind sorgf?ltig ausgew?hlt. Ludwig wird vom Pianisten Charles Spencer begleitet. Das Konzert fand 1994 im Wiener Musikverein statt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:56AM</start>
    <finish>02:29AM</finish>
    <date>25 September 2025</date>
  </channel>
</tv>
