<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:41PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>20 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Rossini</title>
    <desc>Gioachino Rossinis Oper &quot;La Cenerentola&quot; wurde im Februar 1816 uraufgef?hrt, nach dem gro?en Erfolg von &quot;Der Barbier von Sevilla&quot;. Das Libretto stammt aus der Feder von Jacopo Ferretti. Interessanterweise fand die Erstauff?hrung nicht besonders viel Anklang, doch genau wie bei Rossinis vorheriger Oper wurde sie schon kurz darauf in ganz Italien und auch in anderen L?ndern gespielt. Die leichtf??ig-frische Ouvert?re von &quot;La Cenerentola&quot; geh?rt zu Rossinis ber?hmtesten Werken. Was die Oper so besonders macht, ist der starke Kontrast zwischen der Sanftheit der Hauptfigur, dem Pathos der Handlung, Rossinis Virtuosit?t und seinem ausgepr?gten Sinn f?r Humor. Bei dieser Auff?hrung von La Cenerentola an der Op?ra de Rennes von 2015 spielen das Sinfonieorchester von Bretagne und der Chor der Oper Rennes unter der Leitung von Darrell Ang. Mit Jos? Maria Lo Monaco, Daniele Zanfardino, Marc Scoffoni und Bruno Pratico.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:58AM</finish>
    <date>20 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Europakonzert aus Meiningen</title>
    <desc>Beim Europakonzert 1994 brillierten die Berliner Philharmoniker, Daniel Barenboim und Claudio Abbado in Meiningen: mit Ludwig van Beethovens 5. Klavierkonzert und Johannes Brahms 2. Sinfonie. Beethoven vollendete sein letztes Klavierkonzert 1811 in Wien. Es ist im englischen Sprachraum unter dem Beinamen &quot;Emperor Concerto&quot; bekannt und ein Lieblingsst?ck von Starpianisten wie Daniel Barenboim. Brahms 2. Sinfonie stammt aus dem Jahr 1877 und wird wegen ihres heiteren und lieblichen Charakters oft mit Beethovens 6. Sinfonie verglichen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:58AM</start>
    <finish>03:26AM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Franz Welser-M?st dirigiert das Cleveland Orchestra in einer Performance von Brahms 2. Sinfonie. In Anbetracht dessen, dass der Komponist zwei Jahrzehnte zur Fertigstellung seiner ersten Sinfonie brauchte, ist es wenig ?berraschend, dass seine zweite Sinfonie um Einiges leichter ist und sich gekonnt auf die Errungenschaften der ersten st?tzt. Ausgedehnt und gelassen, so schmeichelt diese Sinfonie mit bunter Abwechslung das Ohr des Zuh?rers. Das Werk geh?rt bereits seiner Ver?ffentlichung von 1876 zu den beliebtesten Brahms Orchestralkompositionen. Die Performance wurde 2014 im Wiener Musikverein aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:26AM</start>
    <finish>04:06AM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Tschaikowsky</title>
    <desc>Auf Wunsch der argentinischen Pianistin Martha Argerich nahmen mehrere Stars der klassischen Musik an diesem Benefizkonzert zugunsten des Erasmus-Fonds f?r Intensivmedizinische Forschung teil. Das Konzert wurde am 21. Oktober 2023 im K?niglichen Konservatorium von Br?ssel, Belgien, aufgenommen. Es ist eine Hommage an den renommierten Cellisten Aleksandr Khramouchin (1979), der am 13. Mai 2023 pl?tzlich verstarb. Bei diesem Konzert interpretieren der Trompeter Sergei Nakariakov und die Pianistin Maria Meerovitch Lenskis Arie aus der Oper Eugen Onegin von Pjotr Iljitsch Tschaikowsky.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:06AM</start>
    <finish>04:16AM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Haydn</title>
    <desc>Unter der Leitung von Conrad van Alphen spielt das Orchester Sinfonia Rotterdam Haydns 45. Sinfonie in der Nieuwe Kerk (Neue Kirche) in Den Haag. Das St?ck tr?gt nach einer lustigen Anekdote den Spitznamen &quot;Abschiedssinfonie&quot;. Haydn und seine Musiker wohnten jedes Jahr auf Wunsch von F?rst Nikolaus von Mai bis Oktober im pr?chtigen Palais Esterh?zy. Anfang November 1772 verk?ndete der F?rst sein Vorhaben, noch zwei weitere Monate im Palais zu verbleiben. Die Musiker teilten daraufhin Kapellmeister Haydn mit, dass sie mit dieser erzwungenen Aufenthaltsverl?ngerung nicht einverstanden waren. Haydn bot als L?sung an, ein St?ck zu komponieren, das eine deutliche Botschaft vermittelte: Am Ende des letzten Satzes der Sinfonie sollten die Musiker die Kerzen auf ihrem Pult l?schen und nacheinander den Raum verlassen. F?rst Nikolaus verstand die Botschaft: Am n?chsten Tag wartete ein Wagen auf die Musiker, um sie nach Hause zu bringen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:16AM</start>
    <finish>04:44AM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Bryan Murray. Der Bariton Bryan Murray (USA, 1989) singt im Halbfinale der Arien-Abteilung der Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Dieux qui me poursuivez&quot; aus Christoph Willibald Glucks &quot;Iphig?nie en Tauride&quot;, &quot;Wo die sch?nen Trompeten blasen&quot; aus Gustav Mahlers Liederzyklus &quot;Des Knaben Wunderhorn&quot; und &quot;Vision fugitive&quot; aus Jules Massenets Oper &quot;H?rodiade&quot;. Begleitet wird er vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:44AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Bach</title>
    <desc>Der niederl?ndische Musikwissenschaftler, Dirigent, Orgel- und Cembalo-Spieler Ton Koopman hat sich auf die Alte Musik spezialisiert, insbesondere der Musik von Johann Sebastian Bach. Obwohl Koopman mit seinem Amsterdamer Barockorchester auf der ganzen Welt auftritt, ist er auch ein gefragter Organist. In dieser Sendung spielt der gesch?tzte Musiker Orgelkompositionen von Johann Sebastian Bach: &quot;Wachtet Auf&quot;, BWV 645; 'Nun komm, der Heiden Heiland', 'Fuge in g-Moll', &quot;Schm?cke dich, o liebe Seele&quot; und die 'Toccata in d-Moll'.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:23AM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Vokale Barockwerke von Cavalli, Strozzi und Bembo</title>
    <desc>Der argentinische Dirigent und Cembalist Leonardo Garc?a Alarc?n f?hrt sein Ensemble &quot;Cappella Mediterranea&quot; durch ein Programm italienischer Barockmusik. Das Ensemble spielt einige der sch?nsten Barockst?cke von Francesco Cavalli, dem ber?hmten Komponisten aus dem Venedig des 18. Jahrhunderts, sowie zwei seiner bekannten Sch?ler, Barbara Strozzi und Antonia Bembo, auf. Es singt die argentinische Sopranistin Mariana Flores. Auf dem Programm stehen &quot;Mira questi due lumi&quot; aus Cavallis &quot;Le nozze di Teti e di Peleo&quot;, &quot;Dimmi, Amor, che far?&quot; aus L'Oristeo, &quot;Sinfonia della notte&quot; aus L'Egisto und &quot;E vuol dunque Ciprigna&quot; aus Ercole Amante. Weiter h?ren wir &quot;M'ingannasti in verit?&quot; aus Bembos &quot;Produzioni armoniche consacrate a Luigi XIV&quot;, Strozzis &quot;Sino alla morte&quot;, &quot;Che si pu? fare&quot;, &quot;Lagrime mie&quot;, &quot;L'amante segreto&quot; und &quot;? Pazzo il moi core&quot;. Von Biagio Marini h?ren wir &quot;La Romanesca&quot;, von Tarquinio Merula die &quot;Aria Sopra La Cieccona&quot; und von Dario Castello die &quot;Sonata Seconda&quot;. Aufgenommen wurde das Konzert am 26. August 2020 in der wunderbaren ?glise Notre-Dame in Sabl?-sur-Sarthe (Frankreich).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:23AM</start>
    <finish>06:40AM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Skrjabin</title>
    <desc>Das Russische Nationalorchester und der Moskauer Synodalchor interpretieren unter der Leitung von Maestro Mikhail Pletnev ein Konzert im Rahmen des 9. gro?en Festivals des Russischen Nationalorchesters. Das Orchester er?ffnet das Konzert mit einer Auff?hrung von Ravels Musiksuite zum Ballett &quot;Daphnis und Chloe&quot;. Au?erdem ist Lucas Debargue der Solopianist in Skrjabins &quot;Prometheus: Das Gedicht des Feuers&quot;, Op. 60, einer Tondichtung f?r Klavier, Orchester, Chor und ein Clavier ? lumi?res (&quot;Chromola&quot;). Das Clavier ? lumi?res ist ein Musikinstrument, das Skrjabin speziell f?r dieses Werk erfunden hat. Nur ein einziges Instrument seiner Art wurde f?r eine Auff?hrung des Werks in New York 1915 gebaut. Als Zugabe spielt Debargue die Gnossienne Nr. 1 von Satie. Aufgenommen 2018 im Tschaikowsky-Konzertsaal in Moskau.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:40AM</start>
    <finish>07:09AM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Piano 2024</title>
    <desc>Jaeden Izik-Dzurko. Pianist Jaeden Izik-Dzurko (Kanada, 1999) spielt Johannes Brahms' Klavierkonzert Nr. 2 in B-Dur, Op. 83, w?hrend der Finalrunde des Klavierwettbewerbs des Concours musical international de Montr?al 2024 (CMIM). Begleitet wird er vom Orchestre symphonique de Montr?al unter der Leitung von Xian Zhang. Diese Auff?hrung wurde in der Maison symphonique de Montr?al aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/d1/98/6b/688b0dbad9c94441306b98d1.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,1280,718),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:09AM</start>
    <finish>07:59AM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Schubert</title>
    <desc>Roberto Prosseda (1975) spielt Mozarts 5. Klaviersonate und vier Impromptus, Op. 90 von Franz Schubert. Prosseda bringt das Konzert mit einer Interpretation des technisch anspruchsvollen Ballade No. 4, Op. 52 von Chopin zu einem kr?nenden Abschluss. Er ist besonders f?r seine Interpretationen einiger k?rzlich entdeckter Werke von Mendelssohn und seine 9-teilige CD-Serie ?ber Klavierwerke des Komponisten bekannt. Seit 2012 gibt der Italiener zudem Lehrkonzerte mit dem klavierspielenden Roboter TeoTronico. Sein Ziel ist es dabei, den Unterschied zwischen der direkten Umsetzung des Roboters und der menschlichen Interpretationskunst zu verdeutlichen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:59AM</start>
    <finish>08:28AM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:28AM</start>
    <finish>09:00AM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Summertime at the Domaine Forget</title>
    <desc>Der Dokumentarfilm &quot;Summertime at the Domaine Forget&quot; bietet Einblick in ein Kleinod von internationalem Rang: Das Domaine Forget Festival in Saint-Ir?n?e, Qu?bec. Das Domaine Forget ist eine der bedeutendsten Musik-Akademien Kanadas und beherbergt einmal im Jahr dieses Musik- und Tanzfestival. Jeden Sommer nehmen 500 Musikstudenten aus der ganzen Welt an einem intensiven Kursprogramm teil: Meisterkurse, Einzelunterricht, Kammermusik-Sessions, Vorlesungen und Workshops.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:00AM</start>
    <finish>09:21AM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Monteverdi</title>
    <desc>Der italienische Komponist Claudio Monteverdi (1567-1643) schrieb in einem Zeitraum von f?nf Jahrzehnten neun B?cher mit Madrigalen. Er trug ma?geblich zur Transformation des Genres von den polyphonen, a cappella Madrigalen der Sp?trenaissance zu den &quot;concertato&quot; Madrigalen des fr?hen Barock bei, indem er den Schwerpunkt auf die Ausdruckskraft der Musik legte. Im Jahr 2011 begannen der britische Tenor Paul Agnew und das renommierte Barockmusikensemble Les Arts Florissants, acht B?cher von Monteverdis Madrigalen aufzunehmen. In diesem Programm pr?sentiert Les Arts Florissant unter der Leitung von Agnew die Madrigale aus Buch III. Ver?ffentlicht im Jahr 1592, enth?lt das Buch 20 Madrigale f?r f?nf Stimmen. Diese Auff?hrung wurde 2012 in der Cit? de la musique in Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:21AM</start>
    <finish>10:35AM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigenten besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung pr?sentiert Les Dissonances Ludwig van Beethovens Sinfonie Nr. 3 in Es-Dur, Op. 55, 'Eroica'. Der Komponist, der die Ideale der Franz?sischen Revolution bewunderte, widmete die Sinfonie urspr?nglich Napoleon Bonaparte. Als er jedoch h?rte, dass Napoleon sich selbst zum Kaiser kr?nte, hat Beethoven Napoleons Namen w?tend aus dem Manuskript ausradiert. Die Sinfonie, komponiert in den Jahren 1803-04, gilt als Wendepunkt in der westlichen Musikgeschichte sowie in Beethovens eigenem Schaffen und ist beispielhaft f?r seinen neuen Kompositionsstil. Die Sinfonie Nr. 3 ist l?nger als jede vorherige Sinfonie. Das Werk beginnt mit zwei kraftvollen Akkorden, die die ?bliche lange Einleitung ersetzen. Das Hauptthema folgt, dargeboten von den tiefen Streichern. Der langsame zweite Satz ist ein Trauermarsch, gefolgt von einem schnellen Scherzo. Der vierte und letzte Satz wird von einem Thema aus Beethovens Ballettmusik &quot;Die Gesch?pfe des Prometheus&quot; beherrscht. Diese Auff?hrung wurde 2012 in der Op?ra de Dijon, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:35AM</start>
    <finish>11:24AM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Rachmaninow</title>
    <desc>Fabio Luisi dirigiert das D?nische Radio-Sinfonieorchester in einer bewegenden Performance zu Ehren des 150. Geburtstages des d?nischen Nationalkomponisten, Carl Nielsen. Nebst Nielsens unergr?ndlich ironischer 6. Sinfonie ist auch Rachmaninoffs 4. Klavierkonzert teil des Konzertprogrammes. Die Solistin des Klavierkonzertes ist die franz?sische Pianistin Lise de la Salle. Luisi und de la Salle arbeiteten bereits in der Vergangenheit gemeinsam an diesem au?ergew?hnlichen Werk und sind dementsprechend ein eingespieltes Team. Die Performance wurde 2017 im DR Koncerthuset in Kopenhagen aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:24AM</start>
    <finish>11:52AM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Deepa Johnny. Die Mezzosopranistin Deepa Johnny (Kanada/Oman, 1998) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) Georgy Sviridovs &quot;Russkajaj pesnya&quot;, &quot;Ja li v pole da ne travushka&quot; aus Pjotr Iljitsch Tschaikowskys &quot;Sieben Romanzen&quot;, Op. 47, John Greers &quot;On Children&quot;, &quot;Blicke mir nicht in die Lieder&quot; und &quot;Liebst du um Sch?nheit&quot; aus Gustav Mahlers R?ckert-Liedern, Op. 44, sowie &quot;Le spectre de la rose&quot; aus dem Liederzyklus &quot;Les nuits d'?t?&quot;, Op. 7 von Hector Berlioz. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:52AM</start>
    <finish>12:18PM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Die Solisten des Lucerne Festival Orchestra pr?sentieren Wolfgang Amadeus Mozarts Divertimento Nr. 11 in D-Dur, KV 251, auch bekannt als das &quot;Nannerl-Septett&quot;. Der Komponist schrieb das Werk im Jahr 1776, wahrscheinlich zum Namenstag seiner Schwester Maria Anna, genannt &quot;Nannerl&quot;. Das Septett ist f?r Oboe, zwei H?rner, zwei Violinen, Bratsche und Kontrabass geschrieben. Dieser Auftritt wurde im 2020 im Kultur- und Kongresszentrum im schweizerischen Luzern (KKL) aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:18PM</start>
    <finish>12:46PM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:46PM</start>
    <finish>01:02PM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Verdi</title>
    <desc>Diese Produktion von Giuseppe Verdis beliebter Oper La Traviata wurde 2008 beim Festival in St. Margarethen von der Slowakischen Philharmonie unter der Leitung von Ernst M?rzendorfer unter freiem Himmel aufgezeichnet. Die Solisten Kristiane Kaiser, Magdalena Anna Hofmann und Stefanie Kopinits liefern vor der atemberaubenden Kulisse ?sterreichischer Gebirge eine spektakul?re Interpretation des Opernklassikers. Alfredo Germont hat seine femme fatale in der Gestalt der reichen und ber?hmten Kurtisane Violetta getroffen. Wenn er zu einer ihrer Feste eingeladen wird, wartet er nicht lange, bis er sie wissen l?sst, dass er sie liebt. Violetta schickt ihn zun?chst weg, ist dann aber doch anger?hrt. Nach dem Fest tr?umt sie von einem besseren Leben zusammen mit Alfredo. Sie beschlie?t, ihr altes Leben hinter sich zu lassen und mit ihrem aufs franz?sische Land zu ziehen. Sie sind gl?cklich zusammen, aber Alfredos Vater bittet Violetta, diese &quot;s?ndige&quot; Beziehung zu beenden, weil sie ein Hindernis f?r die Ehe von Alfredos Schwester ist. Sie gibt schlie?lich nach und schreibt einen Abschiedsbrief. Alfredo ist untr?stlich und reagiert w?tend auf diese Zur?ckweisung. Er kehrt nach Paris zur?ck und streitet mit seiner ehemaligen Geliebten. Erst als sein Vater ihn ?ber das Opfer von Violetta informiert, erkennt er, wie komplex die Geschichte ist. Er eilt zu Violetta, um Vergebung zu bitten, aber es ist zu sp?t: Violetta ist unheilbar krank und stirbt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:02PM</start>
    <finish>03:27PM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Das Europakonzert 2004 fand in Athen in Griechenland statt. Dieses Konzert zeigt die Berliner Philharmoniker, die im antiken Herodes Atticus Theater spielten, in einer interessanten Kombination von Dirigent und Solistin: Sir Simon Rattle und Pianist Daniel Barenboim spielen Johannes Brahms' &quot;Klavierkonzert Nr. 1. Das Athener Konzert markierte eine doppelte Premiere: Es war das erste Europakonzert unter der Leitung des neuen Chefdirigenten, sowie das erste Mal, dass Rattle und Barenboim zusammen auftraten. Der Odeon von Herodes Atticus, ein Amphitheater, das 161 nach Christus in Erinnerung an die Frau Herodes Atticus&quot; gebaut wurde, liegt am Hang der Akropolis. Mit einer Sitzkapazit?t von mindestens 5.000 Zuschauern wurde es als das beste Theater in ganz Griechenland betrachtet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:27PM</start>
    <finish>04:26PM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Ein Mozart-Konzert aus Berlin</title>
    <desc>Ein Mozart-Programm im Konzerthaus Berlin ? das Kammerorchester Carl-Philipp Emanuel Bach wird geleitet von Hartmut Haenchen. In dieser Auff?hrung gelingt es Haenchen mit einem reduzierten Ensemble, die vielf?ltigen Charakteristiken der Musik durch die Durchl?ssigkeit der Stimmf?hrung zum Leben zu erwecken. Sei es die Leichtigkeit, liedartige Lyrik, Drama oder inspirierte Polyphonie ? alles atmet den Geist von Mozart. Immer wieder haben die Kritiker die stilistische Sicherheit des Orchesters, seine transparenten Strukuren und technische Pr?zision gelobt. Stefan Vladars au?erordentlich gef?hlvolle Note und seine stilistische Sicherheit machen ihn zu einem idealen Partner f?r Haenchen und sein Orchester.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:26PM</start>
    <finish>05:45PM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Bach</title>
    <desc>Die gefeierte deutsche Geigerin Isabelle Faust spielt J. S. Bachs Partita Nr. 2 in D-Moll BWV 1004. Das Werk ist Teil der bekannten Sonaten und Solo-Partiten f?r Violine (BWV 1001-1006) des Komponisten. Die Partita Nr. 2 besteht aus vier Tanzs?tzen, gefolgt von der ber?hmten abschlie?enden Chaconne. Dieser Satz gilt als monumentales St?ck innerhalb des Violinrepertoires. In dieser Chaconne wird ein Thema vorgestellt, zu dem Bach eine Reihe kontinuierlicher Variationen entwickelt, die ein komplexes Spektrum harmonischer M?glichkeiten ausloten. Diese Auff?hrung wurde 2020 in der Thomaskirche in Leipzig aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:45PM</start>
    <finish>06:18PM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Die Stimme der Geige</title>
    <desc>Wie l?sst sich die intime Verbindung eines K?nstlers und seines Instrumentes beschreiben? Der weltbekannte Violinist Frank Peter Zimmerman bezeichnet seine 1711 Stradivarius &quot;Lady Inchiquin&quot; als die &quot;Liebe seines Lebens&quot;. Doch wie erlangt ein ehemaliges St?ck Holz solch unsch?tzbaren Wert? Nachdem er das geliebtes Instrument, das der West LB-Bank geh?rte, zur?ckkgeben musste, wendete sich Zimmerman an Martin Schleske, einen Violinmacher, der von Vielen als der &quot;Stradivari des 21. Jahrhunderts&quot; bezeichnet wird. Geschichte der Trennung und Wiedervereinigung des weltweit gefeierten Violinisten Frank Peter Zimmermans und seiner geliebten 1711 Stradivarius ist eng verwoben mit der Suche eines anderen Meisters nach Perfektion: Meister-Violinmacher Martin Schleske bietet Einblicke hinter die Kulissen seiner Arbeit. Dieser Dokumentarfilm befasst sich mit der Reise eines filigranen Instrumentes, von der Werkstatt bis in den Konzertsaal.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:18PM</start>
    <finish>07:10PM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Halbfinale I. Ran Feng (1991, China) interpretiert H?ndel/Liszt ? Sarabande und Chaconne aus dem Singspiel Almira, S181, Gounod/Liszt ? Les Adieux, R?verie sur un motif de l'opera Rom?o et Juliette, S409 und Gounod/Liszt ? Valse de l'op?ra Faust, S407 im Halbfinale (Transkription) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Verantaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:10PM</start>
    <finish>07:44PM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:44PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Toulouse-Lautrec</title>
    <desc>Der Tanz spielt eine wichtige Rolle im Werk des franz?sischen K?nstlers Henri de Toulouse-Lautrec (1864-1901), der das Pariser Nachtleben und die Welt der Unterhaltung, des Zirkus und der B?lle auf die Leinwand brachte. Mit seinem Ballett &quot;Toulouse-Lautrec&quot; baut Kader Belarbi, Choreograph und Tanzdirektor des Th??tre du Capitole von Toulouse, auf dem Werk des franz?sischen Malers auf, um einen neuen Dialog zwischen Malerei und Tanz zu schaffen, der den K?nstler und seine Werke eindrucksvoll wiederbelebt. Die feine und melodi?se Musik des Balletts, geschrieben vom Filmkomponisten Bruno Coulais, wird von dem Akkordeonisten Sergio Tomassi und dem Pianisten Ra?l Rodr?guez Bey gespielt. In dieser Produktion ist der Start?nzer Ramiro G?mez Sam?n in der Rolle von Toulouse-Lautrec w?hrend der gesamten Dauer des zweist?ndigen Balletts auf der B?hne zu sehen. Zu den Darstellern des Ballet du Capitole geh?ren Alexandra Surodeeva, Natalia de Froberville, Marlen Fuerte Castro und Sol?ne Monnereau. Diese Auff?hrung wurde im Oktober 2021 im Th??tre du Capitole in Toulouse (Frankreich) aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/40/4a/6177d8d98189652ccb4a40ec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2121,1191),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>10:03PM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mahler</title>
    <desc>Der Maggio Musicale Fiorentino (Florentiner Musikmai) ist das ?lteste Opern- und Musikfestival Italiens. Es wurde 1933 gegr?ndet, urspr?nglich mit dem Ziel, zeitgen?ssische und vergessene Opern zu pr?sentieren. Im Laufe der Jahre hat sich das Spektrum jedoch erheblich erweitert, und Orchesterkonzerte sind l?ngst ein fester Bestandteil des Festivals. Im Rahmen der Ausgabe 2021, dirigiert Maestro Daniel Harding das Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino in einem wunderbaren Konzertprogramm mit der Tragischen Ouvert?re in d-Moll, Op. 81 von Johannes Brahms und der Sinfonie Nr. 1 in D-Dur, &quot;Titan&quot; von Gustav Mahler. Brahms komponierte seine Konzertouvert?re im Sommer 1880. Mit ihrem d?steren und st?rmischen Charakter k?nnte sie als ernstes Gegenst?ck zu seiner freudigeren Akademischen Festouvert?re, Op. 80, betrachtet werden. Mahler vollendete seine erste Sinfonie acht Jahre sp?ter. Urspr?nglich hatte sie f?nf S?tze, aber der Komponist verwarf den zweiten Satz, genannt 'Blumine', einige Jahre sp?ter, sodass die endg?ltige viers?tzige Version entstand, die wir heute kennen. Diese Auff?hrung wurde 2021 im Teatro del Maggio Musicale Fiorentino in Florenz, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:03PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Purcell</title>
    <desc>Herv? Niquet dirigiert den Chor und das Orchester von Le Concert Spirituel bei einer Auff?hrung von Henry Purcells (1659-1695) King Arthur. Die Aufzeichnung fand in der Op?ra National de Montpellier Languedoc-Roussillon im M?rz 2009 statt. Die Solisten sind Ana Marin Labin, Chantal Santon-Jeffery, M?lodie Ruvio, Mathias Vidal, Marc Mouillon und Joao Fernandes. King Arthur, or The British Worthy ist eine Semi-Oper in f?nf Akten. Sie wurde 1691 im Queen's Theatre, Dorset Garden, London, uraufgef?hrt. Die Handlung basiert mehr auf den K?mpfen zwischen K?nig Artus Britanniern und den Sachsen als auf der Legende um Camelot. Semi-Oper bedeutet, dass die Charaktere nicht singen, au?er sie geh?ren der ?bernat?rlichen oder pastoralen Welt an.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>12:47AM</finish>
    <date>21 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Waldb?hne 1992</title>
    <desc>Die Berliner Philharmoniker unter Dirigent Georges Pr?tre (1924-2017) f?hren 1992 auf der Waldb?hne ein franz?sisches Programm auf. Die Waldb?hne in Berlin ist eines der sch?nsten Freiluft-Amphitheater in Europa und die Heimat der Sommerkonzerte der Berliner Philharmoniker. Es gibt 20.000 Sitzpl?tze, die Veranstaltungen geh?ren zu den beliebtesten klassischen Konzerten der Welt. Dieses Konzert beginnt mit Hector Berlioz' Le carnaval romain, gefolgt von Maurice Ravels Klavierkonzert f?r die linke Hand mit Starsolist Leon Fleisher. Das Programm beinhaltet au?erdem Debussys L'Apr?s-Midi d'un Faune, Bizets Carmen-Suite und Ravels ber?hmten Bolero. Nach etwas lebhafter Tanzmusik von Bizet und Offenbach schlie?t das Orchester mit Strauss' Radetzkymarsch und Linckes Berliner Luft, ein beliebter Schlager zum Mitpfeifen, der das Publikum zu interessanten Reaktionen verf?hrt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:47AM</start>
    <finish>02:26AM</finish>
    <date>22 August 2025</date>
  </channel>
</tv>
