<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Die drei Zigeuner (S383), Die Zelle in Nonnenwerth (S382bis) und La lugubre gondola (S134bis) im Halbfinale (Kammermusik) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:27PM</start>
    <finish>07:50PM</finish>
    <date>01 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:50PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>01 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Martha Argerich</title>
    <desc>Anl?sslich ihres 80. Geburtstags widmet sich die argentinische Pianistin Martha Argerich dem Kammermusikrepertoire in diesem wunderbaren Konzert, das im Ch?teau de Chantilly, Frankreich, aufgenommen wurde. Die Grande Dame des Klaviers wird von verschiedenen renommierten K?nstlern begleitet, darunter die Pianisten Evgeny Kissin, Iddo Bar-Sha? und Arielle Beck, die Geiger Gidon Kremer, Maxim Vengerov und Tedi Papavrami, der Cellist Mischa Maisky und der Fl?gelhornspieler Sergei Nakariakov sowie einige ihrer eigenen Verwandten: ihre Tochter und ihr Enkel, Lyda Chen-Argerich (Klavier und Bratsche) und David Chen-Argerich (Klavier). Auf dem Programm stehen Alfred Schnittkes Gl?ckwunsch-Rondo f?r Klavier und Violine; Pr?ludien Nr. 5, 21 und 24 aus Mieczys?aw Weinbergs 24 Pr?ludien, Op. 100 (von G. Kremer f?r Violine solo arrangiert); &quot;Walzer&quot; und &quot;Slava&quot; aus Sergei Rachmaninoffs 6 Morceaux, Op. 11, und Romanze f?r drei Pianisten; Fritz Kreislers Liebesleid; Robert Schumanns Fantasiest?cke Op. 73 und Klavierquintett in Es-Dur, Op. 44; und &quot;Laideronnette, imp?ratrice des Pagodes&quot; aus Maurice Ravels Ma m?re l'Oye. Diese Auff?hrung fand am 11. Juni 2021 statt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:35PM</finish>
    <date>01 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Dvo??k</title>
    <desc>Maestro Iv?n Fischer dirigiert das Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino in einer Auff?hrung von Anton?n Dvo??ks Sinfonie Nr. 7 in d-Moll, Op. 70, die im M?rz 1885 vollendet wurde. Die Urauff?hrung fand einen Monat sp?ter in London statt und wurde vom Komponisten selbst dirigiert. Wie viele andere Werke aus dieser Zeit ist die Sinfonie in einem dramatischeren und dunkleren Stil geschrieben, was im Kontrast zu den meisten anderen Werken des Komponisten steht. Diese Auff?hrung wurde am 29. Januar 2021 im Teatro del Maggio Musicale Fiorentino in Florenz, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:35PM</start>
    <finish>10:17PM</finish>
    <date>01 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigenten besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt Les Dissonances Wolfgang Amadeus Mozarts Violinkonzert Nr. 3 in G-Dur, K. 216. Grimal, der f?hrende Geiger, tritt als Solist auf. Mit Ausnahme des ersten Violinkonzerts komponierte Mozart seine anderen vier Violinkonzerte im Jahr 1775, als er Konzertmeister am Salzburger Hof war. Das Violinkonzert Nr. 3 beginnt mit einem Thema aus der Arie 'Aer tranquillo', die Mozart aus seiner neuesten Oper Il re pastore entnommen hat. Im wundersch?nen Adagio werden die Streicher ged?mpft und die Oboen weichen den Fl?ten, die nur im zweiten Satz zu h?ren sind. Der finale Satz hat einen t?nzerischen Charakter. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Cit? de la Musique, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:17PM</start>
    <finish>10:41PM</finish>
    <date>01 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:41PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>01 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Debussy</title>
    <desc>Dirigent Alain Altinoglu leitet die Philharmonia Z?rich, den Zusatzchor des Opernhaus Z?rich und die SoprAlti der Oper Z?rich in einer Interpretation von Debussys Pell?as et M?lisande, einer Oper in f?nf Akten, die auf dem franz?sischen Libretto zu Maurice Maeterlincks Theaterst?ck basiert. Das Werk feierte seine Premiere 1902 in der Pariser Op?ra Comique und dreht sich um ein kompliziertes Dreiecksverh?ltnis zwischen Liebenden. Prince Golaud trifft unverhofft auf Melisand?, eine mysteri?se junge Frau, deren Herkunft ihm unbekannt ist. Nach seiner Hochzeit begibt sich das Paar zum Schloss von Golauds Gro?vater, King Arkel. Dort kommt Melisand? Golauds j?ngerem Halbbruder immer n?her. In den Hauptrollen: Brindley Sherratt (Arkel), Jacques Imbrailo (Pell?as), Kyle Ketelsen (Golaud) und Corinne Winters (M?lisande). Dmitri Tscherniakow f?hrte Regie in dieser Aufnahme von 2016 aus dem Z?richer Opernhaus.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:49AM</finish>
    <date>01 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Waldb?hne 1992</title>
    <desc>Die Berliner Philharmoniker unter Dirigent Georges Pr?tre (1924-2017) f?hren 1992 auf der Waldb?hne ein franz?sisches Programm auf. Die Waldb?hne in Berlin ist eines der sch?nsten Freiluft-Amphitheater in Europa und die Heimat der Sommerkonzerte der Berliner Philharmoniker. Es gibt 20.000 Sitzpl?tze, die Veranstaltungen geh?ren zu den beliebtesten klassischen Konzerten der Welt. Dieses Konzert beginnt mit Hector Berlioz' Le carnaval romain, gefolgt von Maurice Ravels Klavierkonzert f?r die linke Hand mit Starsolist Leon Fleisher. Das Programm beinhaltet au?erdem Debussys L'Apr?s-Midi d'un Faune, Bizets Carmen-Suite und Ravels ber?hmten Bolero. Nach etwas lebhafter Tanzmusik von Bizet und Offenbach schlie?t das Orchester mit Strauss' Radetzkymarsch und Linckes Berliner Luft, ein beliebter Schlager zum Mitpfeifen, der das Publikum zu interessanten Reaktionen verf?hrt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:49AM</start>
    <finish>03:28AM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Beatrice Rana ist die Solistin in Beethovens Klavierkonzert Nr. 5 in Es-Dur, Op. 73, das unter dem Beinamen &quot;Emperor&quot;-Konzert weltber?hmt ist. Das Konzert, dirigiert von Gianandrea Noseda mit dem London Symphony Orchestra, wurde am 2. Februar 2022 in der Barbican Hall in London aufgenommen. Die italienische Pianistin wird von der New York Times als &quot;eine der tiefgr?ndigsten und au?ergew?hnlich begabtesten K?nstlerinnen der neuen Generation&quot; beschrieben. Beethovens f?nftes Klavierkonzert beginnt mit einem majest?tischen Akkord, gefolgt von einer brillanten Klavierpassage ? ein Auftakt, der den Ton f?r eines der gefeiertsten Werke der Klavierliteratur setzt. Zwischen 1809 und 1811 komponiert, spiegelt es Beethovens heroischen Geist in einer turbulenten Zeit der europ?ischen Geschichte wider und wird f?r seine K?hnheit, Lyrik und virtuose Anforderungen bewundert.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/57/6c/10/68b6a85b7d25545679106c57.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,1280,718),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:28AM</start>
    <finish>04:10AM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Ueda</title>
    <desc>Der Dirigent Andrea Vitello leitet das Ensemble Bios in einer Auff?hrung von &quot;Someone Out There is Praying for Peace (Let Us Not Be the Reason) I&quot; (Jemand da drau?en betet f?r Frieden (Lasst uns nicht der Grund sein) I) der kanadischen zeitgen?ssischen Komponistin Rita Ueda. Dieses St?ck ist f?r Streicher und Tar, ein traditionelles Zupfinstrument der persischen Musik, geschrieben und wird hier von Saeed Mirzazadeh gespielt. Diese Auff?hrung wurde in der Chiesa di San Cristo in Brescia, Italien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:10AM</start>
    <finish>04:27AM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Verdi</title>
    <desc>Das Vasa-Museum in Stockholm, faszinierend und einzigartig aufgrund seiner Lage, seiner Besonderheit und seiner Geschichte, zeigt die Vasa ? eine Galeone aus dem 17. Jahrhundert -, die auf ihrer Jungfernfahrt 1628 gekentert und gesunken ist. Mehrere vergebliche Versuche wurden unternommen, das Wrack zu bergen, ehe die Vasa 1953 32 Meter vor der Insel Beckholmen wiedergefunden wurde. Es brauchte Jahre voller Hingabe und unerm?dlicher Arbeit, um das unbesch?digte Schiff wieder ans Tageslicht zu heben. Das Vasa-Museum wurde 1990 offiziell er?ffnet und ist bis heute eine der bekanntesten Touristenattraktionen in Schweden. Es ist Heimat f?r das historische Schiff und bekannt als Symbol f?r die &quot;?ra der schwedischen Gro?macht&quot;, die den Besucher auf eine Reise ins Schweden des 17. Jahrhunderts mitnimmt. Das alte Schiff ist 69 Meter lang, fast 12 Meter breit und wiegt 1.210 Tonnen. Dieser ungew?hnliche Ort mit Blick in die Vergangenheit schuf eine au?ergew?hnliche Atmosph?re f?r die Berliner Philharmoniker unter der Leitung von Claudio Abbado. Jedes einzelne St?ck des Programms schien perfekt auf die maritime Umgebung abgestimmt zu sein. Beim letzten St?ck des Abends und Hauptwerk des Konzertes ? Giuseppe Verdis Quattro pezzi sacri teilten sich die Berliner Philharmoniker die B?hne mit dem Schwedischen Radiochor und dem Eric Ericson Kammerchor und schufen ein denkw?rdiges Ereignis, mit dem die musikalische Reise der Berliner Philharmoniker 1998 in Schweden auf eindrucksvolle Weise endete.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:27AM</start>
    <finish>04:43AM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Erste Runde: Natalie Image. Die Sopranistin Natalie Image (Kanada, 1992) singt in der ersten Runde der Voice Edition des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Exsultate jubilate ? Allegro&quot; aus Wolfgang Amadeus Mozarts Motette &quot;Exsultate, jubilate&quot; (K. 165), die Arie des Schneefl?ckchens aus Nikolai Rimski-Korsakows Oper &quot;Schneefl?ckchen&quot; und &quot;Que vois-je l?? ? Ah! Je ris de me voir si belle en ce miroir!&quot; aus &quot;Faust&quot; von Charles Gounod. Diese Auff?hrung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:43AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Solist Malcolm Frager spielt Mozarts 5. Klavierkonzert, KV 175. Dieses Werk enth?lt kontrapunktische Elemente, ein Stil, den Mozart unter dem Einfluss Martinis' perfektioniert haben muss. Das Konzert fand im Teatro Bibiena in Mantua statt. Das Orchestra della Radiotelevisione della Svizzera wird von Marc Andreae dirigiert.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:27AM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Im Alter von sieben Jahren deb?tierte Martha Argerich mit Ludwig van Beethovens Klavierkonzert Nr. 1, ein St?ck, das sie w?hrend ihrer gesamten Karriere begleiten sollte. In diesem Konzert beim Lucerne Festival spielt die gefeierte Pianistin das ber?hmte Werk mit dem Lucerne Festival Orchestra unter der Leitung des schwedischen Dirigenten Herbert Blomstedt, der hier sein Deb?t mit dem Orchester gibt. Neben Beethovens Klavierkonzert Nr. 1 in C-Dur, op. 15, steht auch die Sinfonie Nr. 2 in D-Dur, op. 36, auf dem Programm. Diese Auff?hrung wurde im August 2020 im Kultur- und Kongresszentrum Luzern (KKL) in der Schweiz aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:27AM</start>
    <finish>06:50AM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Schostakowitsch</title>
    <desc>Im Mai 2019 interpretierte das Gewandhausorchester Leipzig unter Leitung des frisch ernannten Chefdirigenten Andris Nelsons Tschaikowskys Sinfonie Nr. 5 und Schostakowitschs Violinkonzert Nr. 1. Die Solistin des Konzerts war die herausragenden lettische Geigerin Baiba Skride. In Tschaikowskys Komposition g?nnt sich das Instrument der Solistin keine Pause, erz?hlt unabl?ssig ihre dunkle Geschichte und ger?t in einen Teufelskreis aus ostinaten Passacaglia-Basslinien, die sich immer wieder mit bet?rend sch?nem Gesang ?berschneiden. Tschaikowsky hielt seine &quot;Schicksalssymphonie&quot; zun?chst f?r einen Misserfolg und glaubte sich am Ende seiner Schaffenskraft. Wahrscheinlich war es die von Selbstzweifeln geplagte Natur des Komponisten, die es ihm fast unm?glich machte, ein selbstbewusstes Verh?ltnis zu seiner eigenen Schaffenskraft zu entwickeln. Zwischen den beiden Werken von Tschaikowsky und Schostakowitsch f?hrt Skride Strawinskys Elegie f?r Violine solo auf.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:50AM</start>
    <finish>07:38AM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Piano 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Ken Nakasako. Ken Nakasako (Japan, 1993) interpretiert Beethovens Klaviersonate Nr. 6 in F, Op. 10/2 und Schuberts Klaviersonate Nr. 18 in G, D. 894 im Rahmen des Halbfinales der 2021 Piano Edition des Concours musical international de Montr?al (CMIM). Aufgenommen im Konzertsaal Joachim, Universit?t der K?nste Berlin, Deutschland.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:38AM</start>
    <finish>08:22AM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Schumann, Symphonische Et?den op. 13</title>
    <desc>Nachdem er alle 32 Klaviersonaten von Ludwig van Beethoven aufgenommen hatte, um den 250. Geburtstag des Komponisten zu feiern, entschied sich Riccardo Schwartz dazu, Soloklavierwerke von Robert Schumann aufzunehmen. In dieser Auff?hrung spielt Schwartz Schumanns Symphonische Et?den, Op. 13. Das zwischen 1834 und 1837 komponierte Werk begann als Thema mit sechzehn Variationen. Das Thema wurde von Baron von Fricken, einem Amateurmusiker und Vater von Ernestine von Fricken, mit der Schumann 1834 verlobt war, komponiert. Das Werk wurde erstmals 1837 ver?ffentlicht und enthielt das Thema und zw?lf Et?den (nur neun davon wurden als Variationen angegeben). F?nfzehn Jahre sp?ter, im Jahr 1852, ver?ffentlichte Schumann eine ?berarbeitete Ausgabe des Werkes, in der er zwei Et?den entfernte und einige ?nderungen an der Klavierschrift vornahm. Der gefeierte italienische Pianist Riccardo Schwartz (1986) hatte das Privileg, als Solist mit vielen weltbekannten Dirigenten aufzutreten, darunter Gustav Kuhn und Yuri Temirkanov. Zu seinen gefeierten Auftritten z?hlen Rezitals und Konzerte f?r Klavier und Orchester in vielen renommierten Konzerthallen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:22AM</start>
    <finish>08:50AM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:50AM</start>
    <finish>09:02AM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Hinter den Kulissen der Z?richer Oper</title>
    <desc>Das Opernhaus Z?rich ist eines der renommiertesten in Europa. 15 Premieren werden hier jedes Jahr aufgef?hrt ? ein bemerkenswertes Ergebnis, wenn man beachtet wie viel Arbeit in einer jeden Produktion steckt. In dieser spannenden Dokumentation, blicken wir hinter die Kulissen des Opernhauses Z?richs und folgen der intensiven Entwicklung der neuen Produktion von Gioachino Rossinis &quot;Il Barbiere di Siviglia&quot; mit Vesselina Kasarova in der Rolle von Rosina. Der Film zeigt au?erdem die Vorbereitungen f?r andere Produktionen, wie beispielsweise eines Workshops f?r Richard Wagners &quot;Siegfried&quot; inszeniert von Robert Wilson und einer Probe von Igor Strawinskys &quot;Le Sacre du Printemps&quot; mit der Choreografie von Heinz Spoerli. Dieser Film ?ffnet den Vorhang um die verschiedenen Facetten eines Opernhauses zu verstehen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:02AM</start>
    <finish>10:02AM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Werke f?r Violine und Klavier</title>
    <desc>Der japanische Geiger Naoya Nishimura und der italienische Pianist Andrea Bacchetti pr?sentieren ein intimes Recital, das in der Munetsugu Hall in Nagoya, Japan, aufgenommen wurde. Auf dem Programm stehen Arcangelo Corellis Violinsonate in D-Moll, Op. 5 Nr. 12, &quot;La Folia&quot;; Ludwig van Beethovens Violinsonate Nr. 5 in F-Dur, Op. 24, &quot;Fr?hling&quot;; Manuel de Fallas 7 Canciones populares espa?olas; Maurice Ravels Sonate f?r Violine und Klavier; Camille Saint-Sa?ns' Introduction et Rondo Capriccioso in A-Moll, Op. 28; Niccol? Paganinis Cantabile in D-Dur, Op. 17; und Antonio Bazzinis Scherzo fantastique, Op. 25, &quot;La Ronde des Lutins&quot;. Diese Auff?hrung wurde am 22. Juni 2019 aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:02AM</start>
    <finish>11:39AM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Bizet</title>
    <desc>Dirigent Mikhail Pletnev leitet das Russian National Orchestra (RNO) in einer Interpretation von Maurice Ravels Klavierkonzert Nr. 1, in Begleitung von Solist Lucas Debargue. Das Konzert wird mit einer Auswahl von Musik von Georges Bizet er?ffnet, die auf Alphonse Daudets Theaterst?ck &quot;L'Arl?sienne&quot; basiert. Das musikalische Programm wurde von Dirigent Mikhail Pletnev selbst zusammengestellt. Der erste Satz von Ravels Klavierkonzert Nr. 1 enth?lt f?nf markante Themen, von denen drei stark an Elemente des Jazz erinnern. Auf Debargues Interpretation von Ravels Konzert folgt schlie?lich Gabriel Faur?s Barcarolle Nr. 4. Das Konzert wurde 2017 im Rahmen des Neunten RNO-Gro?festivals in der Tschaikowsky-Konzerthalle in Moskau aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:39AM</start>
    <finish>12:07PM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Schostakowitsch</title>
    <desc>Anl?sslich ihres 80. Geburtstags widmet sich die argentinische Pianistin Martha Argerich dem Repertoire f?r Klavier und Violine in diesem wunderbaren Konzert, das im Ch?teau de Chantilly, Frankreich, aufgezeichnet wurde. Die &quot;Grande Dame&quot; des Klavierspiels wird von verschiedenen renommierten K?nstlern begleitet, unter anderem die Pianisten Evgeny Kissin, Theodosia Ntokou und Cristina Marton-Argerich sowie der Geiger Maxim Vengerov. Das Programm umfasst Dmitri Schostakowitschs Concertino f?r zwei Klaviere Op. 94; Fr?d?ric Chopins Impromptu Nr. 3 Op. 51, Polonaise Nr. 6 Op. 53 &quot;Heroisch&quot; und Walzer Nr. 6 Op. 64 Nr. 1; Camille Saint-Sa?ns' Polonaise f?r zwei Klaviere Op. 77; C?sar Francks Sonate f?r Violine und Klavier in A-Dur; und Fritz Kreislers Liebesleid und Sch?n Rosmarin. Diese Auff?hrung wurde am 12. Juni 2021 aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:07PM</start>
    <finish>12:18PM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Erste Runde: Bryan Murray. Bariton Bryan Murray (USA, 1989) f?hrt &quot;Mein Sehnen, mein W?hnen&quot; aus Erich Korngolds Oper &quot;Die Tote Stadt&quot;; &quot;Papagena Papagena Papagena!&quot; aus Wolfgang Amadeus Mozarts Oper &quot;Die Zauberfl?te&quot;; und &quot;E fra quest'ansie in eterno vivrai?&quot; aus Ruggero Leoncavallo Oper &quot;Pagliacci&quot; auf, in der ersten Runde der Voice Edition der Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM). Diese Auff?hrung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:18PM</start>
    <finish>12:32PM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Der Maggio Musicale Fiorentino (Florentiner Musikmai) ist das ?lteste Opern- und Musikfestival Italiens. Es wurde 1933 gegr?ndet, urspr?nglich mit dem Ziel, zeitgen?ssische und vergessene Opern zu pr?sentieren. Im Laufe der Jahre hat sich das Spektrum jedoch erheblich erweitert, und Orchesterkonzerte sind l?ngst ein fester Bestandteil des Festivals. Im Rahmen der Ausgabe 2021, dirigiert Maestro Daniel Harding das Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino bei einer Auff?hrung der Tragischen Ouvert?re in d-Moll, Op. 81 von Johannes Brahms. Brahms komponierte seine Konzertouvert?re im Sommer 1880. Mit ihrem d?steren und st?rmischen Charakter k?nnte sie als ernstes Gegenst?ck zu seiner freudigeren Akademischen Festouvert?re, Op. 80, betrachtet werden. Diese Auff?hrung wurde 2021 im Teatro del Maggio Musicale Fiorentino in Florenz, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:32PM</start>
    <finish>12:48PM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:48PM</start>
    <finish>01:07PM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Puccini</title>
    <desc>Im Rahmen der Osterfestspiele 2017 in Baden-Baden bieten Sir Simon Rattle und die Berliner Philharmoniker ein Konzertprogramm, das von der bekanntesten und wohl auch brillantesten Oper Puccinis inspiriert ist: Tosca. Das Werk wird ohne Frage seinem Ruf gerecht, ist es doch nicht nur ein echtes musikalisches Kunstwerk, sondern obendrein eine fesselnde Geschichte voller Spannung. Die Oper, basierend auf dem italienischen Libretto von Luigi Illica und Giuseppe Giacosa, feierte 1900 im r?mischen Teatro Costanzi ihre Premiere. Diese Performance wird spektakul?r in Szene gesetzt durch das B?hnenbild von Philipp Himmelmann, das der Oper neues Leben haucht. Mit Kristine Opolais als Tosca und Marcelo ?lvarez als Mario Cavaradossi.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:07PM</start>
    <finish>03:24PM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mahler</title>
    <desc>Der Maggio Musicale Fiorentino (Florentiner Musikmai) ist das ?lteste Opern- und Musikfestival Italiens. Es wurde 1933 gegr?ndet, urspr?nglich mit dem Ziel, zeitgen?ssische und vergessene Opern zu pr?sentieren. Im Laufe der Jahre hat sich das Spektrum jedoch erheblich erweitert, und Orchesterkonzerte sind l?ngst ein fester Bestandteil des Festivals. Im Rahmen der Ausgabe 2021, dirigiert Maestro Daniel Harding das Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino in einem wunderbaren Konzertprogramm mit der Tragischen Ouvert?re in d-Moll, Op. 81 von Johannes Brahms und der Sinfonie Nr. 1 in D-Dur, &quot;Titan&quot; von Gustav Mahler. Brahms komponierte seine Konzertouvert?re im Sommer 1880. Mit ihrem d?steren und st?rmischen Charakter k?nnte sie als ernstes Gegenst?ck zu seiner freudigeren Akademischen Festouvert?re, Op. 80, betrachtet werden. Mahler vollendete seine erste Sinfonie acht Jahre sp?ter. Urspr?nglich hatte sie f?nf S?tze, aber der Komponist verwarf den zweiten Satz, genannt 'Blumine', einige Jahre sp?ter, sodass die endg?ltige viers?tzige Version entstand, die wir heute kennen. Diese Auff?hrung wurde 2021 im Teatro del Maggio Musicale Fiorentino in Florenz, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:24PM</start>
    <finish>04:27PM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Fantasymphony</title>
    <desc>Er?ffnet erneut ?ffnet das D?nische Nationale Sinfonieorchester die Tore zu magischen Welten mit einem verzaubernden Konzertprogramm. Unter der Leitung des deutschen Dirigenten Christian Schumann vereinen sich das D?nische Nationale Sinfonieorchester, der D?nische Nationale Konzertchor und der D?nische Nationale Jugendchor, um eine Auswahl der besten Musik aus den gr??ten Fantasy-Filmen, TV-Serien und Videospielen zu pr?sentieren, darunter The Lord of The Rings, Game of Thrones, The Hobbit, The Witcher und League of Legends. Als Solisten treten Tuva Semmingsen, Cassandra Lemoine, Bj?rn Fj?stad und David Bateson auf. Diese Auff?hrung wurde im April 2023 im DR Koncerthuset in Kopenhagen, D?nemark, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:27PM</start>
    <finish>06:06PM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Bach</title>
    <desc>Die gefeierte deutsche Geigerin Isabelle Faust spielt J. S. Bachs Sonate Nr. 3 in C-Dur BWV 1005. Das Werk ist Teil der bekannten Sonaten und Solo-Partiten f?r Violine (BWV 1001-1006) des Komponisten. Die Sonate Nr. 3 enth?lt eine umfangreiche Fuge, in der Bach viele kontrapunktische Techniken einsetzt. Diese Auff?hrung wurde 2020 in der Thomaskirche in Leipzig aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:06PM</start>
    <finish>06:30PM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Meisterwerke entdecken</title>
    <desc>Brandenburgische Konzerte. Mit der Serie &quot;Meisterwerke Entdecken&quot; pr?sentieren wir audiovisuelle Konzertf?hrer der gro?en Meisterwerke der klassischen Musik. Die Serie enth?lt 20 halbst?ndige Dokumentationen ?ber 20 Meisterwerke der Klassik. Angesehene Experten, ber?hmte Solisten und herausragende Dirigenten versetzen Sie zur?ck in die Zeit und an die Orte ihrer Entstehung. Diese Folge der Serie stellt die Brandenburgischen Konzerte von Johann Sebastian Bach (1685-1750) vor. Musikbeispiele mit dem Freiburger Barockorchester unter der Leitung von Gottfried von der Goltz. Bachs sechs Brandenburgische Konzerte z?hlen zu den Favoriten jedes Barock-Fans. Sie sind fester Bestandteil des internationalen Repertoires und spielen auch eine wichtige Rolle in der Musikerziehung. Pianist und Bach-Experte Robert Levin erl?utert die Konzerte.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:30PM</start>
    <finish>06:59PM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Halbfinale: Leon Bernsdorf. Der Pianist Leon Bernsdorf interpretiert Liszts Sonetto 123 del Petrarca (S161/6) aus den Ann?es de P?lerinage: Deuxi?me Ann?e (Italie), Bagatelle sans tonalit? (S216) und den Gesamtkatalog der Grandes ?tudes de Paganini (S141) im Rahmen des Halbfinales des Internationalen Liszt Klavierwettbewerb 2017 im TivoliVredenburg, Utrecht.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:59PM</start>
    <finish>07:34PM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:34PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>De Falla</title>
    <desc>Luis Antonio Garc?a Navarro dirigiert das Radio-Sinfonieorchester Stuttgart in einer Auff?hrung von Manuel de Fallas &quot;El Sombrero de Tres Picos&quot; (Der Dreispitz). Es singt Paloma P?rez I?igo (Mezzosopran). Manuel de Falla komponierte die Partitur des Balletts zwischen 1916 und 1917. Das Ballett wurde vom russischen Impresario Sergei Djagilew f?r sein &quot;Balletts Russes&quot; in Auftrag gegeben und 1919 im Alhambra Theatre in London uraufgef?hrt. Da sich de Falla f?r traditionelle spanische Volksmusik interessierte, nahm er mehrere Elemente dieser Musik in sein Ballett auf. Die von der Mezzosopranistin gesungenen Rollen sind Beispiele f?r &quot;Cante Jondo&quot;, einen Gesangsstil im Flamenco. Diese Auff?hrung wurde 1988 aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>08:58PM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Romeo und Julia</title>
    <desc>Sergei Prokofjew grundete sein Ballett &quot;Romeo und Julia&quot; auf William Shakespeares gleichnamigem ber?hmten St?ck und erz?hlt die Geschichte zweier junger Liebender aus den verfeindeten Familien Montague und Capulet. Der renommierte franz?sische Choreograph Jean-Christophe Maillot schuf 1996 eine einzigartige Choreographie des Balletts, die weltweit aufgef?hrt wurde. In seiner Produktion interpretiert Maillot Romeo und Julia nicht als sozialen Konflikt oder Clan-Krieg, der von einem strengen Ehrenkodex bestimmt wird, sondern als eine Geschichte von unvorhergesehene Trag?die, die zum Tod von Kindern f?hrt, die sich mehr auf den Pfad der Liebe als den des Hasses konzentrieren. Diese Interpretation von 2002 wird von den T?nzern des Les Ballets de Monte Carlo aufgef?hrt. Chris Roelandt und Bernice Coppieters spielen die Hauptrollen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/04/08/4a/6177c45e8189652ccb4a0804.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,6016,3378),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:58PM</start>
    <finish>10:48PM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:48PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Fidelio (auch &quot;Leonore, oder Der Triumph der ehelichen Liebe&quot; genannt), Op. 72, ist Ludwig van Beethovens einzige Oper. Diese Opernverfilmung von 2018 aus dem schweizer Theater St. Gallen basiert auf der gefeierten B?hneninszenierung der Oper von Jan Schmidt-Garre. Dirigent Otto Tausk dirigiert das Sinfonieorchester und den Chor des St. Gallen-Theaters, sowie eine Reihe wunderbarer Solisten. Das filmische und musikalische Spektakel spielt sich im bezaubernden B?hnenbild von Nikolaus Webern ab und setzt sich zusammen aus diversen Auff?hrungen, die diesen Film zu einem einzigartigen visuellen Erlebnis machen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>12:59AM</finish>
    <date>02 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Europakonzert der Berliner Philharmoniker 2000</title>
    <desc>Mikhail Pletnev (Klavier), Karita Mattila (Sopran), Violeta Urmana (Alt), Thomas Moser (Tenor), Eike Wilm Schulte (Bass), Schwedischer Rundfunkchor, Eric Ericson Kammerchor, Berliner Philharmoniker; Leitung: Claudio Abbado. Ludwig van Beethoven (1770-1827): Klavierkonzert Nr. 2 B-Dur op. 19 ? Symphonie Nr. 9 d-Moll op. 125. Die Europakonzerte der Berliner Philharmoniker sind ein Beitrag des renommierten Orchesters zur europ?ischen Vereinigung. Sie finden jedes Jahr am 1. Mai (der Wiederkehr des Gr?ndungstages 1882) in einem anderen europ?ischen Ort statt; im Jahr 2000 spielten die Musiker das 10. Europakonzert &quot;zu Hause&quot; in der Berliner Philharmonie.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:59AM</start>
    <finish>02:37AM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Das Europakonzert fand 2007 anl?sslich des 125. Jubili?ums in der Heimat der Berliner Philharmoniker, der Hauptstadt Deutschlands statt. Unter dem Motto &quot;Das Jahr 1882&quot; interpretiert das gefeierte Orchester unter der Leitung von Dirigent Sir Simon Rattle Brahms' &quot;Konzert f?r Violine, Cello und Orchester&quot;, sowie dessen 4. Sinfonie und Wagners &quot;Prel?de des Ersten Aktes&quot; aus Parsifal. Letzteres war 1913 unter der Leitung von Dirigent Alfred Hertz Teil der ersten professionellen Tonaufnahme des Orchesters. Die Solisten der Performance, Lisa Batiashvili (Violine) und Truls M?rk (Cello) sind gleicherma?en junge und gefeierte Virtuosen, die heute regelm??ig in Begleitung der besten Orchester Weltweit auftreten. Das &quot;Kraftwerk und Kabelwerk Oberspree&quot;&quot; diente f?r dieses Konzert als ungew?hnlicher Konzertsaal des Orchesters. Es gilt als eines der beeindruckendsten historischen Geb?ude des 19. Jahrhunderts in Berlin und seine beeindruckende Atmosph?re erschafft in Kombination mit den Kl?ngen von Brahms und Wagner eine Gef?hl der totalen musikalischen Hingabe.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:37AM</start>
    <finish>03:24AM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Das renommierte franz?sische Streichquartett Quatuor ?b?ne feierte den 250. Geburtstag von Ludwig van Beethoven (1770-1827) mit einem au?ergew?hnlichen Projekt: der Aufnahme aller sechzehn Streichquartette des gro?en Komponisten. F?nf Jahre lang widmeten sich die Geiger Pierre Colombet und Gabriel Le Magadure, die Bratschistin Marie Chilemme und der Cellist Rapha?l Merlin intensiv den 650 Seiten von Beethovens Partituren. Ihre Bem?hungen gipfelten in der Auff?hrung des gesamten Repertoires f?r Streichquartett, das drei Jahrzehnte von Beethovens musikalischer Kreativit?t abdeckt, in sechs beeindruckenden Konzerten in der Philharmonie de Paris im November 2020. Quatuor ?b?ne erforschte jede Facette von Beethovens Streichquartett-Repertoire: von den jugendlichen Streichquartetten Opus 18 bis zu den Razumovsky-, Harfen- und Serioso-Quartetten (Opus 59, 74 und 95) aus seiner mittleren Schaffensperiode und schlie?lich die Tiefe seiner sp?ten Quartette (Opus 127 bis 135). Dieses Programm pr?sentiert Quatuor ?b?ne in der Auff?hrung von Beethovens Streichquartett Nr. 6 in B-Dur, Op. 18, Nr. 6, und Streichquartett Nr. 15 in a-Moll, Op. 132, aufgenommen am 24. November 2020 in der Philharmonie de Paris.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:24AM</start>
    <finish>03:51AM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Bach</title>
    <desc>J. S. Bachs Sechs Brandenburgischen Konzerte geh?rt zu seinen bekanntesten Werken. Der Komponist schrieb diese zwischen 1711 und 1720 und widmete sie 1721 Christian Ludwig, Markgraf von Brandenburg. Zu ihrem 300-j?hrigen Jubil?um nahmen der tschechische Cembalist und Dirigent V?clav Luks und das renommierte Barockensemble Collegium 1704 sechs Brandenburgischen Konzerte auf historischen Instrumenten auf. Die Konzerte basieren auf der italienischen Form des Concerto grosso, bei der eine Gruppe von Soloinstrumenten einem gro?en Ensemble gegen?bersteht. Bachs Brandenburgische Konzerte zeichnen sich durch bemerkenswerte Kombinationen von Soloinstrumenten und virtuosen Soli aus. Bei dieser Auff?hrung im Spiegelsaal des K?thener Schlosses pr?sentieren Luks und sein Collegium 1704 Bachs Brandenburgisches Konzert Nr. 6 in B-Dur, BWV 1051. Im Gegensatz zu den anderen Konzerten gibt es in diesem St?ck keine Geigen. Stattdessen stehen die tieferen Saiten im Mittelpunkt, unterst?tzt vom Cembalo.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:51AM</start>
    <finish>04:07AM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Erste Runde: Deepa Johnny. Die Mezzosopranistin Deepa Johnny (Kanada/Oman, 1998) interpretiert &quot;Adieu de l'h?tesse arabe&quot; aus Georges Bizets 20 M?lodies, Op. 21; Franz Schuberts &quot;Gretchen am Spinnrade&quot;, Op. 2, D. 118; &quot;Sleep&quot; aus Ivor Gurneys 5 Elizabethan Songs; und &quot;Sopra un'aria antica&quot; aus Ottorino Respighis 4 Liriche, P. 125, w?hrend der ersten Runde der Voice Edition des Concours musical international de Montr?al 2022 (CMIM). Diese Darbietung wurde in der Bourgie Hall des Montrealer Museum der Sch?nen K?nste aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:07AM</start>
    <finish>04:27AM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:27AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Chormusik zur Weihnachtszeit</title>
    <desc>Dieses Konzert im beeindruckenden Zisterzienserkloster &quot;Schulpforte&quot; verbindet festliche Musik mit der Spontaneit?t und der Frische des Jazz. Diese 60-min?tige TV-Weihnachtsproduktion pr?sentiert die musikalische Begegnung zwischen Sopranistin Angelika Kirchschlager und Jazz-Trompeter Tomasz Stanko. Die Solisten begleiten das herausragende Freiburger Barockorchester. Dar?ber hinaus interpretiert das Leipziger A-cappella-Ensemble Amarcord, bestehend aus ehemaligen Mitgliedern des Thomanerchors, popul?re und auch weniger bekannte Weihnachtsm?nner mit den Solisten. Die unterschiedlichen Biographien und stilistischen Pr?ferenzen der K?nstler sorgen f?r ein spannendes, abwechslungsreiches musikalisches Erlebnis. Das pr?chtige Zisterzienserkloster Schulpforte bei Naumburg (Deutschland) wurde als Ort f?r diese au?ergew?hnliche musikalische Begegnung gew?hlt. Die Urspr?nge des Klosters stammen aus dem in Schm?lln im Jahre 1127 gegr?ndeten Benediktinerkloster. Das Konzertmaterial wird mit stimmungsvollen Motiven von schneebedeckten Berglandschaften und weihnachtlich geschm?ckten St?dten kombiniert.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>06:00AM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Beethovens Violinkonzert und Bizets Symphonie in C</title>
    <desc>Der junge venezolanische Dirigent Glass Marcano ist ein kommender Star in der Welt der klassischen Musikdirigenten. In diesem Konzert aus dem Jahr 2021 leitet Marcano das Orchestre Symphonique R?gion Cenre-Val de Loire/Tours bei der Auff?hrung von zwei Meisterwerken aus dem romantischen Repertoire. Das Programm beginnt mit Ludwig van Beethovens Violinkonzert in D-Dur, Op. 61, mit St?phanie-Marie Degand als Solistin. Das Violinkonzert des Komponisten ist eines der wichtigsten Werke seiner Gattung. Das Programm endet mit Georges Bizets Symphonie in C-Dur, die der Komponist 1855, mit nur 17 Jahren, schrieb. Diese Auff?hrung wurde im Februar 2021 an der Op?ra de Tours aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:00AM</start>
    <finish>07:28AM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Saint-Sa?ns</title>
    <desc>Die amerikanische Dirigentin Marin Alsop leitet das Britten-Pears-Orchester in einer Interpretation von Saint-Sa?ns' Karneval der Tiere. Aufgenommen in der Snape Maltings Concert Hall, Snape Bridge in Gro?britannien, 2018. Saint-Sa?ns komponierte das Werk 1886 in einer kleinen ?sterreichischen Stadt nach einer katastrophalen Konzertreise. Er schrieb es urspr?nglich f?r zwei Klaviere, zwei Violinen, Violen, Celli, Kontrabass, Fl?ten, Piccolos, Klarinetten, Glasharmonika und Xylophon. Saint-Sa?ns selbst empfand das St?ck von Anfang an als am?santes, leicjht verdauliches Werk. Inzwischen ist es fraglos zu einem seiner bekanntesten Werke geworden und wird h?ufig nach Bedarf und Konstellation des interpretierenden Ensembles angepasst.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:28AM</start>
    <finish>08:05AM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Piano 2024</title>
    <desc>Anthony Ratinov. Pianist Anthony Ratinov (USA, 1997) spielt Sergei Prokofjews Klavierkonzert Nr. 3 in C-Dur, Op. 26, w?hrend der Finalrunde des Klavierwettbewerbs des Concours musical international de Montr?al 2024 (CMIM). Er wird vom Orchestre symphonique de Montr?al unter dem Dirigat von Xian Zhang begleitet. Diese Auff?hrung wurde in der Maison symphonique de Montr?al aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:05AM</start>
    <finish>08:35AM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Kann es uns gelingen, uns in Beethovens kreativen Geist hineinzuversetzen, besonders in der letzten Phase seines Lebens, als er mit schwerem H?rverlust zu k?mpfen hatte? Tom Beghins neue Aufnahme von Beethovens Klaviersonaten Opus 109, 110 und 111 ist eine k?nstlerische Untersuchung dessen, inwiefern Beethovens Musik durch sein direktes Umfeld gepr?gt wurde, das er sich gemeinsam mit der Hilfe von Kollegen und Freunden schuf. Der Pianist Tom Beghin interpretiert hier nicht nur Beethovens Trilogie pianistischer Meisterwerke auf einem gro?artigen neuen Replikat Beethovens Broadwood-Klavieres, sondern verwendet dabei auch eine Rekonstruktion der Geh?rmaschine, die auf dem Klavier des Komponisten montiert war, damit er weiterhin Musik komponieren und spielen konnte, trotz des schwindenden Geh?rsinns. &quot;Sie h?ren besser, wenn Sie Ihren Kopf unter diese Maschine halten, nicht wahr?&quot;, fragte Andr? Stein einst Beethoven. Zwei Jahrhunderte sp?ter k?nnen auch wir unsere K?pfe unter die Maschine halten und uns fragen: H?ren wir Beethoven anders? Beghin zieht uns in das H?rger?t hinein, wo wir die Essenz von Beethovens wilden und unwiderstehlich poetischen musikalischen Eingebungen f?hlen und h?ren. &quot;Inside the Hearing Machine&quot; l?dt uns auf den multisensorischen Spielplatz eines geh?rlosen Komponisten ein, f?r den die Maschine mehr als ein H?rger?t war und der ?ber viel mehr als nur Klang mit seinem Instrument interagierte.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:35AM</start>
    <finish>08:54AM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:54AM</start>
    <finish>09:00AM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Bach</title>
    <desc>J. S. Bachs Reihe der sechs Brandenburgischen Konzerte geh?rt zu seinen bekanntesten Werken. Der Komponist verfasste die Reihe in den Jahren 1711-1720 und widmete sie im Jahr 1721 dem Markgrafen Christian Ludwig von Brandenburg. Zu ihrem 300-j?hrigen Jubil?um im Jahr 2021 spielten der tschechische Cembalist und Dirigent V?clav Luks und das renommierte Barockensemble Collegium 1704 alle sechs Brandenburgischen Konzerte auf historischen Instrumenten ein. Die Konzerte basieren auf der italienischen Form des Concerto grosso, bei der eine Gruppe von Soloinstrumenten einem gro?en Ensemble gegen?bersteht. Bachs Brandenburgische Konzerte zeichnen sich durch bemerkenswerte Kombinationen von Soloinstrumenten und virtuosen Soli aus. Diese Auff?hrung wurde im Spiegelsaal des K?thener Schlosses aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:00AM</start>
    <finish>10:43AM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Fomin spielt Schumann, Beethoven und Tschaikowski</title>
    <desc>Nach seinem erfolgreichen Deb?t 2016 kehrt Pianist Misha Fomin in die intime Atmosph?re der Kleinen Halle des Concertgebouw Amsterdam zur?ck. Fomin wird sowohl von der einheimischen als auch der internationalen Presse f?r seine nat?rliche Virtuosit?t, reiche Farbgebung und musikalische Intelligenz gepriesen. In dem am 11. November 2017 aufgezeichneten Konzert spielt er zus?tzlich zu lyrischen Werken von Schumann (Fantasie in C, op. 17) und Beethoven (Klaviersonate Nr. 30, op. 109) einige St?cke von Tschaikowski, darunter &quot;Mai&quot;, &quot;Juni&quot; und &quot;Oktober&quot; aus &quot;Die Jahreszeiten&quot;, op. 37b, sowie eine Liszt-Transkription der &quot;Polonaise&quot; aus Tschaikowskis Oper Eugen Onegin.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:43AM</start>
    <finish>12:18PM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Napoli</title>
    <desc>Die italienische Stadt Neapel bietet seit Jahrhunderten bemerkenswert fruchtbaren Boden f?r k?nstlerische Innovationen aller Art. Die Pr?senz der k?niglichen oder vizek?niglichen H?fe der Vergangenheit, die Aus?bung der Musik in Kirchen, Bruderschaften und karitativen Einrichtungen, die finanzielle Unterst?tzung durch wohlhabende B?rger und die Beliebtheit von Gesang und Tanz im ?ffentlichen Leben sorgten dort einst f?r eine au?erordentlich vielf?ltige Musiklandschaft.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:18PM</start>
    <finish>12:30PM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Rota</title>
    <desc>This exclusive live concert production presents a unique selection of movie classics ? from Sergio Leone's iconic Spaghetti Westerns to modern mafia masterpieces by Francis Ford Coppola and the cult movies of Tarantino. The Danish National Symphony Orchestra and Concert Choir are conducted by Sarah Hicks in this premiere performance of authentic soundtracks by composer legends Ennio Morricone, Nino Rota, Sonny Bono and Bernard Herrmann. Soloists for this performance are Tuva Semmingsen (mezzo), Christine Nonbo Andersen (soprano), Hans Ulrik (saxophone) and Mads Kj?lby (guitars). Recorded at the DR Koncerthuset in Copenhagen, Denmark in 2018.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:30PM</start>
    <finish>12:42PM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Erste Runde: Dania El Zein. Die Sopranistin Dania El Zein (Frankreich, 1990) pr?sentiert ?Arri?re!' aus Maurice Ravels L'enfant et les sortil?ges; ?Appena mi vedon' aus Wolfgang Amadeus Mozarts La finta giardiniera (Das vorget?uschte Gartenm?dchen) und ?Valse tyrolienne' aus Jacques Offenbachs Un mari ? la porte w?hrend der ersten Runde der Voice Edition des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM). Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:42PM</start>
    <finish>12:55PM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:55PM</start>
    <finish>01:01PM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Bizet</title>
    <desc>Die wilde und atemberaubende Szenerie des r?mischen Steinbruchs von St. Margarethen in ?sterreich bietet eine ideale und einzigartige Kulisse f?r diese lebendige und farbenfrohe Open-Air-Performance von Georges Bizets Oper Carmen (1875). Mit ?ber 400 Teilnehmern ist diese gro?z?gige Inszenierung von Bizets ber?hmter Oper ? eines der beliebtesten Werke in der Geschichte des Genres ? ein Erlebnis f?r alle Sinne. ?sterreichs Opernfestival St. Margarethen, eines der bedeutendsten Open-Air-Festivals Europas, wird jedes Jahr von rund 220 000 Opernliebhabern besucht. Dirigent: Ernst M?rzendorfer. Solisten: Nadia Krasteva, Russi Nikov, Alexandrs Antonenko. Choreographie: Marieta Romero.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:01PM</start>
    <finish>03:52PM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Bruckner</title>
    <desc>In einem Konzert von 2019 im Muziekgebouw in Eindhoven leitet Dirigent Hartmut Haenchen das Orchester der philharmonie zuidnederland. Das Konzert dreht sich ganz um Anton Bruckners 7. Sinfonie. Mit einer majestetischen ersten Bewegung, die ?ber zwanzig Minuten andauert, leitet Bruckner ein monumentarisches Gesamtwerk ein, das gleicherma?en komplex wie eindrucksvoll ist.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:52PM</start>
    <finish>04:55PM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>The Pianists Keys</title>
    <desc>This documentary by Christoph Keller follows various participants and teachers participating in the International Summer Piano Academy.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:55PM</start>
    <finish>05:41PM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Europakonzert 2012</title>
    <desc>Allj?hrlich gedenken die Berliner Philharmoniker ihrer Gr?ndung von 1883 mit dem gefeierten Europa Konzert in einem der kulturell wertvollsten Konzerts?le des Kontinentes. 2012 spielten die Berliner Philharmoniker ihr Europa Konzert in der ?sterreichischen Hauptstadt gemeinsam mit Weltklasse-Dirigent Gustavo Dudamel und einem der besten jungen Cellisten der Welt, Gautier Capu?on. Teil des Konzertprogrammes sind Johannes Brahms Variationen ?ber ein Thema von Haydn in B-Dur, Op. 56a; Joseph Haydn.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:41PM</start>
    <finish>07:15PM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Bach</title>
    <desc>J. S. Bachs Sechs Brandenburgischen Konzerte geh?rt zu seinen bekanntesten Werken. Der Komponist schrieb diese zwischen 1711 und 1720 und widmete sie 1721 Christian Ludwig, Markgraf von Brandenburg. Zu ihrem 300-j?hrigen Jubil?um nahmen der tschechische Cembalist und Dirigent V?clav Luks und das renommierte Barockensemble Collegium 1704 sechs Brandenburgischen Konzerte auf historischen Instrumenten auf. Die Konzerte basieren auf der italienischen Form des Concerto grosso, bei der eine Gruppe von Soloinstrumenten einem gro?en Ensemble gegen?bersteht. Bachs Brandenburgische Konzerte zeichnen sich durch bemerkenswerte Kombinationen von Soloinstrumenten und virtuosen Soli aus. Bei dieser Auff?hrung im Spiegelsaal des K?thener Schlosses pr?sentieren Luks und sein Collegium 1704 Bachs Brandenburgisches Konzert Nr. 5 in D-Dur, BWV 1050. Bemerkenswert ist, dass das Cembalo zusammen mit Fl?te und Geige in diesem Konzert als Solist auftritt und nicht als Begleitinstrument. Das St?ck gilt daher als eines von Bachs allerersten Klavierkonzerten.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:15PM</start>
    <finish>07:37PM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Ravel</title>
    <desc>Die herausragenden russischen Pianisten Nikolay Lugansky und Vadim Rudenko tun sich zusammen in einer Auff?hrung von Maurice Ravels &quot;La Valse&quot; in einer Bearbeitung f?r zwei Klaviere. Diese Auff?hrung wurde am 25. November 2021 im Tschaikowsky-Konzertsaal in Moskau, Russland, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:37PM</start>
    <finish>07:48PM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:48PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Recursivo</title>
    <desc>Das Mexico City Ballet (MXCB) ist eine zeitgen?ssische Ballettkompanie, die sich aus hochqualifizierten internationalen T?nzern zusammensetzt, die in Mexiko-Stadt ans?ssig sind. Diese Jubil?umsgala des Mexico City Ballets pr?sentiert einige internationale Gastt?nzer und die fantastische Arbeit der hausinternen Choreografin des MXCB, Yazm?n Barrag?n. Auf dem Programm stehen &quot;Strong Ties&quot; von Choreograf Alan Mar?n; &quot;TS&quot; von Michel Cutri; &quot;Ondine&quot; von Barrag?n; &quot;Ritual&quot; von Edgar Sagarra; &quot;Die Debatte&quot; von Barrag?n; und schlie?lich &quot;Recursivo&quot; von Barrag?n. Diese Auff?hrung wurde 2020 im Teatro de la Ciudad in Mexiko-Stadt aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/04/08/4a/6177c45e8189652ccb4a0804.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,6016,3378),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:04PM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Franz in Wien</title>
    <desc>Der ?sterreichische Dirigent Franz Welser-M?st leitet sein Cleveland Orchestra in einer Auff?hrung von Wolfgang Amadeus Mozarts Divertimento Nr. 2 in D-Dur, KV 131, und Arnold Sch?nbergs Variationen f?r Orchester, Op. 31, aufgenommen in der Severance Hall in Cleveland, USA. Dar?ber hinaus unternimmt Welser-M?st einen Spaziergang durch sein Wien und erl?utert uns die Musikmetropole, die sowohl Mozart als auch Sch?nberg als Heimat diente. Er kontrastiert das Divertimento Nr. 2, das von einem 16-j?hrigen Mozart geschrieben wurde, mit den reifen Variationen f?r Orchester von Sch?nberg.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:04PM</start>
    <finish>10:13PM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Wagner</title>
    <desc>Das Europakonzert fand 2007 anl?sslich des 125. Jubili?ums in der Heimat der Berliner Philharmoniker, der Hauptstadt Deutschlands statt. Unter dem Motto &quot;Das Jahr 1882&quot; interpretiert das gefeierte Orchester unter der Leitung von Dirigent Sir Simon Rattle Brahms' &quot;Konzert f?r Violine, Cello und Orchester&quot;, sowie dessen 4. Sinfonie und Wagners &quot;Prel?de des Ersten Aktes&quot; aus Parsifal. Letzteres war 1913 unter der Leitung von Dirigent Alfred Hertz Teil der ersten professionellen Tonaufnahme des Orchesters. Die Solisten der Performance, Lisa Batiashvili (Violine) und Truls M?rk (Cello) sind gleicherma?en junge und gefeierte Virtuosen, die heute regelm??ig in Begleitung der besten Orchester Weltweit auftreten. Das &quot;Kraftwerk und Kabelwerk Oberspree&quot;&quot; diente f?r dieses Konzert als ungew?hnlicher Konzertsaal des Orchesters. Es gilt als eines der beeindruckendsten historischen Geb?ude des 19. Jahrhunderts in Berlin und seine beeindruckende Atmosph?re erschafft in Kombination mit den Kl?ngen von Brahms und Wagner eine Gef?hl der totalen musikalischen Hingabe.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:13PM</start>
    <finish>10:28PM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Erste Runde: Nils Wanderer. Der Kontratenor Nils Wanderer (Deutschland, 1993) pr?sentiert ?Stille amare' aus Georg Friedrich H?ndels Tolomeo; ?I know a bank' aus Benjamin Brittens A Midsummer Night's Dream und ?Oblivion soave' aus Claudio Monteverdis L'incoronazione di Poppea w?hrend der ersten Runde der Voice Edition des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM). Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:28PM</start>
    <finish>10:47PM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:47PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Dvo??k</title>
    <desc>Der bulgarische Dirigent Pavel Baleff dirigiert das Orchester und den Chor der Op?ra de Limoges in einer Auff?hrung von Anton?n Dvo??ks Rusalka (1900). Das Libretto des Werkes stammt von dem tschechischen Dichter Jaroslav Kvapil. In dieser lyrischen M?rchenoper verliebt sich die fl?chtige Wasserfee Rusalka in einen Menschen ? den Prinzen, der zuf?llig in ihrem See schwimmt. Rusalka sehnt sich danach, selbst ein Mensch zu werden, um mit dem Prinzen zusammen sein zu k?nnen. Die Hexe Je?ibaba ist bereit, Rusalka zu helfen, warnt sie jedoch, dass der ?bergang zu einem sterblichen Menschen einen hohen Preis hat: Sie wird die Sprache verlieren. Au?erdem, wenn die stumme Rusalka die Liebe eines Menschen nicht gewinnen kann, wird sie ewig verdammt sein. Regisseur Nicola Raab und TV-Regisseur Arnaud Lalanne haben eine wahrhaft filmische Produktion von Dvo??ks Meisterwerk geschaffen. Zu den Solisten geh?ren Ruzan Mantashyan, Adam Smith, Rafal Pawnuk, Marie-Adeline Henry, Marion Leb?gue und Alexandra Marcellier. Diese Auff?hrung wurde im Februar 2021 in der Op?ra de Limoges, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:04AM</finish>
    <date>03 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Sommernachtsmusik</title>
    <desc>K?nstler aus aller Welt tragen ihre Lieblings-Liebeslieder zu einem ungew?hnlichen Event bei, das Klassik, Jazz und Weltmusik vereint. Das Konzert zielt auf ein breites Publikum, mit dem Ziel, eine gro?artige Freiluftatmosph?re zu schaffen, an die sich Musikliebhaber erinnern werden.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:04AM</start>
    <finish>03:32AM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mariss Jansons dirigiert die Berliner Philharmoniker</title>
    <desc>Schostakowitsch, Violinkonzert Nr. 1 a-Moll op. 99. Die Berliner Philharmoniker sind eines der besten Orchester der Welt. Ihr Ruhm reicht sogar bis nach Japan! Keine ?berraschung, dass dieses Konzert, das 2000 unter der Leitung von Mariss Jansons in der wunderbaren Suntory Hall in Tokio gespielt wurde, ein so gro?er Erfolg war! Auf dem Programm: Anton?n Dvo??ks 8. Sinfonie, Carl Maria von Webers Ouvert?re zur Oper &quot;Oberon&quot; und Dimitri Schostakowitschs Violinkonzert ? mit der Starviolinistin Hilary Hahn.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:32AM</start>
    <finish>04:11AM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Piano 2024</title>
    <desc>Pianist Derek Wang (USA, 1998) tritt mit dem CMIM-Ensemble auf, das aus drei f?hrenden Streichern des Orchestre symphonique de Montr?al besteht. Gemeinsam interpretieren sie den ersten Satz, Allegro, aus Johannes Brahms' Klavierquartett Nr. 1 in g-Moll, Op. 25. Diese Darstellung fand w?hrend der Kammermusikrunde des zweigeteilten Halbfinales der Piano Edition des Concours musical international de Montr?al 2024 (CMIM) statt. Die Aufnahme fand in der Bourgie Hall des Montreal Museum of Fine Arts statt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:11AM</start>
    <finish>04:26AM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Benjamin Britten</title>
    <desc>Dirigentin Marin Alsop leitet das Britten-Pears-Orchester in einer Auff?hrung von Brittens The Young Person's Guide to the Orchestra. Das Konzert wurde 2017 in der Snape Maltings Concert Hall auf der Snape Bridge in Gro?britannien aufgenommen. Das Britten-Pears Young Artist Program wurde vor ?ber 40 Jahren von dem Komponisten selbst gemeinsam mit Peter Pears ins Leben gerufen, um eine qualitativ hochwertige Konzertausbildung f?r die weltbesten Nachwuchsmusiker anzubieten. Seit dem Lehrfilm &quot;Instrumente des Orchesters&quot; von 1946 wurden Generationen von Musiktalenten Brittens beliebtem Klassiker inspiriert. Es ist eines der bekanntesten St?cke des Komponisten und wird h?ufig mit zwei anderen Werken im Kontext der Musikausbildung f?r Kinder in Verbindung gebracht: Saint-Sa?ns 'Karneval der Tiere und Prokofjews Peter und der Wolf.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:26AM</start>
    <finish>04:47AM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Erste Runde: Lauren Margison. Soprano Lauren Margison (Kanada, 1992) f?hrt &quot;Tu che di gel sei cinta&quot; aus Giacomo Puccinis Oper &quot;Turandot&quot;; &quot;Embroidery in Childhood&quot; aus Benjamin Brittens Oper &quot;Peter Grimes&quot;; und &quot;Ah! Je ris&quot; aus Charles Gounods Oper &quot;Faust&quot; auf, in der ersten Runde der Voice Edition des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM). Diese Auff?hrung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:47AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Das Gewandhaus-Quartett spielt im Rammenauer Barockschloss Mozarts Streichquartett Nr. 19 in C-Dur, KV 465. Wegen der klanglichen Reibungen im ungew?hnlich langsamen Einleitungs-Adagio tr?gt es den Beinamen &quot;Dissonanzenquartett&quot;. Im fr?hlichen Allegro l?sen sich diese Dissonanzen in C-Dur auf. Das &quot;Dissonanzenquartett&quot; ist vielleicht das ber?hmteste aller Mozart-Quartette und das letzte einer Serie von sechs Quartetten, die Mozart zwischen 1782 und 1785 f?r seinen Kollegen und Freund Joseph Haydn komponierte. 1808 gegr?ndet ist das Gewandhaus-Quartett das ?lteste Quartett der Welt und steht bereits seit ?ber 200 Jahren auf der B?hne. Derzeit besteht es aus Frank-Michael Erben (1. Geige), Conrad Suske (2. Geige), Volker Metz (Bratsche), J?rnjakob Timm (Cello) und Stefan Adelmann (Kontrabass).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:31AM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>An evening with Gabriela Montero</title>
    <desc>Venezuelan-born superstar pianist Gabriela Montero has been called the &quot;queen of improvisation.&quot; Her visionary interpretations and unique improvisational gifts have won her a rapidly expanding and devoted following around the world. Ms. Montero, who often invites her audience to participate by asking for a melody for improvisations, will present a recital of classical masterpieces as well as present her artistry through her trademark improvisations.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:31AM</start>
    <finish>06:55AM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Brahms/Sch?nberg</title>
    <desc>Das Europakonzert 2004 fand in Athen in Griechenland statt. Dieses Konzert zeigt die Berliner Philharmoniker, die im antiken Herodes Atticus Theater spielten, in einer interessanten Kombination von Dirigent und Solistin: Sir Simon Rattle und Pianist Daniel Barenboim spielen Johannes Brahms' &quot;Klavierkonzert Nr. 1 und Arnold Sch?nbergs Arrangement von Brahms&quot; Klavierquartett Nr. 1. Das Athener Konzert markierte eine doppelte Premiere: Es war das erste Europakonzert unter der Leitung des neuen Chefdirigenten, sowie das erste Mal, dass Rattle und Barenboim zusammen auftraten. Der Odeon von Herodes Atticus, ein Amphitheater, das 161 nach Christus in Erinnerung an die Frau Herodes Atticus' gebaut wurde, liegt am Hang der Akropolis. Mit einer Sitzkapazit?t von mindestens 5.000 Zuschauern wurde es als das beste Theater in ganz Griechenland betrachtet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:55AM</start>
    <finish>07:43AM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Piano 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Krzysztof Ksi??ek. Krzysztof Ksi??ek (Polen, 1992) interpretiert J. S. Bachs Pr?ludium und Fuge h-Moll, BWV 869, Karol Szymanowskis Mazurken op. 50 (Nr. 1 bis 4) und Sergei Rachmaninoffs ?tudes-Tableaux Op. 33 im Halbfinale der Klavierausgabe 2021 des Concours musical international de Montr?al (CMIM). Dieser Auftritt wurde im Pianosalon Riff in Warschau, Polen, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:43AM</start>
    <finish>08:27AM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Schumann</title>
    <desc>Nachdem er alle 32 Ludwig van Beethoven Klaviersonaten aufgenommen hat, um den 250. Geburtstag des Komponisten zu feiern, entschied sich der gefeierte italienische Pianist Riccardo Schwartz dazu, Soloklavierwerke von Robert Schumann aufzunehmen. Die dritte Klaviersonate, Op. 14, auch als &quot;Klavierkonzert ohne Orchester&quot; von Tobias Haslinger bezeichnet, wurde 1836 komponiert und Ignaz Moscheles gewidmet. Im Jahr 1853 ?berarbeitete Schumann das Werk und f?gte einen Scherzo als zweiten Satz hinzu. Der letzte Satz erinnert an Kreisleriana, Op. 16. Riccardo Schwartz (1986) hatte das Privileg, als Solist mit vielen weltbekannten Dirigenten, darunter Gustav Kuhn und Yuri Temirkanov, aufzutreten. Seine hochgelobten Darbietungen umfassen Soloauftritte und Klavierkonzerte in vielen renommierten Konzerthallen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:27AM</start>
    <finish>08:49AM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:49AM</start>
    <finish>09:02AM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Die Europakonzerte der Berliner Philharmonie sind mittlerweile Tradition. Seit 1991 feiert das Orchester jedes Jahr seinen Geburtstag am 1. Mai des Jahres 1882 und zelebriert seine Wurzeln in der Alten Welt. Im Jahr 1997 fand das Europakonzert in der K?niglichen Oper von Versailles statt. Solist und Dirigent ist Daniel Barenboim. Das Orchester schlie?t den Abend mit Ludwig van Beethovens ?berw?ltigender 3. Sinfonie &quot;Eroica&quot; ab.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:02AM</start>
    <finish>09:58AM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Roberto Giordano spielt Brahms und Beethoven</title>
    <desc>In seinem Konzert spielt Robert Giordano Brahms' &quot;Sechs Klavierst?cke&quot;, op. 118 und zwei Sonaten von Beethoven: die ber?hmte &quot;Mondscheinsonate&quot; Nr. 14, op. 27 Nr. 2 und Nr. 31, op. 110 ? eine sp?tere Sonate des Komponisten. Diese vorletzte Sammlung, welche noch zu Brahms Lebzeiten erschienen ist, wurde 1893 fertiggestellt und war Clara Schumann gewidmet. Das Konzert wurde 2017 in der Villa Visconti Borromeo Litta in Lainate, Italien, aufgezeichnet. Unter der Regie von Pietro Tagliaferri.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:58AM</start>
    <finish>11:07AM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>How to get out of the Cage</title>
    <desc>Der fesselnde Dokumentarfilm &quot;How to Get Out of the Cage&quot; (2012) des preisgekr?nten Filmemachers Frank Scheffer ist ein intimes Portrait von John Cage (1912-1992), einem der besten Komponisten des 20. Jahrhunderts. Zwischen 1982 und 1992 traf Scheffer immer wieder auf John Cage und es entstand ein umfassendes Archiv mit Interviews, Konzerten und Aufnahmen von den Wirkungsst?tten des Komponisten. Bei den Dreharbeiten benutzte Scheffer das alte chinesische Zufallsverfahren I Ging ? ebenso oft wie Cage selbst. Beim Filmschnitt allerdings griff er auf die ?bliche Technik zur?ck und ?berlie? die Szenenauswahl nicht dem Zufall.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/07/41/4a/6177d8ef8189652ccb4a4107.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2121,1191),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:07AM</start>
    <finish>12:03PM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung f?hrt das Quartett Les Dissonances ? bestehend aus David Grimal (Violine), Hans Peter Hofmann (Violine), David Gaillard (Bratsche) und Xavier Phillips (Cello) ? Wolfgang Amadeus Mozarts Streichquartett Nr. 19 in C-Dur, K. 465, &quot;Dissonanz&quot; (Op. 10 Nr. 6) auf. Das Streichquartett ist das letzte in der Reihe von sechs Quartetten, die Joseph Haydn gewidmet waren. Diese zwischen 1782 und 1785 geschriebenen Quartette sind auch als die Haydn Quartette (Op. 10) bekannt. Das Streichquartett Nr. 19 ist bemerkenswert aufgrund seiner langsamen, dissonanten Einleitung, die dem St?ck seinen Spitznamen, das &quot;Dissonanz&quot; Quartett, verleiht. Dieser d?stere Abschnitt geht pl?tzlich in das helle Allegro in C-Dur ?ber. Diese Auff?hrung wurde 2015 in der Op?ra Comique in Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:03PM</start>
    <finish>12:32PM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Erste Runde: Xueli Zhou. Sopranistin Xueli Zhou (China, 1992) f?hrt hier &quot;Exsultate, jubilate ? Allegro&quot; aus Wolfgang Amadeus Mozarts Motette &quot;Exsultate, jubilate&quot; (&quot;Jauchzet, jubelt&quot;), K. 165 auf; &quot;O? va la jeune Hindoue&quot; aus L?o Delibes Oper Lakm?; und &quot;Glitter and Be Gay&quot; aus Leonard Bernsteins Operetta &quot;Candide&quot;. Hierbei handelt es sich um die erste Runde der Voice Edition des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM). Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:32PM</start>
    <finish>12:52PM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:52PM</start>
    <finish>01:01PM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mozart Celebration in Berlin</title>
    <desc>Die mitrei?ende Mozart Celebration, aufgef?hrt in Berlins Staatsoper unter den Linden, ist dem Lebenswerk von Wolfgang Amadeus Mozart gewidmet. Dieses einmalige Galakonzert gl?nzt mit lebendigen St?cken des Salzburger Komponisten, interpretiert von f?hrenden S?ngern und Musikern aus aller Welt. Dirigent Julien Salemkour leitet die bezaubernden Performances der Staatskapelle Berlin. Zu den Star-Solisten des Konzerts z?hlen Nicolaj Znaider (Geige), Thomas Quasthoff (Bariton) und Sylvia Schwartz (Sopran). Teil des Programms sind Ouverture aus la Clemenza di Tito, 'Violin Concerto No. 5', das Lied 'Chi sa, chi sa, qual sia', Mozarts 23. Klavierkonzert, die Arie 'Per questa bella mano', Papageno's Arie aus der Zauberfl?te, das Duett &quot;Papageno-Papagena&quot; us der Zauberfl?te, und seine 40. Sinfonie.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:01PM</start>
    <finish>02:38PM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Saint-Sa?ns</title>
    <desc>Anl?sslich ihres 80. Geburtstags widmet sich die argentinische Pianistin Martha Argerich dem Repertoire f?r Klavier und Violine in diesem wunderbaren Konzert, das im Ch?teau de Chantilly, Frankreich, aufgezeichnet wurde. Die &quot;Grande Dame&quot; des Klavierspiels wird von verschiedenen renommierten K?nstlern begleitet, unter anderem die Pianisten Evgeny Kissin, Theodosia Ntokou und Cristina Marton-Argerich sowie der Geiger Maxim Vengerov. Das Programm umfasst Dmitri Schostakowitschs Concertino f?r zwei Klaviere Op. 94; Fr?d?ric Chopins Impromptu Nr. 3 Op. 51, Polonaise Nr. 6 Op. 53 &quot;Heroisch&quot; und Walzer Nr. 6 Op. 64 Nr. 1; Camille Saint-Sa?ns' Polonaise f?r zwei Klaviere Op. 77; C?sar Francks Sonate f?r Violine und Klavier in A-Dur; und Fritz Kreislers Liebesleid und Sch?n Rosmarin. Diese Auff?hrung wurde am 12. Juni 2021 aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:38PM</start>
    <finish>02:55PM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Ice Dance</title>
    <desc>Die Imperial Ice Stars sind ein Ensemble aus 24 Weltklasse-Eiskunstl?ufern, die insgesamt mehr als 300 Medaillen ihr Eigen nennen k?nnen. F?r ihre kreative Erz?hlkunst, beeindruckende B?hnenbilder, spektakul?re Spezialeffekte und opulente Kostume werden sie von sowohl Kritikern, als auch einem globalem Publikum gepriesen. Untermalt von den Originalkompositionen Tschaikowskis und vervollst?ndigt mit einer Choreografie von Tony Mercer pr?sentieren die Imperial Ice Stars eine Interpretation des Meisterwerkes Schwanensee in 2015. &quot;Inspiriert durch meine Recherche zu Tschaikowskis Originalpartitur und den Urspr?ngen der Geschichte wollte ich eine realistischere Interpretation dieses Publikumslieblings erschaffen, sie aufs Eis ?bertragen und dabei gleichzeitig eine neue Kunstform schaffen: Eistanz, der der Kunstform des Theaters gerecht wird&quot;, so der Choreografer. &quot;Ich empfand es ohnehin immer als ganz nat?rlich, Schw?ne ?bers Eis gleiten zu sehen.&quot;&quot;.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:55PM</start>
    <finish>04:34PM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Bach</title>
    <desc>J. S. Bachs Reihe der sechs Brandenburgischen Konzerte geh?rt zu seinen bekanntesten Werken. Der Komponist verfasste die Reihe in den Jahren 1711-1720 und widmete sie im Jahr 1721 dem Markgrafen Christian Ludwig von Brandenburg. Zu ihrem 300-j?hrigen Jubil?um im Jahr 2021 spielten der tschechische Cembalist und Dirigent V?clav Luks und das renommierte Barockensemble Collegium 1704 alle sechs Brandenburgischen Konzerte auf historischen Instrumenten ein. Die Konzerte basieren auf der italienischen Form des Concerto grosso, bei der eine Gruppe von Soloinstrumenten einem gro?en Ensemble gegen?bersteht. Bachs Brandenburgische Konzerte zeichnen sich durch bemerkenswerte Kombinationen von Soloinstrumenten und virtuosen Soli aus. Bei dieser Auff?hrung im Spiegelsaal des K?thener Schlosses pr?sentieren Luks und sein Collegium 1704 Bachs Brandenburgisches Konzert Nr. 1 in F-Dur, BWV 1046. Die Besetzung dieses Konzerts besteht aus Streichern, Holz- und Blechbl?sern, mit Soloinstrumenten in jeder Gruppe.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:34PM</start>
    <finish>04:59PM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Pierre Boulez dirigiert Moderne Klassik</title>
    <desc>Pierre Boulez (1925-2016) war unbestritten eine der bedeutendsten Figuren in der modernen Musik. In dieser Auff?hrung des Gustav-Mahler-Jugendorchesters zeigt Boulez sein meisterhaftes Verst?ndnis der Musik des 20. Jahrhunderts. Hier geht er der Revolutionierung der Harmonieenlehre im musikalischen Modernismus anhand von drei Schl?sselwerken nach: Richard Wagners Tristan und Isolde, &quot;Prelude&quot; (1859), Arnold Sch?nbergs Pelleas und Melisande (1903) und Alban Bergs Violinkonzert (1935). Das Gustav Mahler Jugendorchester wurde 1986 auf Initiative des Dirigenten Claudio Abbado gegr?ndet. Es besteht ausschlie?lich aus Musikern unter 26 Jahren, die aus ganz Europa stammen. Solistin in Bergs Violinkonzert ist Akiko Suwanai, die j?ngste Gewinnerin in der Geschichte des internationalen Moskauer Tschaikowski-Wettbewerbs (1990).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:59PM</start>
    <finish>06:29PM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Memory of a Concert</title>
    <desc>Im Jahr 2006 gingen der lettisch-deutsche Violinist Gidon Kremer und die weltber?hmte argentinische Pianistin Martha Argerich gemeinsam auf eine exklusive Konzerttournee mit einem Programm rund um musikalische Duette von Bart?k und Schumann. Das finale Konzert ihrer Tournee in der Berliner Philharmonie ist dank eines selten gesehen Soloauftritt von Martha Argerich eine wahrlich besondere Konzertaufnahme, zus?tzlich abgerundet mit einem pers?nlichen und bewegenden Kommentar von Gidon Kremer. Teil des Programmes sind Schumanns Violinsonate Nr. 1, Op. 10, Violinsonate Nr. 2, Op. 121; Kinderszenen, Op. 15; Bart?k: Violinsonate Nr. 1 Sz 75; Violinsonate Nr. 2 Sz 76.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:29PM</start>
    <finish>07:25PM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Halbfinale II: Minsoo Hong. Minsoo Hong (1993, S?dkorea) interpretiert La notte (S377a) und die 12. Ungarische Rhapsodie (S379a) im Halbfinale (Kammermusik) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:25PM</start>
    <finish>07:46PM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:46PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Heyward dirigiert Dvo??ks Sinfonie Nr. 9</title>
    <desc>Der amerikanische Dirigent Jonathon Heyward gibt sein Deb?t mit dem London Symphony Orchestra mit dieser Auff?hrung von Anton?n Dvo??ks Sinfonie Nr. 9 in E-Moll, der beliebten &quot;Aus der Neuen Welt&quot;. W?hrend seines Aufenthalts in den Vereinigten Staaten komponiert, verbindet das Werk b?hmische W?rme mit den Rhythmen und dem Geist amerikanischer Musiktraditionen. Als zutiefst ausdrucksstarkes und melodisches Meisterwerk bleibt es eine der beliebtesten Sinfonien aller Zeiten. Diese Auff?hrung wurde am 30. September 2020 in St. Luke's in London, Gro?britannien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>08:50PM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Fantasymphony</title>
    <desc>Das D?nische Nationale Sinfonieorchester ?ffnet die T?r zu einer Vielzahl von Fantasy-Universen in diesem fesselnden Konzertprogramm. Unter der Leitung des deutschen Dirigenten Christian Schumann vereinen sich das D?nische Nationale Sinfonieorchester, der D?nische Nationale Konzertchor und der D?nische Nationale Jugendchor, um Musik aus den legend?rsten Fantasy-Filmen, TV-Serien und Videospielen wie &quot;Der Herr der Ringe&quot;, &quot;Harry Potter&quot;, &quot;Highlander&quot; und &quot;Die Chroniken von Narnia&quot; zu pr?sentieren. Als Solisten treten Christine Nonbo Andersen, Jihye Kim, Tuva Semmingsen, Johan Karlstr?m und David Bateson auf. Diese Auff?hrung wurde im Juni 2019 im DR Koncerthuset in Kopenhagen, D?nemark, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ef/56/ed/68a73d7bd1fc432d2aed56ef.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,1280,718),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:50PM</start>
    <finish>10:35PM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Liszt</title>
    <desc>Die italienische Cellistin Silvia Chiesa und der italienische Pianist Maurizio Baglini spielen Franz Liszts &quot;Zwei Elegien&quot; f?r Cello und Klavier. Diese Auff?hrung wurde am 4. November 2024 im Sala Verdi des Conservatorio Giuseppe Verdi in Mailand, Italien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:35PM</start>
    <finish>10:47PM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:47PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Von Weber</title>
    <desc>Diese einzigartige Produktion von Carl Maria von Webers &quot;Der Freisch?tz&quot; wurde anl?sslich des 200. Jahrestages der Urauff?hrung der Oper im Konzerthaus Berlin und des 200. Jahrestages des Konzerthauses selbst geschaffen. F?r diese Produktion schuf die katalanische Theatergruppe La Fura dels Baus ? international bekannt f?r ihre Avantgarde-Opern ? einen virtuellen Wald im Gro?en Saal des Konzerthauses und lieferte eine aufregende neue Interpretation von Webers romantischer Oper. Der Regisseur Carlus Padrissa beschreibt die Inszenierung als eine &quot;Reise zu den Wurzeln der Oper, wo sich Mythos, Geschichte und die aktuelle Realit?t des Waldes treffen&quot;. Christoph Eschenbach leitet das Konzerthausorchester Berlin und den Rundfunkchor Berlin in dieser Auff?hrung. Zu den Solisten geh?ren Jeanine De Bique (Agathe), Anna Prohaska (?nnchen), Benjamin Bruns (Max), Falk Struckmann (Kaspar), Franz Hawlata (Kuno) und Viktor Rud (Kilian). Diese Auff?hrung wurde am 18. Juni 2021 aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:19AM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
</tv>
