<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:46PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Heyward dirigiert Dvo??ks Sinfonie Nr. 9</title>
    <desc>Der amerikanische Dirigent Jonathon Heyward gibt sein Deb?t mit dem London Symphony Orchestra mit dieser Auff?hrung von Anton?n Dvo??ks Sinfonie Nr. 9 in E-Moll, der beliebten &quot;Aus der Neuen Welt&quot;. W?hrend seines Aufenthalts in den Vereinigten Staaten komponiert, verbindet das Werk b?hmische W?rme mit den Rhythmen und dem Geist amerikanischer Musiktraditionen. Als zutiefst ausdrucksstarkes und melodisches Meisterwerk bleibt es eine der beliebtesten Sinfonien aller Zeiten. Diese Auff?hrung wurde am 30. September 2020 in St. Luke's in London, Gro?britannien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>08:50PM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Fantasymphony</title>
    <desc>Das D?nische Nationale Sinfonieorchester ?ffnet die T?r zu einer Vielzahl von Fantasy-Universen in diesem fesselnden Konzertprogramm. Unter der Leitung des deutschen Dirigenten Christian Schumann vereinen sich das D?nische Nationale Sinfonieorchester, der D?nische Nationale Konzertchor und der D?nische Nationale Jugendchor, um Musik aus den legend?rsten Fantasy-Filmen, TV-Serien und Videospielen wie &quot;Der Herr der Ringe&quot;, &quot;Harry Potter&quot;, &quot;Highlander&quot; und &quot;Die Chroniken von Narnia&quot; zu pr?sentieren. Als Solisten treten Christine Nonbo Andersen, Jihye Kim, Tuva Semmingsen, Johan Karlstr?m und David Bateson auf. Diese Auff?hrung wurde im Juni 2019 im DR Koncerthuset in Kopenhagen, D?nemark, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ef/56/ed/68a73d7bd1fc432d2aed56ef.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,1280,718),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:50PM</start>
    <finish>10:35PM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Liszt</title>
    <desc>Die italienische Cellistin Silvia Chiesa und der italienische Pianist Maurizio Baglini spielen Franz Liszts &quot;Zwei Elegien&quot; f?r Cello und Klavier. Diese Auff?hrung wurde am 4. November 2024 im Sala Verdi des Conservatorio Giuseppe Verdi in Mailand, Italien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:35PM</start>
    <finish>10:47PM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:47PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Von Weber</title>
    <desc>Diese einzigartige Produktion von Carl Maria von Webers &quot;Der Freisch?tz&quot; wurde anl?sslich des 200. Jahrestages der Urauff?hrung der Oper im Konzerthaus Berlin und des 200. Jahrestages des Konzerthauses selbst geschaffen. F?r diese Produktion schuf die katalanische Theatergruppe La Fura dels Baus ? international bekannt f?r ihre Avantgarde-Opern ? einen virtuellen Wald im Gro?en Saal des Konzerthauses und lieferte eine aufregende neue Interpretation von Webers romantischer Oper. Der Regisseur Carlus Padrissa beschreibt die Inszenierung als eine &quot;Reise zu den Wurzeln der Oper, wo sich Mythos, Geschichte und die aktuelle Realit?t des Waldes treffen&quot;. Christoph Eschenbach leitet das Konzerthausorchester Berlin und den Rundfunkchor Berlin in dieser Auff?hrung. Zu den Solisten geh?ren Jeanine De Bique (Agathe), Anna Prohaska (?nnchen), Benjamin Bruns (Max), Falk Struckmann (Kaspar), Franz Hawlata (Kuno) und Viktor Rud (Kilian). Diese Auff?hrung wurde am 18. Juni 2021 aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:19AM</finish>
    <date>04 October 2025</date>
  </channel>
</tv>
