<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:48PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>28 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Les Bains Macabres</title>
    <desc>Der franz?sische Komponist Guillaume Connesson (*1970) f?gt seinem bereits beeindruckenden musikalischen Oeuvre stetig neue Werke hinzu. Seine j?ngste Kreation ist die Oper &quot;Les bains macabres&quot;. F?r diese romantische zeitgen?ssische Thriller-Oper arbeitete er eng mit dem Librettisten Olivier Bleys (*1970) zusammen, einem erfolgreichen franz?sischen Autor, der bereits Dutzende von Romanen verfasst hat. Das Ergebnis ist eine r?tselhafte Erz?hlung mit Film-Noir-Soundtrack ?ber die makabren 'Bains Terminus': Kranke G?ste, die hierher kommen, um sich im wohltuenden Wasser der B?der auszuruhen, verlassen den mysteri?sen Ort nie mehr. Als die Polizei von Pool die r?tselhaften Todesf?lle untersucht, stellt sich heraus, dass Leben und Tod nicht so gradlinig voneinander getrennt sind wie erwartet... In dieser Produktion vom Februar 2020 ?bernimmt die Sopranistin Sandrine Buendia die Rolle der C?lia und der Bariton Romain Dayez den Math?o. Dirigent Arie van Beek dirigiert das Orchestre des Frivolit?s Parisiennes in einer Performance unter der Regie von Florent Siaud.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>10:15PM</finish>
    <date>28 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Schubert</title>
    <desc>Das Europakonzert ist ein j?hrliches Fest zu Ehren der Gr?ndung der Berliner Philharmoniker und findet jedes Mal in einer anderen europ?ischen Stadt statt. Die Ausgabe von 1992 aus El Escorial wurde von Daniel Barenboim dirigiert und entstand unter der Mitwirkung des weltber?hmten Tenors Placido Domingo. Das Programm des Jahres besteht aus Verdis Ouvert?re zu &quot;La forza del destino&quot; und &quot;Io l'ho perduta&quot; aus &quot;Don Carlos&quot;. Dar?ber hinaus sind Ausz?ge zu h?ren aus Berlioz' &quot;La Damnation de Faust&quot; und Schuberts Unvollendeter Sinfonie Nr. 7. Das Konzert schlie?t mit Musik von Robert Wagner: &quot;Winterst?rme wichen dem Wonnemond&quot; aus &quot;Die Walk?re&quot;, das Vorspiel zu Akt I aus &quot;Die Meistersinger&quot; und Orchesterausschnitte aus &quot;G?tterd?mmerung&quot;.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:15PM</start>
    <finish>10:43PM</finish>
    <date>28 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Bryan Murray. Der Bariton Bryan Murray (USA, 1989) singt im Halbfinale der Arien-Abteilung der Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Dieux qui me poursuivez&quot; aus Christoph Willibald Glucks &quot;Iphig?nie en Tauride&quot;, &quot;Wo die sch?nen Trompeten blasen&quot; aus Gustav Mahlers Liederzyklus &quot;Des Knaben Wunderhorn&quot; und &quot;Vision fugitive&quot; aus Jules Massenets Oper &quot;H?rodiade&quot;. Begleitet wird er vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:43PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>28 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Tchaikovsky</title>
    <desc>Tschaikowskys &quot;Iolanta&quot; und Strawinskys &quot;Persephone&quot; ? beide Werke &quot;stellen ein Ideal von Sch?nheit, Poesie und Hoffnung dar&quot;. Diese Doppelauff?hrung ist eine Produktion von Peter Sellars aus dem Jahr 2012 am Teatro Real in Madrid. In beiden Werken findet eine Entwicklung aus der Dunkelheit ins Licht statt, die wie ein Initiationsritus wirkt, den die Hauptfiguren durchlaufen und der deren existentielle Gesinnung transformiert. &quot;Iolanta&quot; ist ein reifes Werk Tschaikowskys, das im Jahre 1892 uraufgef?hrt wurde. Es enth?lt alle Facetten der Meisterhaftigkeit des Komponisten: sch?ne Melodien, eine klare Struktur und wahre Leidenschaft in allen Variationen. Der Chor und das Orchester des Teatro Real werden von Teodor Currentzis dirigiert. Die Solisten sind: Ekaterina Scherbachenko (Iolanta), Alexej Markov (Robert), Pavel Cernoch (Vaud?mont), Dmitry Ulianov (King Ren?), Willard White (Ibn-Hakia), Vasily Efimov (Alm?ric), Pavel Kudinov (Bertrand), Ekaterina Semenchuk (Marta), Irina Churilova (Brigita) und Letitia Singleton (Irina Churilova).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>12:53AM</finish>
    <date>28 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Europakonzert aus St. Petersburg</title>
    <desc>Das wundersch?ne Mariinsky Theater in St. Petersburg bildete den Kulisse f?r die Ausgabe 1996 des j?hrlichen Europakonzerts der Berliner Philharmoniker. Zu Ehren der russischen Gastgeber wurde das Konzert er?ffnet mit Highlights aus Prokofjews &quot;Romeo und Julia&quot;, gefolgt von der Cavatina aus Rachmaninoffs Oper &quot;Aleko&quot;. Nach der Pause spielte Violinist Kolja Blacher die beiden &quot;Violinromanzen&quot; von Beethoven, gefolgt von einer Auff?hrung seiner 7. Sinfonie.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ea/6b/ee/64075f2b952b0f4224ee6bea.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,1280,718),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:53AM</start>
    <finish>02:24AM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Chopin</title>
    <desc>Antoni Wit dirigiert die Warschauer Philharmoniker in einer Konzertperformance von Fr?d?ric Chopins Klavierkonzert Nr. 2, Op. 21. Der Solist ist Evgeny Kissin. Dieses Konzert war Teil der Feierlichkeiten anl?sslich des 200. Geburtstag von Chopin im Jahr 2010. Chopin komponierte sein Klavierkonzert Nr. 2 tats?chlich ein Jahr vor dem Klavierkonzert Nr. 1 und vollendete beide Werke im Alter von 20 Jahren, bevor er sein Heimatland Polen in Richtung Paris verlie?.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:24AM</start>
    <finish>02:59AM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Weihnachtskonzert</title>
    <desc>Am 18. Dezember 2017 spielte das Valerius Ensemble im Concordia in Enschede ein Weihnachtskonzert. Das Ensemble, bestehend aus Robert Windak (Geige), Annemarie van Vliegen (Geige), Eva ?u?likov? (Bratsche) und R?ne Geesing (Cello,) spielt im Concordia in Enschede ein Weihnachtskonzert. Das Programm beinhaltet Das neugeborne Kindelein aus Bachs Cantata BWV 122, das Largo aus Vivaldis Winter, das Allegro aus Mozarts Divertimento in D (KV. 136), M?ditation aus Massenets Oper Tha?s, The Entertainer von Scott Joplin, das Vilja-Lied aus L?hars Die Lustige Witwe und das lebhafte rum?nische Volksliedand Geampara. Das Ensemble schlie?t mit Piazzollas Ave Maria (Tanti anni prima).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:59AM</start>
    <finish>03:29AM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung f?hrt das Quartett Les Dissonances ? bestehend aus David Grimal (Violine), Hans Peter Hofmann (Violine), David Gaillard (Bratsche) und Xavier Phillips (Cello) ? Wolfgang Amadeus Mozarts Streichquartett Nr. 19 in C-Dur, K. 465, &quot;Dissonanz&quot; (Op. 10 Nr. 6) auf. Das Streichquartett ist das letzte in der Reihe von sechs Quartetten, die Joseph Haydn gewidmet waren. Diese zwischen 1782 und 1785 geschriebenen Quartette sind auch als die Haydn Quartette (Op. 10) bekannt. Das Streichquartett Nr. 19 ist bemerkenswert aufgrund seiner langsamen, dissonanten Einleitung, die dem St?ck seinen Spitznamen, das &quot;Dissonanz&quot; Quartett, verleiht. Dieser d?stere Abschnitt geht pl?tzlich in das helle Allegro in C-Dur ?ber. Diese Auff?hrung wurde 2015 in der Op?ra Comique in Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:29AM</start>
    <finish>03:57AM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Finale: Diepenbrock: Faur? u. a. Der Tenor Zhuohan Sun (China, 1993) und die Pianistin Sara Pavlovic (Serbien, 1996) f?hren das &quot;Wanderlied&quot; aus Robert Schumanns Kerner-Liedern, Op. 35, auf; &quot;Der Abend kommt gezogen&quot; aus Alphons Diepenbrocks &quot;Drie ballades&quot;, Op. 1; Gabriel Faur?s &quot;Prison&quot;, Op. 83, No. 1; &quot;Ganymed&quot; aus Hugo Wolfs &quot;Goethe-Liedern&quot;; Franz Schuberts &quot;Nacht und Tr?ume&quot;, D. 827; Zaiyi Lu's &quot;The bridge in my homeland&quot;; &quot;Mit Myrten und Rosen&quot; aus Schumanns &quot;Liederkreis&quot;, Op. 24; &quot;C&quot; aus Francis Poulencs &quot;Deux po?mes de Louis Aragon&quot;, FP 122; und &quot;Scheiden und Meiden&quot; aus Gustav Mahlers &quot;Liedern und Ges?ngen aus der Jugendzeit&quot;. Die Auff?hrungen stammen aus dem Finale der International Vocal Competition 2021 ? Lied Duo. Diese Auff?hrung wurde in der Verkadefabriek in 's-Hertogenbosch, Niederlande, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:57AM</start>
    <finish>04:26AM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:26AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Die Solistin Heidrun Holtmann und das Orchestra della Radiotelevisione della Svizzera unter der Leitung von Marc Andreae spielen das 1. Klavierkonzert, KV 37 und das 4. Klavierkonzert, KV 41. Das Konzert fand im historischen Theater Bibiena in Mantua statt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:39AM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Bach</title>
    <desc>Johann Sebastian Bach komponierte seine Sonaten f?r Violine und Cembalo BWV 1014 bis 1019 vermutlich, w?hrend er als Kapellmeister in K?then arbeitete. Man vermutet, dass er die Sonaten f?r F?rst Leopold schrieb und sie sp?ter zum pers?nlichen Gebrauch in Leipzig ver?nderte. Vielleicht sind die St?cke deshalb so gut f?r Laien geeignet, obwohl alle Sonaten auch genug Raffinessen beinhalten, um Profimusikern eine Herausforderung zu bieten. Die einzelnen St?cke sollten als Satz gespielt werden, genau wie die &quot;Brandenburgischen Konzerte&quot;.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:39AM</start>
    <finish>07:19AM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigenten besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung pr?sentieren Les Dissonances Johannes Brahms' Symphonie Nr. 1 in c-Moll, Op. 68. Brahms wusste, dass von ihm erwartet wurde, eine Symphonie zu komponieren, die den Standards von Ludwig van Beethoven gerecht werden sollte. Er vollendete seine Symphonie Nr. 1 im Jahr 1876, nachdem er mindestens vierzehn Jahre daran gearbeitet hatte. Nach der erfolgreichen Premiere in Karlsruhe folgten bald Auff?hrungen in anderen St?dten. Brahms' Symphonie wurde als &quot;Beethovens Zehnte&quot; bezeichnet, als w?rdiger Nachfolger von Beethovens Neunter Symphonie. Brahms' Werk enth?lt mehrere Anspielungen auf Beethoven. So erinnert zum Beispiel das Hauptthema des vierten Satzes, das zuerst in den Streichern zu h?ren ist, an die &quot;Ode an die Freude&quot; im Finale von Beethovens neunter Symphonie. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Philharmonie de Paris, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:19AM</start>
    <finish>08:06AM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Finale: Valerie Eickhoff. Die Mezzosopranistin Valerie Eickhoff (Deutschland, 1996) singt im Finale der Arienkategorie des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Deh, per questo istante solo&quot; aus Wolfgang Amadeus Mozarts Oper &quot;La clemenza di Tito&quot;, &quot;Vois sous l'archet fr?missant&quot; aus Jacques Offenbachs Oper &quot;Hoffmanns Erz?hlungen&quot; und &quot;Una voce poco fa&quot; aus Gioachino Rossinis Oper &quot;Der Barbier von Sevilla&quot;. Begleitet wird sie vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:06AM</start>
    <finish>08:26AM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Ravel</title>
    <desc>Die herausragenden russischen Pianisten Nikolay Lugansky und Vadim Rudenko tun sich zusammen in einer Auff?hrung von Maurice Ravels &quot;La Valse&quot; in einer Bearbeitung f?r zwei Klaviere. Diese Auff?hrung wurde am 25. November 2021 im Tschaikowsky-Konzertsaal in Moskau, Russland, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:26AM</start>
    <finish>08:38AM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:38AM</start>
    <finish>09:03AM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Der Junge mit der Per?cke</title>
    <desc>&quot;W.A. Mozart: Der Junge mit der Per?cke&quot; erforscht die Faszination von Kindern f?r den Komponisten. Der 30-min?tige Film von Klaus Wischmann zeigt Jungen und M?dchen zwischen acht und elf Jahren, die sein Leben mit Humor und ernsten Interpretationen von Mozarts Biografie nacherz?hlen. Entdecken Sie Wolfgang Amadeus Mozart durch die Augen von Kindern.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:03AM</start>
    <finish>09:37AM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Der Rote Priester und der Tanguero</title>
    <desc>YES Camerata (Young European String Camerata) und Violinist Wiliam Hagen spielen das Konzertprogramm &quot;Der Rote Priester und der Tanguero&quot;, welches 2007 im Academiezaal im belgischen Sint-Truiden aufgezeichnet wurde. Das Programm besteht aus &quot;Die Vier Jahreszeiten&quot; von Antonio Vivaldi (1679-1741) sowie Ast?r Piazzollas (1921-1992) &quot;Las quatros estaciones porte?as&quot; in einer Transkription von Leonid Desyatnikov. Mit dem Adjektiv porte?o, welches auf jene verweist, die in der argentinischen Hauptstadt Buenos Aires geboren wurden, gibt Piazzolla einen Eindruck der Vier Jahreszeiten in Buenos Aires. YES Camerata ist ein junges, begeistertes Streicherensemble, das ohne Dirigent spielt. Der junge amerikanische Violinist William Hagen wurde Dritter im Concours Musical Reine Elisabeth (K?nigin-Elisabeth-Wettbewerb) 2015.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:37AM</start>
    <finish>10:50AM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Tschaikowski</title>
    <desc>Es war ein Treffen gro?er Meister: Bei den Baden-Badener Osterfestspielen 2016 spielten die Berliner Philharmoniker unter der Leitung von Manfred Honeck mit dem Solisten Yo-Yo Ma. Der Erfolg der Baden-Badener Osterfestspiele 2016 war somit vorprogrammiert! Honeck, der musikalische Direktor des Pittsburgh Symphony Orchestra, arbeitet bereits seit 2013 mit den Berliner Philharmonikern zusammen. Yo-Yo Ma wiederum spielt schon seit 1978 regelm??ig mit ihnen. Bei diesem Konzert pr?sentierten sie Brahms &quot;Tragische Ouvert?re&quot; d-Moll op. 81, Schumanns Violoncello-Konzert op. 129 und Tschaikowskis 6. Sinfonie, die &quot;Path?tique&quot;. Das Schumann-Konzert wurde erst nach dem Tod des Komponisten uraufgef?hrt. Tschaikowski wiederum starb nur neun Tage nach der Premiere seiner 6. Sinfonie.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:50AM</start>
    <finish>11:38AM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>PIAM</title>
    <desc>Halbfinale I: Debussy, Chopin und Liszt. Von 2019 bis 2021 fand zum ersten Mal der Internationale Antonio-Mormone-Wettbewerb (Premio Internazionale Antonio Mormone) im norditalienischen Mailand statt. Dieser internationale Wettbewerb wurde von Enrica Ciccarelli, der Pr?sidentin der Stiftung La Societ? dei Concerti, in Erinnerung an den bekannten Talentsucher Antonio Mormone (1930-2017) ins Leben gerufen. Die erste Edition war dem Klavier gewidmet. Im Rahmen dieses Wettbewerbs spielt Ying Li (China, 1997) Claude Debussys Images, Buch I, Fr?d?ric Chopins Nocturne in cis-Moll, op. 27 Nr. 1, und Franz Liszts Paraphrase aus Verdis &quot;Rigoletto&quot;. Diese Auff?hrung wurde im Februar 2020 im Teatro Edi ? Barrio's in Mailand aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:38AM</start>
    <finish>12:09PM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Schubert: Ullmann. Die Sopranistin Ana Carolina Coutinho (Brasilien, 1993) und die Pianistin Megumi Kuroda (Japan, 1989) spielen Franz Schuberts &quot;Die Blumensprache&quot;, D. 519; &quot;Sonnenuntergang&quot; aus Viktor Ullmanns &quot;Drei H?lderlin-Liedern&quot;; &quot;Verschwiegene Liebe&quot; aus Hugo Wolfs &quot;Eichendorff-Liedern&quot;; &quot;Il vole&quot; und &quot;Fleurs&quot; aus Francis Poulencs &quot;Fian?ailles pour rire&quot;, FP 101; &quot;Wasserrose&quot; aus Richard Strauss' M?dchenblumen, Op. 22; K?saku Yamadas ??????????????; ???????????????;und Bart Vismans &quot;Vermeers Gold&quot; beim Halbfinale der International Vocal Competition 2021 ? Lied Duo. Diese Auff?hrung wurde im Het-Noordbrabants-Museum in 's-Hertogenbosch, Niederlande, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:09PM</start>
    <finish>12:32PM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Ravel</title>
    <desc>Die amerikanische Dirigentin Marin Alsop leitet das Britten-Pears-Orchester in einer Performance von Maurice Ravels &quot;Ma m?re l'Oye&quot; (Mutter Gans). Die Aufnahme entstand 2017 bei einer Auff?hrung in der Snape Maltings Concert Hall auf der Snape Bridge in Gro?britannien. Die f?nfteilige Orchestersuite wurde urspr?nglich 1910 als Klavierduett geschrieben, doch im Folgejahr Jahr vom Komponisten orchestriert. Ravel komponierte das Werk urspr?nglich zu vier H?nden, f?r die beiden Kinder des polnischen Bildhauers Gobeski und widmete es schlie?lich auch den Kindern.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:32PM</start>
    <finish>12:51PM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:51PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Hommage an Yehudi Menuhin</title>
    <desc>Am 22. April 2016 w?re Yehudi Menuhin 100 Jahre alt geworden. Der Geiger Daniel Hope ist einer seiner ber?hmtesten Sch?ler ? und war auch einer seiner besten Freunde. Menuhin inspirierte Hope dazu, professioneller Musiker zu werden. Als Hopes Eltern nach London zogen, wurde seine Mutter Menuhins Sekret?rin. Hope war von Anfang an bei ihm zu Hause und die Musik und das Geigen wurde zu einem wichtigen Bestandteil seines Lebens. Er sagt, dass ihm die Bart?k-Duos, die er mit Menuhin gespielt hat, die faszinierende Welt von Bart?ks Kompositionen ?berhaupt erst er?ffneten. Bart?k war somit ein obligatorischer Part des Konzertprogramms, genauso wie die Zugabe, die Hope f?r Menuhin letztes Konzert ausgew?hlt hat: Ravels &quot;Kaddisch&quot;. Ganz zu Beginn steht allerdings Elgars Violinkonzert. Daniel Hope spielt mit dem Konzerthausorchester Berlin unter der Leitung von Iv?n Fischer.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>02:47PM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Schumann</title>
    <desc>Nachdem er alle 32 Klaviersonaten von Ludwig van Beethoven aufgenommen hatte, um den 250. Geburtstag des Komponisten zu feiern, entschied sich Riccardo Schwartz dazu, Soloklavierwerke von Robert Schumann aufzunehmen. In dieser Auff?hrung pr?sentiert Schwartz die Humoreske in B-Dur, Op. 20. Schumann komponierte das Werk im Jahr 1839 und widmete es Julie von Webenau. Der Titel des Werks bezieht sich auf die ?ltere Bedeutung von Humor als emotionaler Zustand. Schumann lie? sich von dem deutschen Romantik-Schriftsteller Jean Paul inspirieren, der Humor als &quot;eine Unendlichkeit von Kontrasten&quot;, &quot;eine Gegen?berstellung der kleinen Welt mit der gro?en&quot; definiert und wo &quot;ein Lachen entsteht, das sowohl Schmerz als auch Gr??e in sich tr?gt&quot;. Die Humoreske ist nicht in einzelne S?tze unterteilt, sondern besteht aus kontrastierenden Abschnitten, die zusammen ein durchgehendes St?ck ergeben. Der gefeierte italienische Pianist Riccardo Schwartz (1986) hatte das Privileg, als Solist mit vielen weltbekannten Dirigenten aufzutreten, darunter Gustav Kuhn und Yuri Temirkanov. Zu seinen gefeierten Auftritten z?hlen Rezitals und Konzerte f?r Klavier und Orchester in vielen renommierten Konzerthallen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:47PM</start>
    <finish>03:19PM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Liszt Mosaics II</title>
    <desc>Dieses spektakul?re Tanzkonzert ? aufgef?hrt in den Sprachen der Musik und der Bewegung ? setzt sich nebst zahlreichen Werken von Franz Liszt aus einigen der sch?nsten St?cke der ungarischen Nationalromantik, sowie Kompositionen von Zeitgenossen, die Liszt beeinflussten ? Paganini und Chopin ? zusammen. Liszt Mosaics setzt sich thematisch aus drei Themenbereichen zusammen, die gleicherma?en an die Welt zu Liszts Lebzeiten erinnern und uns als Publikum des 21. Jahrhunderts ansprechen. Im Rahmen des Konzertes begegnen wir Liszt durch das Spiel des Ungarischen Staatlichen Volksensembles sowohl als Ungar, als auch in den Rollen des Priester und Virtuosen. Das Ungarische Staatliche Volksensemble wurde 1951 gegr?ndet und bereiste bereits 44 L?nder, um authentische Volksmusik und Volkst?nze in die gesamte Welt zu tragen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:19PM</start>
    <finish>04:42PM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt Les Dissonances Wolfgang Amadeus Mozarts Violinkonzert Nr. 5 in A-Dur, K. 219, auch bekannt als das 'T?rkische Konzert'. Der herausragende Geiger Grimal tritt als Solist auf. Mit Ausnahme des ersten Violinkonzerts komponierte Mozart seine anderen vier Violinkonzerte im Jahr 1775, als er Konzertmeister am Salzburger Hof war. Es ist der dritte und letzte Satz, der dem Konzert Nr. 5 seinen Spitznamen, das 'T?rkische Konzert', gibt. Dieser Satz zeichnet sich durch einen auff?lligen Mittelteil aus, der durch &quot;t?rkische Musik&quot; gekennzeichnet ist. Der Komponist erreicht dies nicht nur durch ?nderung des Taktes und der Tonart zu Moll, sondern auch indem er die Celli und B?sse dazu bringt, col legno zu spielen, d.h. mit dem Holz ihres Bogens, was einen perkussiven Klang erzeugt. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Cit? de la Musique, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:42PM</start>
    <finish>05:14PM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Im Alter von sieben Jahren deb?tierte Martha Argerich mit Ludwig van Beethovens Klavierkonzert Nr. 1, ein St?ck, das sie w?hrend ihrer gesamten Karriere begleiten sollte. In diesem Konzert beim Lucerne Festival spielt die gefeierte Pianistin das ber?hmte Werk mit dem Lucerne Festival Orchestra unter der Leitung des schwedischen Dirigenten Herbert Blomstedt, der hier sein Deb?t mit dem Orchester gibt. Neben Beethovens Klavierkonzert Nr. 1 in C-Dur, op. 15, steht auch die Sinfonie Nr. 2 in D-Dur, op. 36, auf dem Programm. Diese Auff?hrung wurde im August 2020 im Kultur- und Kongresszentrum Luzern (KKL) in der Schweiz aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:14PM</start>
    <finish>06:40PM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Coming Home</title>
    <desc>Am 24. Dezember 2001 feierte das Israel Philharmonic Orchestra, eines der renommiertesten Orchester der Welt, sein 75. Jubil?um. Der Film portraitiert das Orchester und seine ereignisreiche Geschichte vor dem Hintergrund Israels und des Holocausts. Verflochten mit Einzelbiografien und Archivmaterial begleiten uns Aufnahmen von Arturo Toscanini, Arthur Rubinstein, Leonard Bernstein, Isaac Stern, Zubin Mehta, Daniel Barenboim und Itzhak Perlman auf diese Reise durch 75 Jahre Geschichte des Israel Philharmonic Orchestra. Au?erdem gew?hren uns die Musiker Einblick in Proben, Konzerte und ihr Leben auf Tournee.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:40PM</start>
    <finish>07:32PM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Orchestra Final</title>
    <desc>Dina Ivanova (1994, Russia) performs Franz Liszt's Piano Concerto No. 1 (S124), during the final of the 11th International Franz Liszt Piano Competition, held in TivoliVredenburg, Utrecht 2017. The competition actively presents, develops and promotes piano talents from around the world. In doing so, it has become one of the prominent gateways to the international professional classical music scene for young musicians. The International Franz Liszt Piano Competition was founded in 1986 in the Netherlands and since has built a reputation as one of the world's most prestigious piano competitions.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:32PM</start>
    <finish>07:51PM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:51PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Gluck</title>
    <desc>&quot;Iphig?nie en Tauride&quot; (1779) ist eine tragische Oper des in Deutschland geborenen Komponisten Christoph Willibald Gluck. Das f?r die franz?sische B?hne verfasste Werk wurde im Jahr 1779 mit gro?em Erfolg an der Pariser K?niglichen Musikakademie uraufgef?hrt. Sie spielt in der Zeit nach dem Trojanischen Krieg. Iphig?nie, die von ihrem Vater Agamemnon geopfert werden sollte, wurde von Diana gerettet und nach Tauris gebracht, wo sie zur Hohepriesterin einer G?ttin wurde. Diego Fasolis leitet in dieser Inszenierung das Orchestre National des Pays de la Loire und den Ch?ur d'Angers Nantes Op?ra. Zu den Solistinnen und Solisten geh?ren Marie-Adeline Henry, Charles Rice, S?bastien Droy, Jean-Luc Ballestra und ?lodie Hache. Diese Auff?hrung wurde 2020 im Grand Th??tre d'Angers in Frankreich aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>10:00PM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Bach</title>
    <desc>Die gefeierte deutsche Geigerin Isabelle Faust spielt J. S. Bachs Partita Nr. 2 in D-Moll BWV 1004. Das Werk ist Teil der bekannten Sonaten und Solo-Partiten f?r Violine (BWV 1001-1006) des Komponisten. Die Partita Nr. 2 besteht aus vier Tanzs?tzen, gefolgt von der ber?hmten abschlie?enden Chaconne. Dieser Satz gilt als monumentales St?ck innerhalb des Violinrepertoires. In dieser Chaconne wird ein Thema vorgestellt, zu dem Bach eine Reihe kontinuierlicher Variationen entwickelt, die ein komplexes Spektrum harmonischer M?glichkeiten ausloten. Diese Auff?hrung wurde 2020 in der Thomaskirche in Leipzig aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:00PM</start>
    <finish>10:33PM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Harriet Burns. Die Sopranistin Harriet Burns (Vereinigtes K?nigreich, 1989) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) Robert Schumanns &quot;Singet nicht in Trauert?nen&quot;, Op. 98, Franz Schuberts &quot;Atys&quot;, D. 585, &quot;L'absent&quot; von Gabriel Faur?s &quot;Trois Chansons&quot;, Op. 5, &quot;Seranilla de la Zarzuela&quot; aus Judith Weirs &quot;A Spanish Liederbooklet&quot;, &quot;Tournoiement&quot; (&quot;Songe d'opium&quot;) aus Camille Saint-Sa?ns Liederzyklus &quot;M?lodies persanes&quot;, Op. 26, James K. Wrights &quot;Quilled Sonnet&quot;, Charles Gounods &quot;Au rossignol&quot;, CG. 332 und &quot;Och Moder, ich well in Ding han&quot; aus den 49 deutschen Volksliedern (WoO 33) von Johannes Brahms. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:33PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Verdi</title>
    <desc>Der italienische Komponist Giuseppe Verdi schrieb Otello basierend auf einer Erz?hlung von William Shakespeare. Die Produktion der Oper f?r das Teatro Real in Madrid entstand unter der Leitung von Regisseur David Alden. Das Orchester und der Chor des Teatro performten gemeinsam mit den Solisten Gregory Kunde, Ermonela Jaho und George Petean unter der Leitung von Dirigent Renato Palumbo. Die Oper handelt von Othello, dem venezianischen Gouverneur Zyperns, der nach einem siegreichen Man?ver auf die Insel zur?ckkehrt. Iago, sein F?hnrich, f?hlt sich ?bergangen, als einer seiner Kameraden, Cassio, zum Kapit?n bef?rdert wird und plant, sich an Othello zu r?chen. Nachdem er Cassios Verweis eingef?delt hat, ?berzeugt er Othello davon, dass dessen Frau Desdemona eine Aff?re mit Cassio hat. Othello beschlie?t daraufhin, sie umzubringen. Er weckt sie nachts und versucht, ihr ein Gest?ndnis zu entlocken. Obgleich sie verzweifelt versucht, ihn von ihrer Unschuld zu ?berzeugen, erw?rgt Othello sie schlie?lich. Als Emilia letztendlich Iagos Intrige aufdeckt, erdolcht sich der von Schuldgef?hlen gequ?lte Othello selbst.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:51AM</finish>
    <date>29 September 2025</date>
  </channel>
</tv>
