<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Schumann</title>
    <desc>Nachdem er alle 32 Klaviersonaten von Ludwig van Beethoven aufgenommen hatte, um den 250. Geburtstag des Komponisten zu feiern, entschied sich Riccardo Schwartz dazu, Soloklavierwerke von Robert Schumann aufzunehmen. In dieser Auff?hrung spielt Schwartz Faschingsschwank aus Wien, Op. 26. Schumann begann das Werk w?hrend seines Aufenthalts in Wien im Jahr 1839 zu komponieren. Die ersten vier S?tze schrieb er dort, den letzten bei seiner R?ckkehr nach Leipzig. Das Werk z?hlt zu den popul?rsten Klavierzyklen des Komponisten. Es besteht aus f?nf S?tzen, die lebhaftes Karnevalstreiben darstellen. Der gefeierte italienische Pianist Riccardo Schwartz (1986) hatte das Privileg, als Solist mit vielen weltbekannten Dirigenten aufzutreten, darunter Gustav Kuhn und Yuri Temirkanov. Zu seinen gefeierten Auftritten z?hlen Rezitals und Konzerte f?r Klavier und Orchester in vielen renommierten Konzerthallen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:50PM</start>
    <finish>03:19PM</finish>
    <date>25 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>La Belle</title>
    <desc>&quot;La Belle&quot; (Dornr?schen) ist ein Ballett in drei Akten des preisgekr?nten franz?sischen Choreographen Jean-Christophe Maillot. Basierend auf Charles Perraults ber?hmtem M?rchen inszenierte Maillot diese unkonventionelle und einzigartige Version von La Belle, in der er die dunklere Seite von Perraults Geschichte erforscht. Seine unglaubliche Choreographie wird mit Pjotr Iljitsch Tschaikowskijs Musik vertont, gespielt vom Philharmonischen Orchester Monte-Carlo unter der Leitung von Nicolas Brochot. Aufgenommen im Salle des Princes des Grimaldi Forums in Monaco im Dezember 2016.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/04/08/4a/6177c45e8189652ccb4a0804.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,6016,3378),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:19PM</start>
    <finish>04:53PM</finish>
    <date>25 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Schumann</title>
    <desc>Es war ein Treffen gro?er Meister: Bei den Baden-Badener Osterfestspielen 2016 spielten die Berliner Philharmoniker unter der Leitung von Manfred Honeck mit dem Solisten Yo-Yo Ma. Der Erfolg der Baden-Badener Osterfestspiele 2016 war somit vorprogrammiert! Honeck, der musikalische Direktor des Pittsburgh Symphony Orchestra, arbeitet bereits seit 2013 mit den Berliner Philharmonikern zusammen. Yo-Yo Ma wiederum spielt schon seit 1978 regelm??ig mit ihnen. Bei diesem Konzert pr?sentierten sie Brahms &quot;Tragische Ouvert?re&quot; d-Moll op. 81, Schumanns Violoncello-Konzert op. 129 und Tschaikowskis 6. Sinfonie, die &quot;Path?tique&quot;. Das Schumann-Konzert wurde erst nach dem Tod des Komponisten uraufgef?hrt. Tschaikowski wiederum starb nur neun Tage nach der Premiere seiner 6. Sinfonie.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:53PM</start>
    <finish>05:24PM</finish>
    <date>25 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mischa Fomin im Concertgebouw 2018</title>
    <desc>Musikkritiker aus Nordamerika, Europa und Russland sind sich einig: das einf?hlsame und taktvolle Klavierspiel des in Nalchik geborenen PIanisten Mischa Fomin ist einzigartig. Nach seinem mit cum laude abgeschlossenen Musikstudium an der Gnessin's Russian Academy of Music in Moskau, wo er unter der ehemaligen Sch?lerin des legend?ren Heinrich Neuhaus, Lina Bulatowa, Klavierspiel studierte, setzte Fomin sein Studium an der Hochschule f?r Musik &quot;Franz Liszt&quot; in Weimar fort. Heute ist er weltweit bekannt f?r herausragende Konzerte und sein Engagement im Bereich der Ausbildung von Nachwuchsmusikern. F?r dieses Konzert kehrte Fomin 2018 zur?ck ins Amsterdamer Concertgebouw. Teil des Programms sind Beethovens 8. Klaviersonate, Op. 13 Path?tique und 14. Klaviersonate, Op. 27, Nr. 2, auch bekannt als seine Mondscheinsonate, sowie Tschaikowskis Vier Jahreszeiten, Op. 37b.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:24PM</start>
    <finish>06:59PM</finish>
    <date>25 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Summertime at the Domaine Forget</title>
    <desc>Der Dokumentarfilm &quot;Summertime at the Domaine Forget&quot; bietet Einblick in ein Kleinod von internationalem Rang: Das Domaine Forget Festival in Saint-Ir?n?e, Qu?bec. Das Domaine Forget ist eine der bedeutendsten Musik-Akademien Kanadas und beherbergt einmal im Jahr dieses Musik- und Tanzfestival. Jeden Sommer nehmen 500 Musikstudenten aus der ganzen Welt an einem intensiven Kursprogramm teil: Meisterkurse, Einzelunterricht, Kammermusik-Sessions, Vorlesungen und Workshops.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:59PM</start>
    <finish>07:15PM</finish>
    <date>25 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Solofinale</title>
    <desc>Minsoo Hong (1993, S?dkorea) interpretiert Liszts Sposalizio aus Ann?es de P?lerinage (Pilgerjahre): Deuxi?me Ann?e (S161/1) und Bellini/Liszts R?miniscences de Norma (S394) im Solofinale des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:15PM</start>
    <finish>07:40PM</finish>
    <date>25 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:40PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>25 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Tchaikovsky</title>
    <desc>Tschaikowskys &quot;Iolanta&quot; und Strawinskys &quot;Persephone&quot; ? beide Werke &quot;stellen ein Ideal von Sch?nheit, Poesie und Hoffnung dar&quot;. Diese Doppelauff?hrung ist eine Produktion von Peter Sellars aus dem Jahr 2012 am Teatro Real in Madrid. In beiden Werken findet eine Entwicklung aus der Dunkelheit ins Licht statt, die wie ein Initiationsritus wirkt, den die Hauptfiguren durchlaufen und der deren existentielle Gesinnung transformiert. &quot;Iolanta&quot; ist ein reifes Werk Tschaikowskys, das im Jahre 1892 uraufgef?hrt wurde. Es enth?lt alle Facetten der Meisterhaftigkeit des Komponisten: sch?ne Melodien, eine klare Struktur und wahre Leidenschaft in allen Variationen. Der Chor und das Orchester des Teatro Real werden von Teodor Currentzis dirigiert. Die Solisten sind: Ekaterina Scherbachenko (Iolanta), Alexej Markov (Robert), Pavel Cernoch (Vaud?mont), Dmitry Ulianov (King Ren?), Willard White (Ibn-Hakia), Vasily Efimov (Alm?ric), Pavel Kudinov (Bertrand), Ekaterina Semenchuk (Marta), Irina Churilova (Brigita) und Letitia Singleton (Irina Churilova).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:57PM</finish>
    <date>25 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Schubert</title>
    <desc>Das Europakonzert ist ein j?hrliches Fest zu Ehren der Gr?ndung der Berliner Philharmoniker und findet jedes Mal in einer anderen europ?ischen Stadt statt. Die Ausgabe von 1992 aus El Escorial wurde von Daniel Barenboim dirigiert und entstand unter der Mitwirkung des weltber?hmten Tenors Placido Domingo. Das Programm des Jahres besteht aus Verdis Ouvert?re zu &quot;La forza del destino&quot; und &quot;Io l'ho perduta&quot; aus &quot;Don Carlos&quot;. Dar?ber hinaus sind Ausz?ge zu h?ren aus Berlioz' &quot;La Damnation de Faust&quot; und Schuberts Unvollendeter Sinfonie Nr. 7. Das Konzert schlie?t mit Musik von Robert Wagner: &quot;Winterst?rme wichen dem Wonnemond&quot; aus &quot;Die Walk?re&quot;, das Vorspiel zu Akt I aus &quot;Die Meistersinger&quot; und Orchesterausschnitte aus &quot;G?tterd?mmerung&quot;.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:57PM</start>
    <finish>10:26PM</finish>
    <date>25 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Arvid Fagerfj?ll. Der Bariton Arvid Fagerfj?ll (Schweden, 1991) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Chanson ? boire&quot; aus ?douard Lalos &quot;Chansons pour voix et piano&quot;, Op. 17, &quot;Was in der Schenke waren Heute&quot; aus Hugo Wolfs Goethe-Liedern, &quot;Geselle, woll'n wir uns in Kutten h?llen&quot; aus Wolfs &quot;Italienisches Liederbuch, Vol. I&quot;, &quot;And I have sat&quot; und &quot;Yea, for this love of mine&quot; aus Aribert Reimanns Liederzyklus &quot;Shine and Dark&quot;, &quot;Martus&quot; (Sturmwolken) aus Gustav Holsts &quot;Hymnen aus dem Rig Veda&quot;, Op. 24, &quot;Und hat der Tag all seine Qual&quot; aus Alexander von Zemlinskys &quot;4 Ges?nge&quot;, Op. 8, &quot;Le cygne&quot; aus Maurice Ravels &quot;Histoires naturelles&quot;, &quot;La fleur qui va sur l'eau&quot; aus Gabriel Faur?s &quot;3 M?lodies&quot;, Op. 85 und &quot;Mit Myrten und Rosen&quot; aus Robert Schumanns &quot;Liederkreis&quot;, Op. 24. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:26PM</start>
    <finish>10:53PM</finish>
    <date>25 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:53PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>25 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Verdi</title>
    <desc>Roberto Abbado dirigiert die Filarmonica Arturo Toscanini, den Coro del Teatro Regio di Parma und vier Gesangssolisten in einer herausragenden Auff?hrung von Giuseppe Verdis Messa da Requiem, aufgezeichnet im Parco Ducale di Parma in Italien w?hrend des Festival Verdi 2020. Die Solisten sind Sopranistin Eleonora Buratto, Mezzosopranistin Anita Rachvelishvili, Tenor Giorgio Berrugi und Bass Roberto Tagliavini. Als 1868 sein Komponistenkollege Gioachino Rossini starb, schlug Verdi vor, eine &quot;Messa per Rossini&quot; zu dessen Ehren zu komponieren, die von ihm selbst und mehreren anderen italienischen Komponisten geschrieben werden sollte. Verdi schrieb den abschlie?enden Satz, &quot;Libera me&quot;. Als die Premiere abgesagt wurde, wurde das Projekt auf Eis gelegt. Als einige Jahre sp?ter der italienische Dichter Alessandro Manzoni verstarb, nahm Verdi seinen Plan wieder auf, ein Requiem zu komponieren ? diesmal zu Ehren des Dichters, den er so sehr bewunderte. Als Opernkomponist wusste Verdi besser als jeder andere, wie man das Werk dramatisch gestaltet, was in der ?berarbeiteten Version seines &quot;Libera me&quot; deutlich wird. Besonders herausragend ist das ber?hmte, kraftvolle &quot;Dies Irae&quot;, das die Schrecken des J?ngsten Gerichts darstellt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>12:37AM</finish>
    <date>25 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Concert Live from Geneva</title>
    <desc>Um die politische und ideologische Spaltung ihrer Heimatl?nder zu ?berwinden, gr?ndeten Daniel Barenboim, ein argentinischer Jude und Israels bekanntester Pianist und Dirigent, und Edward Said, ein pal?stinensischer Philosoph und Christ, das West-Eastern Divan Orchestra, ein Ensemble junger Musiker zwischen 13 und 26, darunter genau so viele Israelis wie Araber. Trotz des gro?en Symbolismus sind die Ziele und Ambitionen des West-Eastern Divan Orchestra zuallererst musikalischer Art: Die politischen Spaltungen des Nahen Ostens werden f?r die Zeit des Zusammenspiels dieser jungen musikalischen Talente beiseitegelassen. Dies spricht B?nde ?ber die Kraft kultureller Interaktion. Diese Darbietung in der Victoria Hall in Genf beinhaltet zwei ber?hmte Meisterwerke: Beethovens Klavierkonzert Nr. 3 und Tschaikowskys 5. Sinfonie. Das Konzert endet mit Sibelius' Valse triste und dem Auftakt von Verdis La Forza del Destino.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:37AM</start>
    <finish>02:22AM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigenten besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung pr?sentiert Les Dissonances Ludwig van Beethovens Sinfonie Nr. 3 in Es-Dur, Op. 55, 'Eroica'. Der Komponist, der die Ideale der Franz?sischen Revolution bewunderte, widmete die Sinfonie urspr?nglich Napoleon Bonaparte. Als er jedoch h?rte, dass Napoleon sich selbst zum Kaiser kr?nte, hat Beethoven Napoleons Namen w?tend aus dem Manuskript ausradiert. Die Sinfonie, komponiert in den Jahren 1803-04, gilt als Wendepunkt in der westlichen Musikgeschichte sowie in Beethovens eigenem Schaffen und ist beispielhaft f?r seinen neuen Kompositionsstil. Die Sinfonie Nr. 3 ist l?nger als jede vorherige Sinfonie. Das Werk beginnt mit zwei kraftvollen Akkorden, die die ?bliche lange Einleitung ersetzen. Das Hauptthema folgt, dargeboten von den tiefen Streichern. Der langsame zweite Satz ist ein Trauermarsch, gefolgt von einem schnellen Scherzo. Der vierte und letzte Satz wird von einem Thema aus Beethovens Ballettmusik &quot;Die Gesch?pfe des Prometheus&quot; beherrscht. Diese Auff?hrung wurde 2012 in der Op?ra de Dijon, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:22AM</start>
    <finish>03:11AM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Kammermusik von Mozart und Dohn?nyi</title>
    <desc>Das Valerius Ensemble, bestehend aus Carola Ligt (Querfl?te), Robert Windak (Geige), Eva ?u?l?kov? (Bratsche) und Ren? Geesing (Cello) spielte am 23. April 2018 ein Konzert im Concordia in Enschede. Das Programm beinhaltete Mozarts Fl?tenquartett Nr.1, KV 285 und das Romanza aus Dohn?nyis Serenade Op. 10. Carolo Ligt spielt zudem ihre eigene Komposition Moods. Das Ensemble endet mit Thomas Mifunes S?damerikanischen Saitenspr?ngen von Joseph Haydn.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:11AM</start>
    <finish>03:40AM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Verdi</title>
    <desc>Das Vasa-Museum in Stockholm, faszinierend und einzigartig aufgrund seiner Lage, seiner Besonderheit und seiner Geschichte, zeigt die Vasa ? eine Galeone aus dem 17. Jahrhundert -, die auf ihrer Jungfernfahrt 1628 gekentert und gesunken ist. Mehrere vergebliche Versuche wurden unternommen, das Wrack zu bergen, ehe die Vasa 1953 32 Meter vor der Insel Beckholmen wiedergefunden wurde. Es brauchte Jahre voller Hingabe und unerm?dlicher Arbeit, um das unbesch?digte Schiff wieder ans Tageslicht zu heben. Das Vasa-Museum wurde 1990 offiziell er?ffnet und ist bis heute eine der bekanntesten Touristenattraktionen in Schweden. Es ist Heimat f?r das historische Schiff und bekannt als Symbol f?r die &quot;?ra der schwedischen Gro?macht&quot;, die den Besucher auf eine Reise ins Schweden des 17. Jahrhunderts mitnimmt. Das alte Schiff ist 69 Meter lang, fast 12 Meter breit und wiegt 1.210 Tonnen. Dieser ungew?hnliche Ort mit Blick in die Vergangenheit schuf eine au?ergew?hnliche Atmosph?re f?r die Berliner Philharmoniker unter der Leitung von Claudio Abbado. Jedes einzelne St?ck des Programms schien perfekt auf die maritime Umgebung abgestimmt zu sein. Beim letzten St?ck des Abends und Hauptwerk des Konzertes ? Giuseppe Verdis Quattro pezzi sacri teilten sich die Berliner Philharmoniker die B?hne mit dem Schwedischen Radiochor und dem Eric Ericson Kammerchor und schufen ein denkw?rdiges Ereignis, mit dem die musikalische Reise der Berliner Philharmoniker 1998 in Schweden auf eindrucksvolle Weise endete.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:40AM</start>
    <finish>03:56AM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Bryan Murray. Der Bariton Bryan Murray (USA, 1989) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) Henri Duparcs &quot;Phidyl?&quot;, &quot;In der Fremde&quot;, &quot;Intermezzo&quot;, &quot;Waldesgespr?ch&quot;, &quot;Die Stille&quot; und &quot;Mondnacht&quot; aus Robert Schumanns &quot;Liederkreis&quot;, Op. 39, &quot;Requiescat&quot; aus Matthew Emerys &quot;Three Songs&quot; sowie &quot;Chanson Romanesque&quot;, &quot;Chanson ?pique&quot; und &quot;Chanson ? boire&quot; aus Maurice Ravels &quot;Don Quichotte ? Dulcin?e&quot;. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:56AM</start>
    <finish>04:26AM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:26AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Ivan Kl?nsk? ist der Solist dieses 20. Klavierkonzerts, KV 466. Das Prager Kammerorchester wird von Jiri Belohl?vek dirigiert. Das Konzert fand im Palais Waldstein in Prag statt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:34AM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Das renommierte franz?sische Streichquartett Quatuor ?b?ne feierte den 250. Geburtstag von Ludwig van Beethoven (1770-1827) mit einem au?ergew?hnlichen Projekt: der Aufnahme aller sechzehn Streichquartette des gro?en Komponisten. F?nf Jahre lang tauchten die Geiger Pierre Colombet und Gabriel Le Magadure, die Bratschistin Marie Chilemme und der Cellist Rapha?l Merlin in Beethovens 650 Seiten umfassenden Partituren ein. Ihre Bem?hungen gipfelten in der Auff?hrung des gesamten Repertoires f?r Streichquartett, das drei Jahrzehnte von Beethovens musikalischer Kreativit?t umfasst, in sechs beeindruckenden Konzerten in der Philharmonie de Paris im Herbst 2020. Quatuor ?b?ne erforschte jede Facette von Beethovens Streichquartettrepertoire: von den fr?hen Streichquartetten Opus 18 bis zu den Razumovsky-, Harfen- und Serioso-Quartetten (Opus 59, 74 und 95) aus seiner mittleren Schaffensphase und schlie?lich die Tiefe seiner sp?ten Quartette (Opus 127 bis 135). Dieses Programm pr?sentiert Quatuor ?b?ne in der Auff?hrung von Beethovens Streichquartett Nr. 5 in A-Dur, Op. 18, Nr. 5; Streichquartett Nr. 4 in c-Moll, Op. 18, Nr. 4; und Streichquartett Nr. 12 in Es-Dur, Op. 127. Dieses Konzert wurde am 17. Dezember 2020 in der Philharmonie de Paris aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:34AM</start>
    <finish>07:15AM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt Les Dissonances Wolfgang Amadeus Mozarts Serenade Nr. 10 f?r Blechbl?ser in B-Dur, K. 361, auch bekannt als die 'Gran Partita'. Die Komposition ist f?r zw?lf Blechbl?ser und Kontrabass geschrieben und besteht aus sieben Teilen. Die Dauer des St?cks ist l?nger als die der anderen Kammermusikwerke des Komponisten. Es ist bemerkenswert, dass Mozart eine gr??ere Instrumentierung gew?hlt hat. Neben den 8 Instrumenten des ?blichen Bl?seroktetts f?gte Mozart zwei Bassetth?rner, zwei zus?tzliche H?rner in F und einen Kontrabass hinzu. Diese Auff?hrung wurde 2015 in der Philharmonie de Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:15AM</start>
    <finish>08:06AM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Erste Runde: Deepa Johnny. Mezzo-soprano Deepa Johnny (Canada/Oman, 1998) performs 'Adieu de l'h?tesse arabe' from Georges Bizet's 20 M?lodies, Op. 21; Franz Schubert's Gretchen am Spinnrade, Op. 2, D. 118; &quot;Sleep&quot; from Ivor Gurney's 5 Elizabethan Songs; and 'Sopra un'aria antica' from Ottorini Respighi's 4 Liriche, P. 125, during the first round of the Voice Edition of the Concours musical international de Montr?al 2022 (CMIM). This performance was recorded at the Bourgie Hall of the Montreal Museum of Fine Arts.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:06AM</start>
    <finish>08:26AM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Saint-Sa?ns</title>
    <desc>Anl?sslich ihres 80. Geburtstags widmet sich die argentinische Pianistin Martha Argerich dem Repertoire f?r Klavier und Violine in diesem wunderbaren Konzert, das im Ch?teau de Chantilly, Frankreich, aufgezeichnet wurde. Die &quot;Grande Dame&quot; des Klavierspiels wird von verschiedenen renommierten K?nstlern begleitet, unter anderem die Pianisten Evgeny Kissin, Theodosia Ntokou und Cristina Marton-Argerich sowie der Geiger Maxim Vengerov. Das Programm umfasst Dmitri Schostakowitschs Concertino f?r zwei Klaviere Op. 94; Fr?d?ric Chopins Impromptu Nr. 3 Op. 51, Polonaise Nr. 6 Op. 53 &quot;Heroisch&quot; und Walzer Nr. 6 Op. 64 Nr. 1; Camille Saint-Sa?ns' Polonaise f?r zwei Klaviere Op. 77; C?sar Francks Sonate f?r Violine und Klavier in A-Dur; und Fritz Kreislers Liebesleid und Sch?n Rosmarin. Diese Auff?hrung wurde am 12. Juni 2021 aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:26AM</start>
    <finish>08:38AM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:38AM</start>
    <finish>09:00AM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Mahler</title>
    <desc>Das Gustav Mahler Jugendorchester wurde 1986 auf Claudio Abbados Initiative gegr?ndet und ist heute eins der besten Jugendorchester der ganzen Welt. Das Repertoire des Orchesters ist, wie der Name verspricht, stark vom Werk Gustav Mahlers und der besonderen Beziehung zwischen dem Maestro und seinen Musikern gepr?gt. Claudio Abbado ist ohne Frage der gro?e Mahler-Dirigent unserer Zeit und seine andauernde Hingabe zu dessen Werk findet in dieser aufw?hlenden Performance von Mahlers letzter Sinfonie ihren H?hepunkt. Dieser Film folgt den Vorbereitungen des Gustav Mahler Jugendorchesters auf seine Interpretation von Mahlers 9. Sinfonie unter der Leitung von Dirigent Claudio Abbado. Aufgenommen 2004 in der Accademia di Santa Cecilia in Rom, verdeutlichen die Aufnahmen den Enthusiasmus, das Talent und die Professionalit?t der jungen Musiker.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:00AM</start>
    <finish>10:31AM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Werke f?r Cello und Klavier</title>
    <desc>Die italienische Cellistin Silvia Chiesa und der italienische Pianist Maurizio Baglini pr?sentieren ein bezauberndes Konzert mit Werken von Ferruccio Busoni, Franz Liszt, Fr?d?ric Chopin und Sergei Rachmaninoff. Auf dem Programm stehen Busonis &quot;Kultaselle&quot; ? 10 Variationen ?ber ein finnisches Volkslied; Liszts &quot;Zwei Elegien&quot; f?r Cello und Klavier; Chopins &quot;Introduction und Polonaise brillante&quot; in C-Dur, Op. 3; und Rachmaninoffs Sonate in g-Moll f?r Cello und Klavier, Op. 19. Als Zugabe spielt das Duo Leonard Bernsteins ber?hmte Komposition &quot;Tonight&quot; aus dem Musical West Side Story. Diese Auff?hrung wurde am 4. November 2024 im Sala Verdi des Conservatorio Giuseppe Verdi in Mailand, Italien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:31AM</start>
    <finish>11:44AM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Meisterwerke entdecken</title>
    <desc>Ludwig van Beethoven: Sinfonie Nr. 5 c-Moll. Mit der Serie &quot;Meisterwerke Entdecken&quot; pr?sentieren wir audiovisuelle Konzertf?hrer der gro?en Meisterwerke der klassischen Musik. Die Serie enth?lt 20 halbst?ndige Dokumentationen ?ber 20 Meisterwerke der Klassik. Angesehene Experten, ber?hmte Solisten und herausragende Dirigenten versetzen Sie zur?ck in die Zeit und an die Orte ihrer Entstehung. In der heutigen Dokumentation geht es um Ludwig van Beethovens ?Sinfonie Nr. 5'. Das St?ck ?bt gleich zu Beginn mit dem Vierton-&quot;Schicksalsmotiv&quot; eine starke Anziehungskraft aus und zieht den Zuh?rer in seinen Bann. Der deutsche Musikwissenschaftler Armin Koch besch?ftigt sich mit der Analyse des Werkes und der deutsche Beethoven-Experte Wulf Konold veranschaulicht die raffinierten Variationen des Schicksalsmotivs auf dem Klavier und erl?utert au?erdem weitere Merkmale dieses gro?artigen Werks.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:44AM</start>
    <finish>12:12PM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Martinu?</title>
    <desc>Das italienisch-schweizerische Ensemble Trio des Alpes, bestehend aus Hana Kotkov? (Violine), Claude Hauri (Cello) und Corrado Greco (Klavier), sowie das Orchestra da Camera di Mantova tun sich zusammen in dieser Auff?hrung des Concertino f?r Klaviertrio und Streichorchester, H. 232, des tschechischen Komponisten Bohuslav Martinu? (1890-1959). Martinu? war ein produktiver Komponist und schuf ein ?uvre von fast 400 Werken. Das viers?tzige Concertino wurde 1933 vollendet und 1936 durch das Basler Kammerorchester unter der Leitung von Paul Sacher uraufgef?hrt. In den Jahren 1931-1943 schrieb Martinu? mehrere konzertante Werke. Viele dieser Werke wurden von der barocken &quot;Concerto grosso&quot;-Form beeinflusst, bei der eine Gruppe von Soloinstrumenten einem gro?en Ensemble gegen?bergestellt wird, ein Prinzip, das Martinu? sehr ansprach. Diese Auff?hrung wurde am 21. Januar 2016 im Teatro Bibiena in Mantua, Italien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:12PM</start>
    <finish>12:33PM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Finzi: Duparc. Tenor Ilja Aksionov (Litauen, 1996) und Pianist Gustas Raudonius (Litauen, 1996) pr?sentieren Bart Vismans ?Het goud van Vermeer'; ?As I lay in the early sun' aus Gerard Finzis ?Oh fair to see', Op. 13b; Henri Duparcs ?Extase'; Claude Debussys ?Paysage sentimental', L. 55; ?Mausfallenspr?chlein' aus Hugo Wolfs ?Sechs Lieder'; ?Krysolov' (Der Rattenf?nger) aus Sergei Rachmaninoffs ?Sechs Romanzen', Op. 38; Franz Schuberts ?Rastlose Liebe', Op. 5, Nr. 1, D. 138; und Alphons Diepenbrocks ?De klare dag', RC 4, zum Halbfinale des Internationalen Gesangswettbewerbs 2021 ? Lied-Duett. Diese Auff?hrung wurde im Het Noordbrabants Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:33PM</start>
    <finish>12:56PM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:56PM</start>
    <finish>01:06PM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Fidelio (auch &quot;Leonore, oder Der Triumph der ehelichen Liebe&quot; genannt), Op. 72, ist Ludwig van Beethovens einzige Oper. Diese Opernverfilmung von 2018 aus dem schweizer Theater St. Gallen basiert auf der gefeierten B?hneninszenierung der Oper von Jan Schmidt-Garre. Dirigent Otto Tausk dirigiert das Sinfonieorchester und den Chor des St. Gallen-Theaters, sowie eine Reihe wunderbarer Solisten. Das filmische und musikalische Spektakel spielt sich im bezaubernden B?hnenbild von Nikolaus Webern ab und setzt sich zusammen aus diversen Auff?hrungen, die diesen Film zu einem einzigartigen visuellen Erlebnis machen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:06PM</start>
    <finish>03:12PM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Sibelius</title>
    <desc>2013 wurde der finnische Dirigent Hannu Linto zum leitenden Dirigenten des finnischen Radio Sinfonieorchester ernannt. Lintu studierte einst Klavier und Cello an der Sibelius-Akademie und dem Turku-Konservatorium im S?dosten Schwedens. Er nahm sich an der Sibelius-Akademie auch erstmals des Dirigierens an. Die zahlreichen Konzerte, in denen er 2012 das finnische Radio Sinfonieorchester leitete, qualifizierten ihn eindeutig als direkten Nachfolger Sakri Oramos, dessen Vertrag 2012, nach einigen Jahren als Dirigent und Konzertmeister, endete. Das Orchester hat sich auf Interpretationen finnischer Musik spezialisiert, doch es spielt auch gelegentlich Meisterwerke von Gustav Mahler und B?la Bart?k. Der finnische Komponist Jean Sibelius z?hlt zu den Favoriten des Orchesters und auch des Dirigenten selbst. Gemeinsam mit Yle, der ?ffentlich-rechtlichen Rundfunkanstalt Finnlands, produzierte das Orchester 2015 eine Konzertserie bestehend aus den sieben Sinfonien des Komponisten. Nach einer kurzen Einleitung in die Thematik, um die sich das St?ck dreht interpretiert das Orchester die gesamte Sinfonie. Nachdem Sibelius 1908 mit Kehlkopfkrebs diagnostiziert wurde, ver?nderte er sowohl seinen Lebensstil, als auch seine Herangehensweise ans Komponieren drastisch. In seiner Todesangst sagte er ganz dem Genuss von Tabak und Alkohol ab. Seine Harmonien wurden in diesem Zeitraum zunehmend d?sterer und schwerf?lliger. Teufel und D?monen z?hlen zu den Bildern, die die dunklen T?ne dieser Sinfonie heraufbeschw?ren.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:12PM</start>
    <finish>04:28PM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Andrea Marcon leitet das La Cetra Barockorchester</title>
    <desc>Andrea Marcon dirigiert das La Cetra Barockorchester Basels, das von der Mezzo-Sopranistin Magdalena Ko?en? anl?sslich der 25-j?hrigen Jubil?umsausgabe des schweizer Verbier Festivals 2018 begleitet wird. Ko?en?'s musikalische Bandbreite scheint sich bis ins Unendliche auszudehnen: ganz gleich, ob sie sich Cole Porter oder Duparc annimmt, ihre Mezzo-Sopranstimme wirkt Wunder. Obgleich sie sich im Laufe ihrer Karriere meisterhaft mit einer Vielzahl Genres auseinandergesetzt hat, scheint die Barockmusik zu ihren pers?nlichen Favoriten zu geh?ren, wie sie aufs Neue mit dieser Performance von 2018 in der schweizer Verbierkirche beweist. Das Programm wurde rund um das Thema &quot;Blind vor Liebe&quot; gestaltet, und trifft mit Combattimento di Tancredi e Clorinda den sprichw?rtlichen Nagel auf den Kopf. F?r diese Performance verwandelt Magdalena Ko?en? die Kirche in ein Theater: auf einer sanft dekorierten B?hne macht sie mit einer bewegenden Naivit?t von ein paar Accessoires Gebrauch, die die Handlung des St?ckes beleben. In Kombination mit ihrem gekonnt halluzinierenden Gesichtsausdruck gelingt es ihr m?helos, die mittelalterliche Legende zu verk?rpern.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:28PM</start>
    <finish>05:48PM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Bach</title>
    <desc>J. S. Bachs Sechs Brandenburgischen Konzerte geh?rt zu seinen bekanntesten Werken. Der Komponist schrieb diese zwischen 1711 und 1720 und widmete sie 1721 Christian Ludwig, Markgraf von Brandenburg. Zu ihrem 300-j?hrigen Jubil?um nahmen der tschechische Cembalist und Dirigent V?clav Luks und das renommierte Barockensemble Collegium 1704 sechs Brandenburgischen Konzerte auf historischen Instrumenten auf. Die Konzerte basieren auf der italienischen Form des Concerto grosso, bei der eine Gruppe von Soloinstrumenten einem gro?en Ensemble gegen?bersteht. Bachs Brandenburgische Konzerte zeichnen sich durch bemerkenswerte Kombinationen von Soloinstrumenten und virtuosen Soli aus. Bei dieser Auff?hrung im Spiegelsaal des K?thener Schlosses pr?sentieren Luks und sein Collegium 1704 Bachs Brandenburgisches Konzert Nr. 3 in G-Dur, BWV 1048. Dieses Konzert wurde f?r drei Violinen, drei Bratschen, drei Celli und Basso continuo komponiert. Bemerkenswert ist die Form des Konzerts: Zwischen zwei schnellen S?tzen liegt ein aus nur zwei Akkorden bestehendes Adagio.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:48PM</start>
    <finish>05:59PM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Pierre Boulez</title>
    <desc>Der franz?sische Musiker und Komponist Pierre Boulez (1925-2016) gilt als eine der einflussreichsten Pers?nlichkeiten der Musikszene des zwanzigsten Jahrhunderts. In dem Dokumentarfilm &quot;Pierre Boulez ? Ein Leben f?r die Musik&quot; (2017) zeichnet Regisseur Reiner E. Moritz ein pers?nliches Portr?t des jungen und ungeduldigen K?nstlers, der einst ungest?m vorschlug, Opernh?user in die Luft zu sprengen, um mit den muffigen Traditionen aufzur?umen, sp?ter jedoch den &quot;Ring des Jahrhunderts&quot; im Herzen der traditionellen Oper, in Bayreuth, dirigierte und ein gesch?tzter Gastdirigent bei den gr??ten Orchestern der Welt wurde. Der Dokumentarfilm zeigt Fragmente aus dem reichen Lebenswerk des Komponisten und bietet Eindr?cke seltener Fotos aus dem Boulez-Chevalier-Archiv. Am pers?nlichsten ist der Dokumentarfilm, wenn die Familie und Freunde des Maestros ?ber dessen Leben reflektieren. Boulez' j?ngerer Bruder Roger gibt wertvolle Informationen ?ber Pierres fr?he Jahre preis, und der ber?hmte Pianist Daniel Barenboim erz?hlt von der Musik und den Kompositionen seines Freundes.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:59PM</start>
    <finish>06:57PM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Halbfinale I. Yonghwan Jeong (1991, S?dkorea) interpretiert Harmonies po?tiques et r?ligieuses, No. 7 Fun?railles, S173/7 und Grandes ?tudes de Paganini, S141 im Halbfinale I (Transkription) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:57PM</start>
    <finish>07:35PM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:35PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Ravel</title>
    <desc>P?ter Csaba leitet die spanische Orquesta Sinf?nica Freixenet del Encuentro bei diesem Er?ffnungskonzert des Encuentro de M?sica y Academia de Santander. Das Programm beginnt mit Ravels Klavierkonzert f?r die linke Hand in D-Dur, mit dem in Usbekistan geborenen amerikanischen Pianisten Stanislav Ioudenitch als Solist. Das zwischen 1929 und 1930 komponierte Werk wurde von Paul Wittgenstein in Auftrag gegeben, einem ?sterreichischen Konzertpianisten, der im Ersten Weltkrieg seinen rechten Arm verlor. Das Programm endet mit Ravels ber?hmtem Bol?ro. Eines der weltweit bekanntesten klassischen St?cke, der Bol?ro, zeichnet sich durch einen markanten, unver?nderlichen Rhythmus aus, der auf der kleinen Trommel gespielt wird und das gesamte St?ck hindurch anh?lt. Diese Auff?hrung wurde am 7. Juli 2023 in der Sala Argenta des Palacio de Festivales de Cantabria in Santander, Spanien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>08:53PM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Historical and Hysterical Guide to the Orchestra</title>
    <desc>Begleiten Sie die Solisten und Klassik-Stars Aleksey Igudesman und Hyung-ki Joo auf einer magischen und lehrreichen Reise durch die Geschichte der Klassik, mit Zwischenstopps f?r jedes einzelne Orchesterinstrument. Das St?ck wurde anl?sslich des 150. Jubil?ums des Tonhalle-Orchester Z?rich in Auftrag gegeben und unter der Leitung von Dirigent Joshua Weilerstein aufgef?hrt. Mit einer Show voller Originalkompositionen, die jedes Instrument perfekt inszenieren, gut recherchierten historischen Fakten und dem legend?ren Humor des Duos zaubern Igudesman und Joo dem Publikum mit Leichtigkeit ein L?cheln auf die Lippen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/7a/7f/39/679948bba49aec11b1397f7a.jpeg?im=Resize,width=780</image>
    <start>08:53PM</start>
    <finish>09:54PM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Dokumentarfilm 2017</title>
    <desc>Dieser kurze Dokumentarfilm folgt den Teilnehmern des 11. Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredenburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Verantaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:54PM</start>
    <finish>10:37PM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Tschaikowsky</title>
    <desc>Auf Wunsch der argentinischen Pianistin Martha Argerich nahmen mehrere Stars der klassischen Musik an diesem Benefizkonzert zugunsten des Erasmus-Fonds f?r Intensivmedizinische Forschung teil. Das Konzert wurde am 21. Oktober 2023 im K?niglichen Konservatorium von Br?ssel, Belgien, aufgenommen. Es ist eine Hommage an den renommierten Cellisten Aleksandr Khramouchin (1979), der am 13. Mai 2023 pl?tzlich verstarb. Bei diesem Konzert interpretieren der Trompeter Sergei Nakariakov und die Pianistin Maria Meerovitch Lenskis Arie aus der Oper Eugen Onegin von Pjotr Iljitsch Tschaikowsky.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:37PM</start>
    <finish>10:47PM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:47PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica DE</name>
    <id>Classica.de</id>
    <title>Verdi</title>
    <desc>Diese Produktion von Giuseppe Verdis beliebter Oper La Traviata wurde 2008 beim Festival in St. Margarethen von der Slowakischen Philharmonie unter der Leitung von Ernst M?rzendorfer unter freiem Himmel aufgezeichnet. Die Solisten Kristiane Kaiser, Magdalena Anna Hofmann und Stefanie Kopinits liefern vor der atemberaubenden Kulisse ?sterreichischer Gebirge eine spektakul?re Interpretation des Opernklassikers. Alfredo Germont hat seine femme fatale in der Gestalt der reichen und ber?hmten Kurtisane Violetta getroffen. Wenn er zu einer ihrer Feste eingeladen wird, wartet er nicht lange, bis er sie wissen l?sst, dass er sie liebt. Violetta schickt ihn zun?chst weg, ist dann aber doch anger?hrt. Nach dem Fest tr?umt sie von einem besseren Leben zusammen mit Alfredo. Sie beschlie?t, ihr altes Leben hinter sich zu lassen und mit ihrem aufs franz?sische Land zu ziehen. Sie sind gl?cklich zusammen, aber Alfredos Vater bittet Violetta, diese &quot;s?ndige&quot; Beziehung zu beenden, weil sie ein Hindernis f?r die Ehe von Alfredos Schwester ist. Sie gibt schlie?lich nach und schreibt einen Abschiedsbrief. Alfredo ist untr?stlich und reagiert w?tend auf diese Zur?ckweisung. Er kehrt nach Paris zur?ck und streitet mit seiner ehemaligen Geliebten. Erst als sein Vater ihn ?ber das Opfer von Violetta informiert, erkennt er, wie komplex die Geschichte ist. Er eilt zu Violetta, um Vergebung zu bitten, aber es ist zu sp?t: Violetta ist unheilbar krank und stirbt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:20AM</finish>
    <date>26 August 2025</date>
  </channel>
</tv>
