<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>MCM FR</name>
    <title>Singe contre monstre</title>
    <desc>Une capsule spatiale, habit?e par un chimpanz? pour des raisons d'exp?rimentations, revient sur Terre ? l'issue de sa mission. Malheureusement, elle ram?ne avec elle une substance inconnue aux ?tranges propri?t?s, qui passe inaper?ue ? cause de son apparence de boue verd?tre. Sous l'influence de cette substance, le chimpanz? atteint une taille gigantesque, de m?me qu'un iguane qui se trouvait dans les parages. Aussit?t commence entre les deux b?tes une lutte ? mort pour rien moins que la domination du monde. Quant aux humains, ils comptent les points en esp?rant survivre..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F5488fac637254d20806baefeb1bed1dd.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:35PM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>MCM FR</name>
    <title>Temp?te de lave</title>
    <desc>Lori et John sont secouristes dans une petite ville tranquille. Lori aspire ? des missions plus ambitieuses et son couple est en pleine crise. Leurs enfants, Ian et Emma, retrouvent deux amis, avec qui ils avaient rendez-vous, morts dans une mine d?saffect?e. Pensant que la grotte situ?e sous la mine est envahie de gaz nocifs, ils alertent imm?diatement leurs parents. D'autres ph?nom?nes inqui?tants se succ?dent : l'eau de la rivi?re se met ? bouillonner, il pleut des cendres alors qu'il n'y a pas de volcan dans la r?gion. Une catastrophe de grande ampleur pourrait bien ?tre en marche. Lori et John pourront-ils l'emp?cher, ou au moins sauver leur famille ?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F56027fb0f4da4bf5ae52dfeada6008f3.jpg</image>
    <start>09:35PM</start>
    <finish>10:55PM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>MCM FR</name>
    <title>Made in France</title>
    <desc>Les artistes les plus talentueux de la sc?ne musicale fran?aise sont dans &quot;Made in France&quot;. Les chansons les plus populaires de Myl?ne Farmer ? Florent Pagny, en passant par Christine and the Queens ou Alain Souchon sont ? red?couvrir confortablement install? dans son canap?.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fb7991b7ccbcd4449a7ee6e1f79ffa411.jpg</image>
    <start>10:55PM</start>
    <finish>12:05AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
</tv>
