<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Thrill ID</name>
    <title>Whisper Of Silent Body</title>
    <desc>Saat menyelidiki suatu kasus pembunuhan, ahli patologi forensik Qin Ming beserta asistennya dan seorang detektif berhasil mengungkap rahasia dari kasus pembunuhan nan misterius 16 tahun yang lalu di gunung bersalju.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:10AM</start>
    <finish>06:00AM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Thrill ID</name>
    <title>They Wait In The Dark</title>
    <desc>Amy dan putranya, Adrian, kabur dari mantan kekasih Amy nan kejam dan berlindung di sebuah rumah terbengkalai di kampung halaman Amy di Kansas. Di sana, mereka menghadapi sesosok kekuatan jahat dari masa lalunya.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>06:00AM</start>
    <finish>07:30AM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Thrill ID</name>
    <title>Waning?Moon</title>
    <desc>Seorang cenayang terkenal yang sangat dihormati, Nuanchan, ingin melatih keponakannya yang bernama Ploy untuk menggantikannya. Namun, nyawa mereka berada dalam bahaya kala Ploy jatuh cinta dengan teman masa kecilnya.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:30AM</start>
    <finish>09:05AM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Thrill ID</name>
    <title>In Cycle</title>
    <desc>Sepasang suami istri yang tampak bahagia tiba di suatu pulau terpencil untuk liburan menyelam, tapi ternyata sang suami berencana untuk membunuh istrinya. Namun, rencana itu terhalang oleh serangkaian peristiwa aneh.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>09:05AM</start>
    <finish>10:40AM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Thrill ID</name>
    <title>Ruin Me</title>
    <desc>Enam orang yang tak saling mengenal mendaftar untuk sebuah pengalaman horor ala film Slasher Sleepout. Alexandra harus mengungkap misteri di sana demi bertahan hidup saat para peserta mulai tewas satu per satu.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:40AM</start>
    <finish>12:10PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Thrill ID</name>
    <title>Whisper Of Silent Body</title>
    <desc>Saat menyelidiki suatu kasus pembunuhan, ahli patologi forensik Qin Ming beserta asistennya dan seorang detektif berhasil mengungkap rahasia dari kasus pembunuhan nan misterius 16 tahun yang lalu di gunung bersalju.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:10PM</start>
    <finish>02:00PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Thrill ID</name>
    <title>The Revenge</title>
    <desc>Ruo Wei kembali ke rumah masa kecilnya bersama dua sahabatnya, dan bertemu kembali dengan sepupunya. Saat mereka ingin menikmati perjalanan, mereka terus dihantui oleh sejumlah peristiwa supranatural nan menakutkan.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>02:00PM</start>
    <finish>03:35PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Thrill ID</name>
    <title>Beast Mode</title>
    <desc>Seorang sutradara secara tak sengaja membunuh aktor utama dan harus menemukan pengganti yang tepat agar syuting tetap berlanjut. Namun, ia harus bekerja sama dengan iblis dan melepaskan sekelompok monster ganas.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>03:35PM</start>
    <finish>05:05PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
</tv>
