<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Un adjoint du procureur du Bronx, pr?t ? se faire remarquer pour les prochaines ?lections, monte en ?pingle une affaire de viol impliquant une ?quipe de football universitaire. Quand le t?moin-clef est retrouv? le cr?ne fracass? au bas d'un escalier, le matin m?me du proc?s pr?liminaire, Logan et Falacci n'ont que l'embarras du choix pour trouver des suspects..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2b920112aefd451497a9b65bb2718012.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>01:50PM</finish>
    <date>18 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>La c?l?bre pr?sentatrice de talk-show Sylvia Rhodes est retrouv?e morte ? son domicile, battue ? mort ? l'aide d'une bouteille de champagne. Les inspecteurs Logan et Wheeler sont charg?s de l'enqu?te. Ils s'int?ressent tr?s vite au compagnon de la victime, la vedette du rock vieillissante Jordie Black, qui ?tait l'idole de Wheeler au lyc?e. Ils d?couvrent ?galement que Milo, le fils de Sylvia, avait ?t? engag? dans l'?quipe de musiciens de la star mais qu'il connaissait quelques probl?mes de drogue. Au fil de l'enqu?te, Wheeler va d?couvrir que celui qu'elle a longtemps admir? cache de lourds secrets..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F58677b803f6444b8b32d3db430635c2e.jpg</image>
    <start>01:50PM</start>
    <finish>02:45PM</finish>
    <date>18 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Un boxeur vient de remporter un combat dans une ambiance houleuse. Apr?s le match, il c?l?bre sa victoire dans le bar le plus proche, flirtant avec une jeune femme, quand le compagnon de celle-ci vient entra?ner la fille hors de l'?tablissement pour lui donner une correction. Le boxeur tente de s'interposer. Il ne fait que recevoir une balle dans la cuisse et d?c?de peu apr?s. Logan arrive bient?t sur place et tombe sur le fr?re de la victime, dont il avait ?t? le mentor quelques ann?es plus t?t. Il est d?cid? ? faire la lumi?re sur cette affaire et comprend rapidement qu'il s'agissait d'un coup mont?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fe674e2ccb4fe4ef2abdce91d0cb37b15.jpg</image>
    <start>02:45PM</start>
    <finish>03:35PM</finish>
    <date>18 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Le corps d'un homme d?capit? vient d'?tre retrouv? et l'affaire a ?t? confi?e aux inspecteurs Logan et Wheeler. Le meurtrier a pris soin de br?ler les empreintes digitales de la victime avant de se d?barrasser du corps. Rodgers d?couvre ?galement que la victime avait re?u une quinzaine de coups de couteau avant de mourir. Malgr? l'?tat du cadavre, les inspecteurs parviennent ? l'identifier : il s'agissait de Kyle Jones, qui avait ?t? condamn? pour viol et venait de sortir de prison apr?s cinq ans pass?s derri?re les barreaux. Sa m?re explique qu'il ?tait continuellement harcel? par ses voisins et par la police..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F44bb5c6b776c4c95b2443abaecf59a47.jpg</image>
    <start>03:35PM</start>
    <finish>04:25PM</finish>
    <date>18 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Nos chers voisins</title>
    <desc>Entre les probl?mes de famille ou d'?ducation, de justice, de religion et de politique : la vie des voisins rebondit sur les sujets de soci?t? de mani?re dr?le, cocasse ou touchante ? travers une s?rie de sayn?tes. Parmi les voisins, se trouvent Jean-Pierre Lambert, Alain Stuck, L?o Becker, Fleur Becker Issa, Chlo? et Alex. Ils se croisent et ?changent sur le palier ou devant l'ascenseur. Les situations de quiproquos se multiplient aussi avec les membres de la famille Dubernet-Carton, Ludivine Pierre-Antoine, Jean-Eudes, Jacques-Etienne, Am?lie, Aymeric et Marie-Camille. Au sein de l'immeuble, couples, enfants, c?libataires, colocs f?tards et vieux ronchons cohabitent dans la bonne humeur..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F90d58517a7374bcebc1a2aadae80aa6f.jpg</image>
    <start>04:25PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>18 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>18 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>La boum 2</title>
    <desc>Apr?s avoir pass? les vacances d'?t? en Autriche, Vic entre en seconde au lyc?e Henri IV. Au cours d'un concert rock, elle s'?prend de Philippe Berthier, ?l?ve au lyc?e Montaigne et boxeur amateur. De leur c?t?, ses parents n'oublient pas de vivre. Maman consacre tout son temps ? la cr?ation d'un dessin anim? et Papa abandonne son cabinet de dentiste pour se lancer dans la recherche. Quelque peu livr?e ? elle-m?me et aux conseils burlesques de son adorable arri?re-grand-m?re, Vic d?couvre que les gar?ons sont nombreux, que beaucoup sont d?sirables et qu'il est bien difficile de n'en choisir qu'un..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fdd6c2e1efc75448ba7ef9deb5bbed513.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>10:15PM</finish>
    <date>18 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>La boum</title>
    <desc>Vic a 13 ans. Elle entre en 4e. Ses parents, Fran?ois et Fran?oise, lui dispensent une affection distraite, entre deux rendez-vous, et c'est aupr?s de son arri?re-grand-m?re, Poupette, une alerte nonag?naire, qu'elle trouve un peu d'attention. Vic n'a qu'une envie : aller ? la boum o? vont se retrouver tous ses copains. Apr?s moult tractations, elle finit par en obtenir l'autorisation. Entre deux slows et un regard langoureux, elle s'amourache de l'ombrageux Mathieu. Son p?re, de son c?t?, renoue provisoirement avec une ancienne ma?tresse, Vanessa, une volcanique antiquaire qui l'oblige ? inventer des histoires ? dormir debout pour justifier ses absences..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fa326211f19a84b019d1ca082840d6870.jpg</image>
    <start>10:15PM</start>
    <finish>12:15AM</finish>
    <date>18 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Programmes de la nuit</title>
    <desc>A suivre, des rediffusions des ?missions de la cha?ne, ainsi que des documentaires et autres reportages destin?s ? divertir les couche-tard comme les l?ve-t?t.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F386efe4d6de843f0a434413c65d4c468.jpg</image>
    <start>12:15AM</start>
    <finish>05:30AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Amour, gloire et beaut?</title>
    <desc>Hope se retrouve dans une situation totalement inattendue pour elle.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ffdf97fca8d744079a0ef307077efe8df.jpg</image>
    <start>05:30AM</start>
    <finish>05:55AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Lucie et Cl?ment Mathieu, quinze ans apr?s leur rencontre, voient toujours leur amour briller aussi intens?ment. Leurs voisins et amis, Bruno et Karine, sont ?galement mari?s. Bien que les deux couples se soient li?s d'amiti? il y a plusieurs ann?es, se connaissent-ils r?ellement.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>05:55AM</start>
    <finish>06:20AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Gaspard et Julie ont rompu, mais ils continuent de cohabiter. Pendant ce temps, Alice, leur nouvelle voisine, se donne corps et ?me pour concr?tiser ses aspirations en p?tisserie. L'arriv?e d'Alice pourrait-elle inciter Gaspard ? avancer dans sa vie ? Et comment Julie r?agira-t-elle.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:20AM</start>
    <finish>06:45AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Jenny se pr?pare ? devenir chef cuisinier, et sa m?re Suzanne a une grande foi en son talent. Leurs voisins, Annie et son fils Frank, poss?dent un restaurant, mais Frank r?ve d'ouvrir sa propre p?tisserie. Jenny et Frank sont en couple et se connaissent depuis l'enfance. Annie envisage de vendre son restaurant ? Jenny, mais est-ce que son destin ne lui r?serve pas une autre voie.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:45AM</start>
    <finish>07:10AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Jennyfer, une jeune barmaid qui vient d'emm?nager dans une petite maison et qui cherche une colocataire pour l'aider ? payer son loyer. Et voici Doroth?e qui encha?ne les visites ? la recherche d'un nouveau logement. Avec Doroth?e, Jennyfer pense avoir trouv? la colocataire id?ale. Elle ignore alors qu'elle se trompe fortement.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:10AM</start>
    <finish>07:40AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de L?a, une c?l?bre pr?sentatrice de JT, qui revient dans sa ville natale pour la premi?re fois depuis presque 5 ans. Le mariage de son fr?re Fr?d?ric avec sa compagne Anne-Sophie est l'occasion de se r?concilier apr?s une dispute qui durait depuis bien trop longtemps. Gabriel, leur voisin, est aussi le t?moin de Fr?d?ric. Il n'a pas encore rencontr? L?a mais semble pourtant tr?s int?ress? par son arriv?e. Pourrait-il mettre en p?ril les retrouvailles de la star et de sa famille.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:40AM</start>
    <finish>08:10AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Tim, 18 ans qui habite chez son p?re un week-end sur deux et la moiti? des vacances depuis le divorce de ses parents. Jean son p?re est veilleur de nuit et souffre de ne pas assez voir son fils. Et voici Zo?, la petite amie de Tim qui habite avec sa m?re la maison voisine. Les deux dos sortent ensemble depuis deux ans et c'est le grand amour. La m?re de Zo?, Sonia, ne voit pas d'un tr?s bon ?il cette relation. Pour Zo? et Tim, les vacances qui s'annoncent promettent d'?tre un vrai bonheur mais ils ne se doutent pas qu'elles vont virer au cauchemar.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:10AM</start>
    <finish>08:40AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire d'Igor, 42 ans, violoniste ? l'op?ra de Paris. Depuis quelques mois il partage sa vie entre la capitale et Dieppe, la ville natale de sa femme Florence, 40 ans, o? elle a ouvert une ?choppe d'huitres. Et voici Serge, 55 ans, chef du restaurant voisin de la boutique de Cl?mence et figure local qui n'a pas sa langue dans sa poche. Heureusement pour Cl?mence, il y a d'autres voisins plus accueillants comme Julien, un ami d'enfance de Cl?mence qui travaille ? l'office de tourisme. Igor ne le sait pas encore mais cette r?gion idyllique pourrait bient?t devenir son pire cauchemar.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:40AM</start>
    <finish>09:15AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Camille, avocate, dirige tout dans sa vie d'une main de fer, y compris sa soeur Marion, avec qui elle partage l'appartement familial. R?cemment, un beau jeune homme vient de s'installer en face de chez elles. Pour l'instant, Camille ignore encore que cet homme pourrait bien perturber l'ordre ?tabli dans sa vie, apportant avec lui un potentiel chaos.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:15AM</start>
    <finish>09:45AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale. Mais les apparences sont trompeuses et derri?re leurs murs, se cachent bien souvent d'incroyables histoires. Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:45AM</start>
    <finish>10:15AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>La nourrice - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:15AM</start>
    <finish>10:45AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Baby Sitter en d?tresse - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:45AM</start>
    <finish>11:20AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Barbara est mari?e ? Philippe depuis cinq ans. Antoine, son ex-petit ami, n'a pas crois? son chemin depuis leur rupture. Cependant, Barbara r?alise soudain qu'elle vient d'emm?nager pr?s de son ancien amour. Ce voisinage promet d'?tre plein de surprises pour elle.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:20AM</start>
    <finish>11:50AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Sans limite - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:50AM</start>
    <finish>12:20PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdites, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale... Mais les apparences sont trompeuses et derri?re leurs murs, se cachent bien souvent d'incroyables histoires... Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>12:20PM</start>
    <finish>12:55PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>12:55PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Les f?tes de No?l approchent mais personne ne se sent d'humeur vraiment festive. C'est le dernier jour d'Alex ? l'h?pital avant de passer son examen pratique. Chacun l'aide ? r?viser pour multiplier ses chances de r?ussite. Justin, un jeune gar?on, doit subir une transplantation cardiaque. Un organe est disponible mais il le refuse, ne croyant pas qu'il s'agisse d'un cadeau du p?re No?l, comme sa m?re le pr?tend. Cristina et Burke, qui s'occupent de lui, ne sont pas du m?me avis, ? cause de leur divergence de religion. De son c?t?, George s'occupe d'une femme qui souffre d'un ulc?re qu'il faut op?rer..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Faef497795df748e5ad26a63d6fdfd17d.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>01:50PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Izzie s'occupe d'un patient, Denny Duquette, qui doit absolument subir une transplantation cardiaque. L'homme tombe sous son charme. Izzie, qui se remet peu ? peu de sa relation avec Alex, ne reste pas insensible aux avances pressantes qu'il lui fait. Derek rend visite ? la m?re de Meredith pendant qu'? l'h?pital, George soigne une adolescente hermaphrodite, qui souffre physiquement et psychiquement des premiers signes de sa pubert?. Un cas relativement difficile et surtout d?licat, qu'il va devoir g?rer avec tact et intelligence. Se montrera-t-il ? la hauteur de ce d?fi ? la fois m?dical et humain ?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd10c63d5dc064b97bb94a0ebcef0b756.jpg</image>
    <start>01:50PM</start>
    <finish>02:45PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Meredith et Christina ont du mal ? se parler de leurs relations respectives avec Shepherd et Burke. Burke a demand? ? Christina de vivre avec lui. George est contrari? par le chien que Meredith et Izzie ont adopt? et leur donne un ultimatum. Pendant ce temps, George a pour mission de convaincre une chanteuse de 78 ans de quitter l'h?pital et de rentrer chez elle ou dans une maison de retraite. Cependant, la femme s'attache ? George et refuse de partir. Elle craint d'?tre entour?e d'autres personnes ?g?es..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd10c63d5dc064b97bb94a0ebcef0b756.jpg</image>
    <start>02:45PM</start>
    <finish>03:35PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Les infirmi?res du Seattle Grace Hospital ont d?cid? de se mettre en gr?ve. Les m?decins doivent se d?brouiller seuls. Dans un premier temps, George refuse de se joindre aux gr?vistes, mais il finit par int?grer le groupe pour d?fendre leur cause. Entretemps, Alex, Cristina, Izzie et Meredith font la connaissance du docteur Cindy Aaron, la rempla?ante de Bailey, qui s'av?re ?tre tout ? fait son contraire. Izzie accepte de travailler sur le cas d'une grossesse ? risque avec Addison..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F1f9005404b774a82b36e2f920de3e76a.jpg</image>
    <start>03:35PM</start>
    <finish>04:25PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Un patient arrive aux urgences, un engin explosif coinc? dans le thorax. Tout le monde est extr?mement inquiet car la bombe pourrait mettre en danger la vie de toutes les personnes pr?sentes dans l'h?pital. Face ? la gravit? de la situation, le docteur Burke d?clenche le &quot;code noir&quot; dans l'?tablissement. Sur le point d'accoucher, Miranda Bailey s'inqui?te de l'absence de son mari. Elle ignore qu'il vient malheureusement d'?tre victime d'un grave accident de la route et que sa vie est d?sormais entre les mains du docteur Shepherd..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fdf119b6fe84342269a1e1b34aaf72970.jpg</image>
    <start>04:25PM</start>
    <finish>05:15PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Derek est en pleine op?ration lorsqu'il apprend la situation de Meredith. Webber et Bailey doivent faire face ? des ennuis de sant? tandis que Cristina et Izzie se pr?occupent de l'?tat de Meredith. Pour couronner le tout, le &quot;code noir&quot; est toujours activ? et la situation ne s'am?liore pas..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fdf119b6fe84342269a1e1b34aaf72970.jpg</image>
    <start>05:15PM</start>
    <finish>06:10PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Les relations entre Derek et Addison sont fragilis?es par l'arriv?e d'un ancien ami au Seattle Grace. Toute l'?quipe est t?moin de leur g?ne. Les autres couples de l'h?pital traversent aussi des turbulences : Burke et Cristina sont affect?s par la r?v?lation d'un secret concernant la jeune femme alors qu'Alex et Izzie ne savent comment r?agir apr?s ce qui leur est arriv? pendant le &quot;code noir&quot;. De son c?t?, Derek s'occupe d'un patient atteint de troubles rares. Sa maladie demande toute l'attention de ses parents. Meredith, elle, multiplie les d?couvertes sur sa famille..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2198e4bd2e5b4a2ea63042170f9ca939.jpg</image>
    <start>06:10PM</start>
    <finish>07:05PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>En s'occupant de l'un de ses patients, le docteur Burke devient le t?moin involontaire de la relation tendue que les parents de celui-ci entretiennent avec sa petite amie. Meredith et George doivent surmonter un certain nombre de tensions apr?s avoir pass? la nuit ensemble. Ils ont du mal ? cacher leurs sentiments ? leurs coll?gues. Derek et Addison traversent eux aussi une crise apr?s la visite de Mark ? Seattle. Bailey, pourtant cens?e ?tre en cong? de maternit?, soigne Addison pour un probl?me sp?cifiquement f?minin. Alex est jaloux de l'attention que porte Izzie ? Denny, l'un de ses patients..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd7c03d02d7dd48588c5eb73661eb22ef.jpg</image>
    <start>07:05PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Tenet</title>
    <desc>Un espion pr?f?re mourir que de donner les noms de ses coll?gues. Quand il se retrouve sur un lit d'h?pital, il r?alise que cette ?preuve ?tait un test qu'il a r?ussi. Alors qu'il tente de se remettre de cette exp?rience traumatisante, il est accueilli dans &quot;The Afterlife&quot; (ou la vie apr?s la mort). Il rejoint un groupe d'agents internationaux et avec le partenaire qu'on lui choisit, il va essayer d'emp?cher la troisi?me guerre mondiale. &quot;Tenet&quot;, un mot de passe en forme de palindrome, lui permet d'ouvrir les bonnes portes mais ?galement les mauvaises. Il s'aper?oit ?galement que le temps fait ce qu'il veut, soit en avance ou revenant dans le pass?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fb2423572b84144818bf49a6bb522b93d.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>10:50PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Jonathan</title>
    <desc>Jonathan travaille dans un cabinet d'architecture, qu'il quitte ? heure fixe pour aller dormir. C'est le moment que choisit son fr?re jumeau John, qui a dormi toute la journ?e, pour sortir et vivre son quotidien. Jonathan et John se racontent leur quotidien par vid?o et se confient, chacun s?par?ment, au docteur Nairman. Quand John tombe amoureux d'Elena et le cache ? Jonathan, cet ?quilibre fragile est menac?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fdbce67ab82184e66a9475b423dd96e5b.jpg</image>
    <start>10:50PM</start>
    <finish>12:46AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Programmes de la nuit</title>
    <desc>A suivre, des rediffusions des ?missions de la cha?ne, ainsi que des documentaires et autres reportages destin?s ? divertir les couche-tard comme les l?ve-t?t.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F386efe4d6de843f0a434413c65d4c468.jpg</image>
    <start>12:46AM</start>
    <finish>05:30AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Amour, gloire et beaut?</title>
    <desc>Poppy et Luna emm?nagent au domaine des Spencer, tandis que Steffy s'?nerve lorsqu'elle voit Finn et Hope passer du temps ensemble.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ffdf97fca8d744079a0ef307077efe8df.jpg</image>
    <start>05:30AM</start>
    <finish>05:55AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire d'Antoine, kin? et Anne, sa femme, charg?e de communication. V?ritable working girl, elle m?ne de front vie professionnelle et vie personnelle. Et voici Jean, m?decin nutritionniste dont le cabinet se trouve ? deux doigts de celui d'Antoine. Tous les matins, ils partagent un caf?, mais ces deux professionnels du secret m?dical sont-ils honn?tes l'un envers l'autre.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>05:55AM</start>
    <finish>06:20AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Ma?va, 25 ans, blogueuse beaut?, elle connait un certain succ?s et vient d'emm?nager dans un appartement h?rit? de son oncle. Et voici Luc, un informaticien c?libataire qui travaille beaucoup et habite dans l'appartement voisin. Fraichement arriv?e, Ma?va ne connait pas encore ses voisins. Malgr? son voisin peut avenant, Ma?va pense avoir emm?nag? dans une r?sidence agr?able. Elle ignore alors qu'elle se trompe lourdement.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:20AM</start>
    <finish>06:45AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Charlotte avocate, en couple depuis sept ans avec Mathieu, prof de dessin. Seul ombre au tableau, depuis que Charlotte est en p?riode d'essaie dans un tr?s prestigieux cabinet d'avocats, le couple traverse une p?riode trouble. Et voici Karl, 37 ans, le patron de Charlotte. Son cabinet d'avocats est situ? ? quelques pas de chez Charlotte. Charlotte est pr?te ? tout pour r?ussir sa p?riode d'essaie mais a-t-elle conscience que son nouveau patron pourrait mettre son couple en p?ril.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:45AM</start>
    <finish>07:10AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Daniela, 49 ans, gardienne et femme de m?nage d'un immeuble du 16?me arrondissement. Elle est la m?re de Clara, lyc?enne, qui d?teste ?tre la fille de la gardienne. Et voici Madame Depeyret, propri?taire dans l'immeuble et membre du syndic. Quitt? par son mari il y a peu, elle reste seule avec son fils Martin avec qui elle a beaucoup de mal ? communiquer. Et voici Monsieur Dupeyret qui ne communique plus avec son ex-femme que par l'interm?diaire de Daniela. Disponible pour tout le monde, Daniela est tr?s appr?ci?e dans la r?sidence. Elle l'ignore mais cette situation est sur le point de changer.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:10AM</start>
    <finish>07:40AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Fred, avocat dans le p?nal qui ne compte pas ses heures. Il esp?re ainsi gagner l'estime de son patron et voisin ? qui il r?ve de ressembler. Et voici Olivier, son colocataire, d?l?gu? dans une ONG. La d?votion de Fred pour son patron ne manque pas de l'agacer. En face, vit David, le patron de Fred, qui travaille ? son compte depuis plusieurs ann?es et a install? son bureau d'avocat chez lui afin d'optimiser son temps. Fred est ravi de travailler pour David et cela semble r?ciproque, mais il ignore encore que cette belle collaboration va bient?t ?tre mise ? rude ?preuve.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:40AM</start>
    <finish>08:10AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale. Mais les apparences sont trompeuses et derri?re leurs murs, se cachent bien souvent d'incroyables histoires. Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:10AM</start>
    <finish>08:40AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Tim, 18 ans qui habite chez son p?re un week-end sur deux et la moiti? des vacances depuis le divorce de ses parents. Jean son p?re est veilleur de nuit et souffre de ne pas assez voir son fils. Et voici Zo?, la petite amie de Tim qui habite avec sa m?re la maison voisine. Les deux dos sortent ensemble depuis deux ans et c'est le grand amour. La m?re de Zo?, Sonia, ne voit pas d'un tr?s bon ?il cette relation. Pour Zo? et Tim, les vacances qui s'annoncent promettent d'?tre un vrai bonheur mais ils ne se doutent pas qu'elles vont virer au cauchemar.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:40AM</start>
    <finish>09:15AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Damien et Sarah vivent ensemble, ?tant tous deux des ?tudiants. Judith, quant ? elle, encha?ne les petits boulots et vient d'emm?nager dans un petit studio en face de chez eux. Ignorant encore l'impact que sa nouvelle voisine pourrait avoir sur sa vie, Damien ne se doute pas que leur rencontre pourrait apporter des changements, pour le meilleur ou pour le pire.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:15AM</start>
    <finish>09:45AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Julie, 30 ans, mara?ch?re. Elle vit depuis toujours ? la campagne dont elle aime le calme et la simplicit?. Depuis peu la jeune femme s'est retrouv?e dans l'obligation de s'occuper de sa ni?ce Cassandre, une adolescente habitu?e au luxe et ? la vie en ville. En face de chez Julie vient de s'installer Olivier, un photographe habitu? de couvrir les conflits dans le monde entier qui a d?cid? de faire un break pour go?ter ? un repos bien m?rit? ? la campagne. La cohabitation entre Julie et Cassandre est tr?s compliqu?e, l'arriv?e du nouveau voisin pourrait-elle encore aggraver la situation.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:45AM</start>
    <finish>10:15AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Mila, championne de karat? habitu?e ? la discipline. Elle s'installe aujourd'hui dans la d?pendance du manoir des Choiseul chez qui elle a ?t? embauch?e comme gouvernante. Et voici Charles de Choiseul, scientifique. Veuf, il vit seul avec sa fille de 16 ans H?lo?se, avec qui il a des rapports plut?t compliqu?s. La rigueur et la discipline de Mila vont-elles venir ? bout de l'insolence d'H?lo?se.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:15AM</start>
    <finish>10:45AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Ma voisine, la voyante - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:45AM</start>
    <finish>11:20AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Marie Bertin a disparu - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:20AM</start>
    <finish>11:50AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdites, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale... Mais les apparences sont trompeuses et derri?re leurs murs, se cachent bien souvent d'incroyables histoires... Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:50AM</start>
    <finish>12:20PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdites, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale... Mais les apparences sont trompeuses et derri?re leurs murs, se cachent bien souvent d'incroyables histoires... Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>12:20PM</start>
    <finish>12:55PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>12:55PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Meredith et Christina ont du mal ? se parler de leurs relations respectives avec Shepherd et Burke. Burke a demand? ? Christina de vivre avec lui. George est contrari? par le chien que Meredith et Izzie ont adopt? et leur donne un ultimatum. Pendant ce temps, George a pour mission de convaincre une chanteuse de 78 ans de quitter l'h?pital et de rentrer chez elle ou dans une maison de retraite. Cependant, la femme s'attache ? George et refuse de partir. Elle craint d'?tre entour?e d'autres personnes ?g?es..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd10c63d5dc064b97bb94a0ebcef0b756.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>01:50PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Les infirmi?res du Seattle Grace Hospital ont d?cid? de se mettre en gr?ve. Les m?decins doivent se d?brouiller seuls. Dans un premier temps, George refuse de se joindre aux gr?vistes, mais il finit par int?grer le groupe pour d?fendre leur cause. Entretemps, Alex, Cristina, Izzie et Meredith font la connaissance du docteur Cindy Aaron, la rempla?ante de Bailey, qui s'av?re ?tre tout ? fait son contraire. Izzie accepte de travailler sur le cas d'une grossesse ? risque avec Addison..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F1f9005404b774a82b36e2f920de3e76a.jpg</image>
    <start>01:50PM</start>
    <finish>02:45PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Un patient arrive aux urgences, un engin explosif coinc? dans le thorax. Tout le monde est extr?mement inquiet car la bombe pourrait mettre en danger la vie de toutes les personnes pr?sentes dans l'h?pital. Face ? la gravit? de la situation, le docteur Burke d?clenche le &quot;code noir&quot; dans l'?tablissement. Sur le point d'accoucher, Miranda Bailey s'inqui?te de l'absence de son mari. Elle ignore qu'il vient malheureusement d'?tre victime d'un grave accident de la route et que sa vie est d?sormais entre les mains du docteur Shepherd..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fdf119b6fe84342269a1e1b34aaf72970.jpg</image>
    <start>02:45PM</start>
    <finish>03:35PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Derek est en pleine op?ration lorsqu'il apprend la situation de Meredith. Webber et Bailey doivent faire face ? des ennuis de sant? tandis que Cristina et Izzie se pr?occupent de l'?tat de Meredith. Pour couronner le tout, le &quot;code noir&quot; est toujours activ? et la situation ne s'am?liore pas..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fdf119b6fe84342269a1e1b34aaf72970.jpg</image>
    <start>03:35PM</start>
    <finish>04:25PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Les relations entre Derek et Addison sont fragilis?es par l'arriv?e d'un ancien ami au Seattle Grace. Toute l'?quipe est t?moin de leur g?ne. Les autres couples de l'h?pital traversent aussi des turbulences : Burke et Cristina sont affect?s par la r?v?lation d'un secret concernant la jeune femme alors qu'Alex et Izzie ne savent comment r?agir apr?s ce qui leur est arriv? pendant le &quot;code noir&quot;. De son c?t?, Derek s'occupe d'un patient atteint de troubles rares. Sa maladie demande toute l'attention de ses parents. Meredith, elle, multiplie les d?couvertes sur sa famille..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2198e4bd2e5b4a2ea63042170f9ca939.jpg</image>
    <start>04:25PM</start>
    <finish>05:15PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>En s'occupant de l'un de ses patients, le docteur Burke devient le t?moin involontaire de la relation tendue que les parents de celui-ci entretiennent avec sa petite amie. Meredith et George doivent surmonter un certain nombre de tensions apr?s avoir pass? la nuit ensemble. Ils ont du mal ? cacher leurs sentiments ? leurs coll?gues. Derek et Addison traversent eux aussi une crise apr?s la visite de Mark ? Seattle. Bailey, pourtant cens?e ?tre en cong? de maternit?, soigne Addison pour un probl?me sp?cifiquement f?minin. Alex est jaloux de l'attention que porte Izzie ? Denny, l'un de ses patients..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd7c03d02d7dd48588c5eb73661eb22ef.jpg</image>
    <start>05:15PM</start>
    <finish>06:10PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Les m?decins du Seattle Grace Hospital sont une nouvelle fois submerg?s par le travail, en l'occurrence une femme enceinte, un joueur de hockey qui souhaiterait se faire amputer et une femme avec une fourchette plant?e dans la nuque. D'un point de vue plus personnel, chacun fait face ? des difficult?s multiples. Meredith est toujours perturb?e d'avoir pass? la nuit avec George. Bailey, qui est pourtant cens?e ?tre en cong? maternit?, s'implique personnellement dans le cas d'un patient, tandis qu'Addison et Derek tentent de s'expliquer et de renouer une relation normale. Enfin, les mani?res de George et de Burke mettent Cristina hors d'elle..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F1c5a4d735d504c738eeb4260735909c3.jpg</image>
    <start>06:10PM</start>
    <finish>07:05PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Une s?rie de d?c?s est survenue au bloc op?ratoire durant la matin?e. Toute l'?quipe est sur les nerfs, tandis qu'Izzie se fait du souci pour Denny.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd9e185ddb16d4f1d8976ef20e03b2413.jpg</image>
    <start>07:05PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Camping Paradis</title>
    <desc>Ariane et Tom sont radieux : ils se marient dans trois jours et ont pr?vu une c?r?monie toute simple, en petit comit?. D'ici l?, Tom et son ?quipe s'emploient ? r?pondre au plus vite aux exigences de tous les vacanciers. Notamment ? celles de Nelly Vend?me, qui r?clame un piano pour sa fille Clara, une jeune prodige de la musique. Ils font ?galement de leur mieux pour r?pondre aux nombreuses questions d'Am?lie, une journaliste venue faire un reportage sur le camping. C'est alors que les parents d'Ariane arrivent, avec la ferme intention d'organiser le mariage de leur fille unique ? leur fa?on..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F52e7936cf449408385d6a75c16ac9597.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>10:00PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Camping Paradis</title>
    <desc>J?r?me, un habitu?, arrive au camping avec sa fille Sophie. L'?quipe est sous le choc : victime d'un accident de voiture, J?r?me se d?place en fauteuil roulant. Malgr? une ann?e pass?e ? l'h?pital et en r??ducation, il sait qu'il ne pourra jamais remarcher, ni exercer son m?tier de chirurgien orthop?dique. De son c?t?, Caroline accueille sa fille, Emilie, en larmes. Le gar?on qu'elle devait ?pouser vient de la quitter. La jeune femme d?cide d'appeler ? la rescousse son meilleur ami, Cl?ment. Mais elle ignore que sa m?re et son confident vivent une folle histoire d'amour depuis six mois, et n'ont pas le coeur de lui annoncer la nouvelle..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F22b60086f81046e791a550516589fdfc.jpg</image>
    <start>10:00PM</start>
    <finish>10:50PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Camping Paradis</title>
    <desc>J?r?me, un habitu?, arrive au camping avec sa fille Sophie. L'?quipe est sous le choc : victime d'un accident de voiture, J?r?me se d?place en fauteuil roulant. Malgr? une ann?e pass?e ? l'h?pital et en r??ducation, il sait qu'il ne pourra jamais remarcher, ni exercer son m?tier de chirurgien orthop?dique. De son c?t?, Caroline accueille sa fille, Emilie, en larmes. Le gar?on qu'elle devait ?pouser vient de la quitter. La jeune femme d?cide d'appeler ? la rescousse son meilleur ami, Cl?ment. Mais elle ignore que sa m?re et son confident vivent une folle histoire d'amour depuis six mois, et n'ont pas le coeur de lui annoncer la nouvelle..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F22b60086f81046e791a550516589fdfc.jpg</image>
    <start>10:50PM</start>
    <finish>11:45PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Programmes de la nuit</title>
    <desc>A suivre, des rediffusions des ?missions de la cha?ne, ainsi que des documentaires et autres reportages destin?s ? divertir les couche-tard comme les l?ve-t?t.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F386efe4d6de843f0a434413c65d4c468.jpg</image>
    <start>11:45PM</start>
    <finish>05:30AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Amour, gloire et beaut?</title>
    <desc>Bill pr?sente Liam et Luna comme fr?re et soeur. Steffy impose une limite stricte ? Finn : rester ?loign? de Hope. Katie rend visite ? Poppy ? l'improviste.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ffdf97fca8d744079a0ef307077efe8df.jpg</image>
    <start>05:30AM</start>
    <finish>05:55AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Richard, un kin? de 46 ans qui s'occupe seul de sa fille Ma?va. Veuf, Richard est un vrai papa poule, contrairement ? son meilleur ami, Charles, qui lui est intraitable avec sa fille Ludivine. Et voici Massimo, leur nouveau voisin, plut?t discret sur son activit? professionnelle. Richard ne le sait pas encore mais l'arriv?e de Massimo dans le quartier pourrait bien mettre en p?ril sa relation avec sa fille.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>05:55AM</start>
    <finish>06:20AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Lo?c avait perdu espoir en l'amour jusqu'? sa rencontre avec Ad?le. Pendant ce temps, Lisa, la voisine et m?re c?libataire, semble d?laisser sa fille en raison de son travail. Elle se r?jouit de pouvoir compter sur Lo?c lorsque le besoin d'aide se fait sentir. Cependant, Lo?c ne se doute pas que son d?vouement envers les autres pourrait transformer sa propre vie en enfer.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:20AM</start>
    <finish>06:45AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Tim, 18 ans qui habite chez son p?re un week-end sur deux et la moiti? des vacances depuis le divorce de ses parents. Jean son p?re est veilleur de nuit et souffre de ne pas assez voir son fils. Et voici Zo?, la petite amie de Tim qui habite avec sa m?re la maison voisine. Les deux dos sortent ensemble depuis deux ans et c'est le grand amour. La m?re de Zo?, Sonia, ne voit pas d'un tr?s bon ?il cette relation. Pour Zo? et Tim, les vacances qui s'annoncent promettent d'?tre un vrai bonheur mais ils ne se doutent pas qu'elles vont virer au cauchemar.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:45AM</start>
    <finish>07:10AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale. Mais les apparences sont trompeuses et derri?re leurs murs, se cachent bien souvent d'incroyables histoires. Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:10AM</start>
    <finish>07:40AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Corinne, 45 ans, esth?ticienne dynamique qui vit seule depuis la mort de son mari. Ce qui l'a aid? ? surmonter cette ?preuve c'est de s'investir ? fond dans son travail. Elle dirige son propre institut de beaut? situ? juste en bas de chez elle. Et voici Jess, une jeune femme p?tillante de 23 ans qui travaille depuis quelques semaines au salon de Corinne, avec qui elle s'entend parfaitement. Corinne est ravie d'avoir pris Jess sous son aile, mais a-t-elle vraiment raison de lui faire confiance.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:40AM</start>
    <finish>08:10AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Katie, 28 ans, qui travaille dans les relations publiques. Depuis un an, Katie partage sa vie avec Joan, commercial. Tous les deux vivent le grand amour. Et voici Alma, 25 ans, la petite s?ur de Katie, qui habite dans la maison d'en face et enseigne l'espagnol au lyc?e. Depuis peu, elle a rencontr? Luc. Katie a h?te de faire la connaissance du nouveau petit ami de sa s?ur. Elle l'ignore ? ce moment-l?, mais cette rencontre ne va pas du tout se passer comme elle l'imaginait.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:10AM</start>
    <finish>08:40AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Jason, 55 ans, star de t?l?vision et h?ro de la s?rie D?tective Belle Gueule aime toujours autant son m?tier et son personnage. Et voici Thomas, le fils de Jason, dont il vient tout juste d'apprendre l'existence. Il vient d'emm?nager ? Paris chez son p?re pour faire l'?cole dont il r?vait, mais les d?buts sont difficiles. Et voici Emma, la voisine de Jason. A 20 ans, cette jeune femme vit toujours chez ses parents. P?re et fils pourront-ils rattraper le temps perdu ? Et quel r?le leur voisine Emma va-t-elle jouer dans leur relation.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:40AM</start>
    <finish>09:15AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Pauline, professeure de fitness, partage une colocation avec Doroth?e. Les deux femmes abordent leur c?libat de mani?re tr?s diff?rente. Pendant ce temps, Am?lie et David, les nouveaux propri?taires de la maison voisine, apportent un vent de nouveaut? dans le quartier. Cependant, Pauline est loin de se douter des surprises que lui r?serve ce nouveau voisinage.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:15AM</start>
    <finish>09:45AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire d'Elisabeth, une femme au foyer de 40 ans. Son mari, Wilfried, repr?sentant pour une marque de v?tement est tr?s souvent en d?placement. Depuis que les enfants ont quitt? la maison, Elisabeth peine ? occuper son temps libre. Et voici La?titia, 38 ans, sa voisine ?galement femme au foyer. Avec Elisabeth elles se partagent les services de Sabrina, manucure ? domicile, qui adore colporter les potins du quartier. Elisabeth ne le sait pas encore mais les ragots de Sabrina pourraient bien entamer son amiti? avec sa voisine.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:45AM</start>
    <finish>10:15AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire d'Eglantine, dipl?m?e en agronomie et de retour sur l'exploitation familiale pour aider son p?re et l'orienter vers l'agriculture biologique. Son p?re, veuf depuis plusieurs ann?es consacre tout son temps ? son exploitation et ses chevaux. Il est ravi que sa fille soit revenue ? la ferme et qu'elle souhaite la reprendre. Bernard, poss?de la ferme voisine de Daniel et Eglantine et est connu pour son mauvais caract?re. Le voisinage entre les deux hommes n'est pas de tout repos. Eglantine l'ignore encore mais elle est sur le point de provoquer un incident avec le voisin.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:15AM</start>
    <finish>10:45AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>La Mante - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:45AM</start>
    <finish>11:20AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Une voisine ind?pendante - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:20AM</start>
    <finish>11:50AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>La le?on de piano - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:50AM</start>
    <finish>12:20PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Retour aux sources - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>12:20PM</start>
    <finish>12:55PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>12:55PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Un patient arrive aux urgences, un engin explosif coinc? dans le thorax. Tout le monde est extr?mement inquiet car la bombe pourrait mettre en danger la vie de toutes les personnes pr?sentes dans l'h?pital. Face ? la gravit? de la situation, le docteur Burke d?clenche le &quot;code noir&quot; dans l'?tablissement. Sur le point d'accoucher, Miranda Bailey s'inqui?te de l'absence de son mari. Elle ignore qu'il vient malheureusement d'?tre victime d'un grave accident de la route et que sa vie est d?sormais entre les mains du docteur Shepherd..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fdf119b6fe84342269a1e1b34aaf72970.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>01:50PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Derek est en pleine op?ration lorsqu'il apprend la situation de Meredith. Webber et Bailey doivent faire face ? des ennuis de sant? tandis que Cristina et Izzie se pr?occupent de l'?tat de Meredith. Pour couronner le tout, le &quot;code noir&quot; est toujours activ? et la situation ne s'am?liore pas..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fdf119b6fe84342269a1e1b34aaf72970.jpg</image>
    <start>01:50PM</start>
    <finish>02:45PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Les relations entre Derek et Addison sont fragilis?es par l'arriv?e d'un ancien ami au Seattle Grace. Toute l'?quipe est t?moin de leur g?ne. Les autres couples de l'h?pital traversent aussi des turbulences : Burke et Cristina sont affect?s par la r?v?lation d'un secret concernant la jeune femme alors qu'Alex et Izzie ne savent comment r?agir apr?s ce qui leur est arriv? pendant le &quot;code noir&quot;. De son c?t?, Derek s'occupe d'un patient atteint de troubles rares. Sa maladie demande toute l'attention de ses parents. Meredith, elle, multiplie les d?couvertes sur sa famille..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2198e4bd2e5b4a2ea63042170f9ca939.jpg</image>
    <start>02:45PM</start>
    <finish>03:35PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>En s'occupant de l'un de ses patients, le docteur Burke devient le t?moin involontaire de la relation tendue que les parents de celui-ci entretiennent avec sa petite amie. Meredith et George doivent surmonter un certain nombre de tensions apr?s avoir pass? la nuit ensemble. Ils ont du mal ? cacher leurs sentiments ? leurs coll?gues. Derek et Addison traversent eux aussi une crise apr?s la visite de Mark ? Seattle. Bailey, pourtant cens?e ?tre en cong? de maternit?, soigne Addison pour un probl?me sp?cifiquement f?minin. Alex est jaloux de l'attention que porte Izzie ? Denny, l'un de ses patients..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd7c03d02d7dd48588c5eb73661eb22ef.jpg</image>
    <start>03:35PM</start>
    <finish>04:25PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Les m?decins du Seattle Grace Hospital sont une nouvelle fois submerg?s par le travail, en l'occurrence une femme enceinte, un joueur de hockey qui souhaiterait se faire amputer et une femme avec une fourchette plant?e dans la nuque. D'un point de vue plus personnel, chacun fait face ? des difficult?s multiples. Meredith est toujours perturb?e d'avoir pass? la nuit avec George. Bailey, qui est pourtant cens?e ?tre en cong? maternit?, s'implique personnellement dans le cas d'un patient, tandis qu'Addison et Derek tentent de s'expliquer et de renouer une relation normale. Enfin, les mani?res de George et de Burke mettent Cristina hors d'elle..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F1c5a4d735d504c738eeb4260735909c3.jpg</image>
    <start>04:25PM</start>
    <finish>05:15PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Une s?rie de d?c?s est survenue au bloc op?ratoire durant la matin?e. Toute l'?quipe est sur les nerfs, tandis qu'Izzie se fait du souci pour Denny.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd9e185ddb16d4f1d8976ef20e03b2413.jpg</image>
    <start>05:15PM</start>
    <finish>06:10PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Meredith, c?libataire et passionn?e de tricot, observe George se lier ? Callie et s'int?grer chez Burke et Christina. Christina s'oppose ? Burke sur la pr?sence d'un invit? et rivalise avec Richard en chirurgie, d?fendant son ind?pendance. Bailey, de retour de cong? maternit?, confronte Richard sur son sentiment d'?tre mise ? l'?cart. Addison prend en charge Molly, une patiente enceinte dont le b?b? n?cessite une op?ration urgente. George d?couvre un secret sur Meredith, une r?v?lation qui pourrait bouleverser leur groupe..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ffc998ffdef844786969bf9f06015702e.jpg</image>
    <start>06:10PM</start>
    <finish>07:05PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Addison s'occupe d'une femme, une catholique, m?re de sept enfants. Elle d?couvre que le mari de cette femme refuse tout traitement contraceptif, quitte ? avoir un huiti?me enfant. Derek, lui, soigne une avocate des affaires familiales qui lui propose son aide en cas de besoin. Izzie et George, qui se racontent des anecdotes personnelles, surprennent une partie de la conversation de Derek et de l'avocate. Alex et Addison sont ? nouveau en froid car Alex n'a pas pu se taire, et Finn pr?pare son petit d?jeuner ? Meredith. Enfin, Burke apprend que son violoniste de jazz pr?f?r? va subir une op?ration ? coeur ouvert..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F15886a6b2b4d48568d610961a4fa0ae2.jpg</image>
    <start>07:05PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Fast and Furious 2</title>
    <desc>Voil? deux ans, Brian O'Conner a commis une tr?s grave erreur en laissant ?chapper le chef d'un dangereux gang de voleurs de voitures. Un d?rapage qui lui a valu d'?tre radi? des services de police de Los Angeles. Il vit aujourd'hui ? Miami, o? sa passion pour les courses automobiles le pousse toujours ? participer ? l'un ou l'autre rod?o, une activit? pourtant condamn?e par la loi. Arr?t? lors de l'une de ces courses totalement ill?gales, Brian se voit offrir une chance de se racheter une conduite et de r?int?grer les rangs de la police am?ricaine. Pour ce faire, il doit infiltrer un important r?seau de trafiquants de drogue et confondre son leader, le puissant Carter Verone..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F02ce56a4c9ca4957bf0cd005172853b7.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>10:05PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Fast and Furious</title>
    <desc>Dans les rues de Los Angeles, Dominic Toretto et sa bande partagent le go?t du risque et la passion de la vitesse. Amateurs de belles et puissantes voitures, ils participent, la nuit venue, ? des rod?os urbains d'une violence extr?me. A la suite de plusieurs braquages commis gr?ce ? des voitures de sport, la police d?cide de mener l'enqu?te. Brian, un policier, est charg? d'infiltrer la bande de Toretto, suspect? tout comme son rival Johnny Tran. Mais pour pouvoir faire partie de la bande de Toretto, le policier doit subir des ?preuves d'initiation. Une fois celles-ci r?ussies, il d?couvre que le monde des voitures et de la nuit l'attire dangereusement..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F19c697dba1ed491eb0020c2cfbd0c896.jpg</image>
    <start>10:05PM</start>
    <finish>12:05AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Programmes de la nuit</title>
    <desc>A suivre, des rediffusions des ?missions de la cha?ne, ainsi que des documentaires et autres reportages destin?s ? divertir les couche-tard comme les l?ve-t?t.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F386efe4d6de843f0a434413c65d4c468.jpg</image>
    <start>12:05AM</start>
    <finish>05:30AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Amour, gloire et beaut?</title>
    <desc>Hope fait une confession totalement inattendue ? Brooke.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ffdf97fca8d744079a0ef307077efe8df.jpg</image>
    <start>05:30AM</start>
    <finish>05:55AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Jennyfer, une jeune barmaid qui vient d'emm?nager dans une petite maison et qui cherche une colocataire pour l'aider ? payer son loyer. Et voici Doroth?e qui encha?ne les visites ? la recherche d'un nouveau logement. Avec Doroth?e, Jennyfer pense avoir trouv? la colocataire id?ale. Elle ignore alors qu'elle se trompe fortement.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>05:55AM</start>
    <finish>06:20AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Cristelle, 38 ans. Une r?cente promotion au poste d'infirmi?re en chef lui a permis de quitter un quartier difficile pour emm?nager avec son fils dans cette banlieue pavillonnaire tranquille. Et voici son fils Bastien 16 ans qui fait la fiert? de Cristelle. Et voici Bertrand, un avocat d'affaire r?cemment divorc?, qui vit avec sa fille Chlo? avec qui il a une relation assez difficile. Cristelle est heureuse de constater que son fils Bastien s'est bien int?gr? ? ce nouveau quartier et esp?re bien profiter sereinement de cette nouvelle vie, mais son r?ve va bient?t virer au cauchemar.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:20AM</start>
    <finish>06:45AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire d'Agathe, professeur d'arts plastiques et de son mari Etienne, ing?nieur informatique. Ce couple a choisi de quitter la capitale il y a 15 ans. Etienne, tr?s investit dans la communaut?, pilote un projet pour r?implanter des startups dans la petite commune. Et voici Laura, vendeuse dans un magasin de v?tement, elle vient d'emm?nager dans un logement social qui appartient ? un projet pilote de la mairie. Son fils de 16 ans va renforcer les effectifs du lyc?e. Agathe est ravie d'accueillir de nouveaux voisins. Elle ne le sait pas encore mais tout le monde ne partage pas son enthousiasme.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:45AM</start>
    <finish>07:10AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire d'Achille et son amie et colocataire Anna. Th?rapeutes tous les deux, ils ont chacun leur cabinet dans l'appartement. Dans le m?me immeuble, juste en dessous, Marco, 38 ans, pr?pare l'ouverture de son restaurant. Anna et Achille son surpris par l'attitude de ce nouveau voisin. Et Anna est loin de se douter que Marco va mettre en danger son amiti? avec Achille.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:10AM</start>
    <finish>07:40AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Camille, avocate, dirige tout dans sa vie d'une main de fer, y compris sa soeur Marion, avec qui elle partage l'appartement familial. R?cemment, un beau jeune homme vient de s'installer en face de chez elles. Pour l'instant, Camille ignore encore que cet homme pourrait bien perturber l'ordre ?tabli dans sa vie, apportant avec lui un potentiel chaos.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:40AM</start>
    <finish>08:10AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Julie, 30 ans, mara?ch?re. Elle vit depuis toujours ? la campagne dont elle aime le calme et la simplicit?. Depuis peu la jeune femme s'est retrouv?e dans l'obligation de s'occuper de sa ni?ce Cassandre, une adolescente habitu?e au luxe et ? la vie en ville. En face de chez Julie vient de s'installer Olivier, un photographe habitu? de couvrir les conflits dans le monde entier qui a d?cid? de faire un break pour go?ter ? un repos bien m?rit? ? la campagne. La cohabitation entre Julie et Cassandre est tr?s compliqu?e, l'arriv?e du nouveau voisin pourrait-elle encore aggraver la situation.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:10AM</start>
    <finish>08:40AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Jeanne 42 ans, propri?taire d'une petite maison de ville dans la banlieue chic de Paris. C'est Alexandre son fils qui y habite seul le temps de finir ses ?tudes. Apr?s un appel d'Alexandre, elle a d?cider de lui rendre visite en urgence. Alexandre a un probl?me avec un voisin que connait bien Jeanne, Renaud Merignac. Propri?taire de l'immeuble d'? c?t?, il harc?le depuis des ann?es Jeanne pour qu'elle lui vende sa maison. Jeanne a-t-elle conscience que cette guerre entre voisin va peut-?tre changer sa vie.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:40AM</start>
    <finish>09:15AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Maeva entame son nouveau poste, mais elle a toujours des difficult?s financi?res en attendant son premier salaire. Pendant ce temps, son voisin Xavier est impliqu? dans une relation avec Oph?lie, une amie de Maeva. Cependant, Maeva est sur le point de d?couvrir que Xavier semble ?tre attir? par elle, sans se douter que cela pourrait changer le cours de sa vie de mani?re inattendue.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:15AM</start>
    <finish>09:45AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Nicolas, designer qui ne pense qu'au travail, au point d'oublier que ses collocs allaient partir vers d'autres horizons. Aujourd'hui il se retrouve seul avec un gros loyer sur les bras et doit chercher un nouvel appartement. Odette, 70 ans, sa voisine du dessus est une retrait?e qui cherche ? s'installer dans le Sud depuis des ann?es. En attendant elle passe son temps avec son chat. Rodolphe, un jeune architecte habite aussi l'immeuble. Nicolas ne s'en doute pas encore mais ce voisin va devenir son pire ennemi.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:45AM</start>
    <finish>10:15AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>La meilleure ?l?ve - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:15AM</start>
    <finish>10:45AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>En milieu hostile - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:45AM</start>
    <finish>11:20AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>L'affaire Laura Durand - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:20AM</start>
    <finish>11:50AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdites, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale... Mais les apparences sont trompeuses et derri?re leurs murs, se cachent bien souvent d'incroyables histoires... Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:50AM</start>
    <finish>12:20PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Web side story - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>12:20PM</start>
    <finish>12:55PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>12:55PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Les relations entre Derek et Addison sont fragilis?es par l'arriv?e d'un ancien ami au Seattle Grace. Toute l'?quipe est t?moin de leur g?ne. Les autres couples de l'h?pital traversent aussi des turbulences : Burke et Cristina sont affect?s par la r?v?lation d'un secret concernant la jeune femme alors qu'Alex et Izzie ne savent comment r?agir apr?s ce qui leur est arriv? pendant le &quot;code noir&quot;. De son c?t?, Derek s'occupe d'un patient atteint de troubles rares. Sa maladie demande toute l'attention de ses parents. Meredith, elle, multiplie les d?couvertes sur sa famille..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2198e4bd2e5b4a2ea63042170f9ca939.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>01:50PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>En s'occupant de l'un de ses patients, le docteur Burke devient le t?moin involontaire de la relation tendue que les parents de celui-ci entretiennent avec sa petite amie. Meredith et George doivent surmonter un certain nombre de tensions apr?s avoir pass? la nuit ensemble. Ils ont du mal ? cacher leurs sentiments ? leurs coll?gues. Derek et Addison traversent eux aussi une crise apr?s la visite de Mark ? Seattle. Bailey, pourtant cens?e ?tre en cong? de maternit?, soigne Addison pour un probl?me sp?cifiquement f?minin. Alex est jaloux de l'attention que porte Izzie ? Denny, l'un de ses patients..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd7c03d02d7dd48588c5eb73661eb22ef.jpg</image>
    <start>01:50PM</start>
    <finish>02:45PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Les m?decins du Seattle Grace Hospital sont une nouvelle fois submerg?s par le travail, en l'occurrence une femme enceinte, un joueur de hockey qui souhaiterait se faire amputer et une femme avec une fourchette plant?e dans la nuque. D'un point de vue plus personnel, chacun fait face ? des difficult?s multiples. Meredith est toujours perturb?e d'avoir pass? la nuit avec George. Bailey, qui est pourtant cens?e ?tre en cong? maternit?, s'implique personnellement dans le cas d'un patient, tandis qu'Addison et Derek tentent de s'expliquer et de renouer une relation normale. Enfin, les mani?res de George et de Burke mettent Cristina hors d'elle..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F1c5a4d735d504c738eeb4260735909c3.jpg</image>
    <start>02:45PM</start>
    <finish>03:35PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Une s?rie de d?c?s est survenue au bloc op?ratoire durant la matin?e. Toute l'?quipe est sur les nerfs, tandis qu'Izzie se fait du souci pour Denny.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd9e185ddb16d4f1d8976ef20e03b2413.jpg</image>
    <start>03:35PM</start>
    <finish>04:25PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Meredith, c?libataire et passionn?e de tricot, observe George se lier ? Callie et s'int?grer chez Burke et Christina. Christina s'oppose ? Burke sur la pr?sence d'un invit? et rivalise avec Richard en chirurgie, d?fendant son ind?pendance. Bailey, de retour de cong? maternit?, confronte Richard sur son sentiment d'?tre mise ? l'?cart. Addison prend en charge Molly, une patiente enceinte dont le b?b? n?cessite une op?ration urgente. George d?couvre un secret sur Meredith, une r?v?lation qui pourrait bouleverser leur groupe..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ffc998ffdef844786969bf9f06015702e.jpg</image>
    <start>04:25PM</start>
    <finish>05:15PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Addison s'occupe d'une femme, une catholique, m?re de sept enfants. Elle d?couvre que le mari de cette femme refuse tout traitement contraceptif, quitte ? avoir un huiti?me enfant. Derek, lui, soigne une avocate des affaires familiales qui lui propose son aide en cas de besoin. Izzie et George, qui se racontent des anecdotes personnelles, surprennent une partie de la conversation de Derek et de l'avocate. Alex et Addison sont ? nouveau en froid car Alex n'a pas pu se taire, et Finn pr?pare son petit d?jeuner ? Meredith. Enfin, Burke apprend que son violoniste de jazz pr?f?r? va subir une op?ration ? coeur ouvert..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F15886a6b2b4d48568d610961a4fa0ae2.jpg</image>
    <start>05:15PM</start>
    <finish>06:10PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Le personnel de l'h?pital de Seattle attend un interne, Marshall. Son entr?e est fracassante. En chemin, il a perdu la m?moire ? court terme et caus? un grave accident de voiture en percutant le v?hicule de toute une famille. M?lanie, l'une des passag?res, enceinte, succombe ? ses blessures, mais les m?decins parviennent ? sauver son b?b?. Meredith et Finn se rapprochent, au grand dam de Derek..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F215a60983f224af6bef503eadcbd9f09.jpg</image>
    <start>06:10PM</start>
    <finish>07:05PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>George et Derek travaillent ? pr?sent ensemble, tout comme Meredith et Callie, qui font maintenant ?quipe. De son c?t?, Denny est toujours en attente d'un coeur. Chaque jour qui passe constitue un risque suppl?mentaire. A l'h?pital, une jeune femme, enceinte de plusieurs mois, meurt au cours d'une intervention. Les parents de la d?funte font alors une demande inattendue au personnel soignant : ayant perdu leur fille, ils veulent en effet que le foetus, leur petit-enfant, soit maintenu vivant, co?te que co?te. La volont? de ce couple est la source de tensions tr?s vives entre Derek et Addison. Quant ? Finn, il s'occupe toujours de Doc, le chien de Meredith..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fb9555a04c08846c2bd6a8887d072abf6.jpg</image>
    <start>07:05PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Un pr?tre entend la confession d'un mourant, qui lui avoue avoir commis trois meurtres seize ans plus t?t. Profond?ment choqu?, l'abb? se rend au poste de police et demande ? voir Logan. Il se confie au policier et lui affirme que la personne qu'ils ont arr?t?e pour ces trois crimes est innocente. De son c?t?, Wheeler d?couvre qu'elle et son fianc? Colin sont suivis par de myst?rieux individus..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F0e0ee7b572344ddb98ad7100987c0694.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>08:55PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Pris de remords d'avoir coup? les ponts avec son fr?re, Goren d?cide de reprendre contact avec lui le jour de l'anniversaire de leur d?funte m?re. Malheureusement, il n'aura pas l'occasion de renouer les liens puisque Frank est retrouv? mort, d?fenestr?. La police locale, press?e de classer l'affaire, conclut h?tivement ? l'acte d?ment d'un drogu?. N?anmoins, certains faits troublants intriguent Goren. C'est alors qu'un autre de ses proches, son ancien mentor, le docteur Declan Gage, est lui aussi agress?. Empoisonn?, il ?chappe de peu ? la mort. Tous les indices semblent pointer vers la m?me personne, l'ennemie mortelle de Goren : Nicole Wallace..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F0fe0fa5799274692b1c8b114c71d0cfe.jpg</image>
    <start>08:55PM</start>
    <finish>09:50PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Bela Khan, une activiste tamoule sri-lankaise fra?chement lib?r?e des ge?les de son pays, se r?fugie aux Etats-Unis. Alors qu'elle avait promis aux autorit?s de cesser toute activit? politique, elle appara?t lors d'un meeting et est victime d'une tentative d'assassinat. Mais son assistante trouve la mort ? sa place. Les enqu?teurs se concentrent sur la piste terroriste et traquent un tueur ? gages canadien, susceptible d'organiser un nouvel attentat..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fbaf57b4d8aa642159e8a5baec682f160.jpg</image>
    <start>09:50PM</start>
    <finish>10:35PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Skip Lowe, un trader de Wall Street, a ?t? abattu alors qu'il se trouvait ? Central Park avec son fils de 2 ans dans sa poussette. Goren et Eames d?couvrent que Lowe fr?quentait des sites de rencontres homosexuels et entretenait une liaison avec un homme mari?. Celui-ci est rapidement innocent?. L'enqu?te conna?t un brusque rebondissement lorsqu'une femme est assassin?e dans les m?mes conditions que la premi?re victime. Les policiers d?couvrent un lien entre les deux. Mais lorsqu'un troisi?me cadavre est retrouv?, ils doivent changer totalement d'hypoth?se et faire face ? une r?alit? effrayante..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fc0a0708de6d8419c874f1f87948f9ca3.jpg</image>
    <start>10:35PM</start>
    <finish>11:30PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Programmes de la nuit</title>
    <desc>A suivre, des rediffusions des ?missions de la cha?ne, ainsi que des documentaires et autres reportages destin?s ? divertir les couche-tard comme les l?ve-t?t.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F386efe4d6de843f0a434413c65d4c468.jpg</image>
    <start>11:30PM</start>
    <finish>05:30AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Amour, gloire et beaut?</title>
    <desc>Hope se tourne vers Finn dans un moment de besoin. Steffy est stup?faite par le plan de Ridge pour sa nouvelle collection et le r?le ?largi de Brooke dans l'entreprise.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ffdf97fca8d744079a0ef307077efe8df.jpg</image>
    <start>05:30AM</start>
    <finish>05:55AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Constance, 32 ans, qui sort d'une rupture difficile et vient de perdre son emploi. Elle a donc r?emm?nag? chez sa m?re et cherche activement un emploi. Et voici Sophie, la m?re de Constante, qui adore sa fille mais ne peut s'emp?cher de lui dire comment g?rer sa vie. Et voici Guillaume, qui vient tout juste d'emm?nager en face. Constance ne l'a pas encore vu, mais elle le connait bien. La jeune femme ne le sait pas encore mais ce nouveau voisinage va lui g?cher la vie.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>05:55AM</start>
    <finish>06:20AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de L?o, p?cheur amoureux de Jeanne, une tr?s jolie documentaliste. Ils habitent ensemble depuis un an dans la maison que la jeune femme a achet? gr?ce ? l'h?ritage de ses parents. Et voici Annette, la ?re de L?o, parfois envahissante. Au rez-de-chauss?e de la maison habite Alex, un copain de Jeanne. Les voisins s'entendent tr?s bien, pourtant L?o va bient?t prendre une d?cision qui va compl?tement d?grader leur relation.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:20AM</start>
    <finish>06:45AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de C?cille, jeune notaire, qui partage sa vie avec R?mi, monteur dans le cin?ma. Entre eux c'est l'amour fou, un peu trop m?me car R?mi est un grand blagueur qui r?verait de faire de l'humour son nouveau m?tier. Et voici leur voisin, Monsieur Henri. Ce retrait? maniaque n'appr?cie pas trop le jeune couple. C?cille adore l'humour de R?mi, mais elle ne se doute pas que ses blagues risquent de le mettre face ? un p?ril inattendu.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:45AM</start>
    <finish>07:10AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire d'Igor, 42 ans, violoniste ? l'op?ra de Paris. Depuis quelques mois il partage sa vie entre la capitale et Dieppe, la ville natale de sa femme Florence, 40 ans, o? elle a ouvert une ?choppe d'huitres. Et voici Serge, 55 ans, chef du restaurant voisin de la boutique de Cl?mence et figure local qui n'a pas sa langue dans sa poche. Heureusement pour Cl?mence, il y a d'autres voisins plus accueillants comme Julien, un ami d'enfance de Cl?mence qui travaille ? l'office de tourisme. Igor ne le sait pas encore mais cette r?gion idyllique pourrait bient?t devenir son pire cauchemar.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:10AM</start>
    <finish>07:40AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire d'Eglantine, dipl?m?e en agronomie et de retour sur l'exploitation familiale pour aider son p?re et l'orienter vers l'agriculture biologique. Son p?re, veuf depuis plusieurs ann?es consacre tout son temps ? son exploitation et ses chevaux. Il est ravi que sa fille soit revenue ? la ferme et qu'elle souhaite la reprendre. Bernard, poss?de la ferme voisine de Daniel et Eglantine et est connu pour son mauvais caract?re. Le voisinage entre les deux hommes n'est pas de tout repos. Eglantine l'ignore encore mais elle est sur le point de provoquer un incident avec le voisin.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:40AM</start>
    <finish>08:10AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Mila, championne de karat? habitu?e ? la discipline. Elle s'installe aujourd'hui dans la d?pendance du manoir des Choiseul chez qui elle a ?t? embauch?e comme gouvernante. Et voici Charles de Choiseul, scientifique. Veuf, il vit seul avec sa fille de 16 ans H?lo?se, avec qui il a des rapports plut?t compliqu?s. La rigueur et la discipline de Mila vont-elles venir ? bout de l'insolence d'H?lo?se.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:10AM</start>
    <finish>08:40AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Marie Bertin a disparu - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:40AM</start>
    <finish>09:15AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Barbara est mari?e ? Philippe depuis cinq ans. Antoine, son ex-petit ami, n'a pas crois? son chemin depuis leur rupture. Cependant, Barbara r?alise soudain qu'elle vient d'emm?nager pr?s de son ancien amour. Ce voisinage promet d'?tre plein de surprises pour elle.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:15AM</start>
    <finish>09:45AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Yvan s'installe pour un mois dans la maison de son professeur de piano pendant que celui-ci est ? l'?tranger, en ?change de la garde de son chat. Fiona, une artiste, vit seule avec son p?re, Fabrice. Yvan pense avoir trouv? l'endroit id?al pour se pr?parer ? son concours, mais il d?couvrira bient?t que les apparences peuvent ?tre trompeuses.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:45AM</start>
    <finish>10:15AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Un mariage en p?ril - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:15AM</start>
    <finish>10:45AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Ovni tender - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:45AM</start>
    <finish>11:20AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Secrets, mensonges et vid?os - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:20AM</start>
    <finish>11:50AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdites, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale... Mais les apparences sont trompeuses et derri?re leurs murs, se cachent bien souvent d'incroyables histoires... Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:50AM</start>
    <finish>12:20PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdites, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale... Mais les apparences sont trompeuses et derri?re leurs murs, se cachent bien souvent d'incroyables histoires... Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>12:20PM</start>
    <finish>12:55PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>12:55PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Les m?decins du Seattle Grace Hospital sont une nouvelle fois submerg?s par le travail, en l'occurrence une femme enceinte, un joueur de hockey qui souhaiterait se faire amputer et une femme avec une fourchette plant?e dans la nuque. D'un point de vue plus personnel, chacun fait face ? des difficult?s multiples. Meredith est toujours perturb?e d'avoir pass? la nuit avec George. Bailey, qui est pourtant cens?e ?tre en cong? maternit?, s'implique personnellement dans le cas d'un patient, tandis qu'Addison et Derek tentent de s'expliquer et de renouer une relation normale. Enfin, les mani?res de George et de Burke mettent Cristina hors d'elle..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F1c5a4d735d504c738eeb4260735909c3.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>01:50PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Une s?rie de d?c?s est survenue au bloc op?ratoire durant la matin?e. Toute l'?quipe est sur les nerfs, tandis qu'Izzie se fait du souci pour Denny.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd9e185ddb16d4f1d8976ef20e03b2413.jpg</image>
    <start>01:50PM</start>
    <finish>02:45PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Meredith, c?libataire et passionn?e de tricot, observe George se lier ? Callie et s'int?grer chez Burke et Christina. Christina s'oppose ? Burke sur la pr?sence d'un invit? et rivalise avec Richard en chirurgie, d?fendant son ind?pendance. Bailey, de retour de cong? maternit?, confronte Richard sur son sentiment d'?tre mise ? l'?cart. Addison prend en charge Molly, une patiente enceinte dont le b?b? n?cessite une op?ration urgente. George d?couvre un secret sur Meredith, une r?v?lation qui pourrait bouleverser leur groupe..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ffc998ffdef844786969bf9f06015702e.jpg</image>
    <start>02:45PM</start>
    <finish>03:35PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Addison s'occupe d'une femme, une catholique, m?re de sept enfants. Elle d?couvre que le mari de cette femme refuse tout traitement contraceptif, quitte ? avoir un huiti?me enfant. Derek, lui, soigne une avocate des affaires familiales qui lui propose son aide en cas de besoin. Izzie et George, qui se racontent des anecdotes personnelles, surprennent une partie de la conversation de Derek et de l'avocate. Alex et Addison sont ? nouveau en froid car Alex n'a pas pu se taire, et Finn pr?pare son petit d?jeuner ? Meredith. Enfin, Burke apprend que son violoniste de jazz pr?f?r? va subir une op?ration ? coeur ouvert..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F15886a6b2b4d48568d610961a4fa0ae2.jpg</image>
    <start>03:35PM</start>
    <finish>04:25PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Le personnel de l'h?pital de Seattle attend un interne, Marshall. Son entr?e est fracassante. En chemin, il a perdu la m?moire ? court terme et caus? un grave accident de voiture en percutant le v?hicule de toute une famille. M?lanie, l'une des passag?res, enceinte, succombe ? ses blessures, mais les m?decins parviennent ? sauver son b?b?. Meredith et Finn se rapprochent, au grand dam de Derek..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F215a60983f224af6bef503eadcbd9f09.jpg</image>
    <start>04:25PM</start>
    <finish>05:15PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>George et Derek travaillent ? pr?sent ensemble, tout comme Meredith et Callie, qui font maintenant ?quipe. De son c?t?, Denny est toujours en attente d'un coeur. Chaque jour qui passe constitue un risque suppl?mentaire. A l'h?pital, une jeune femme, enceinte de plusieurs mois, meurt au cours d'une intervention. Les parents de la d?funte font alors une demande inattendue au personnel soignant : ayant perdu leur fille, ils veulent en effet que le foetus, leur petit-enfant, soit maintenu vivant, co?te que co?te. La volont? de ce couple est la source de tensions tr?s vives entre Derek et Addison. Quant ? Finn, il s'occupe toujours de Doc, le chien de Meredith..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fb9555a04c08846c2bd6a8887d072abf6.jpg</image>
    <start>05:15PM</start>
    <finish>06:10PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Denny a besoin d'un coeur. Izzie et George font tout leur possible pour obtenir un greffon, mais la t?che se r?v?le quasiment impossible tant le nombre de demandeurs est important. Il faut de plus que l'organe soit compatible. De son c?t?, Derek a la vie d'un ami entre ses mains. De nouvelles difficult?s apparaissent dans le traitement de Denny. Burke ne pourra pas l'op?rer dans de bonnes conditions en raison de ses probl?mes cardiaques. Cette situation critique pose un probl?me ? toute l'?quipe. Cristina s'inqui?te pour Burke, qu'elle trouve tr?s pr?occup?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F56c8887895154aa09702c0b5b08fec52.jpg</image>
    <start>06:10PM</start>
    <finish>07:05PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Richard enqu?te sur le d?branchement de l'appareillage cardiaque de Denny. Il interdit ? tous l'acc?s au service chirurgie et organise un bal pour sa ni?ce. George est ind?cis entre dire &quot;Je t'aime&quot; ? Callie et ?tre avec elle. Cristina se questionne sur son humanit? et se rapproche de Burke..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fb12943b3f9f44fa39669c19c09dd29c1.jpg</image>
    <start>07:05PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York Unit? Sp?ciale</title>
    <desc>Une psychiatre contacte l'unit? sp?ciale pour signaler un cas de maltraitance. Elle soup?onne en effet une de ses patientes de frapper r?guli?rement et violemment sa petite fille. Les inspecteurs se mettent au travail, pour confirmer ou non ses soup?ons. En fouillant l'appartement de la suspecte, Stabler et Benson d?couvrent que la psychiatre qui s'est adress?e ? eux et la m?re abusive ne sont en r?alit? qu'une seule et m?me personne. Intrigu?s et effray?s, ils enqu?tent sur ce cas de d?doublement de la personnalit?. Bient?t, ils apprennent que l'enfant maltrait?e a disparu. R?ussiront-ils ? la retrouver avant qu'il ne soit trop tard ?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fb5311bc1145143e0820306c17df76608.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>08:55PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York Unit? Sp?ciale</title>
    <desc>La brigade est particuli?rement d?sorganis?e suite aux r?cents probl?mes rencontr?es par l'?quipe. Pour l'inspecteur Tutuola, c'est une p?riode ardue qui d?bute. En effet, le proc?s de Darius Parker, son gendre, va d?buter. Fils de Teresa Randall, le jeune homme a plong? toute sa famille dans le d?sarroi. Il se pr?sente devant le jury un an apr?s avoir ?t? inculp? du meurtre d'une femme et de son enfant. La tension est ? son comble. Darius va-t-il plaider coupable ? Tr?s vite, Tutuola r?alise que cette affaire accentue le trouble au sein de l'?quipe. D'autant que toute la lumi?re n'a pas encore ?t? faite sur ce double homicide..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F6a8a11a94aa8451298d22ae28a34d2b5.jpg</image>
    <start>08:55PM</start>
    <finish>09:50PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York Unit? Sp?ciale</title>
    <desc>Au cours d'un week-end de bizutage, une jeune fille est victime d'un viol collectif. Les inspecteurs charg?s de l'enqu?te se tournent vers une fraternit? ?tudiante qui semble coutumi?re de ce genre de faits. Mais sous la pression g?n?rale, la jeune fille, prise de panique, d?cide finalement de retirer sa plainte. Benson n'entend toutefois pas en rester l?. D?termin?e, elle se lance ? la recherche d'autres victimes et retrouve une ?tudiante qui a ?t? agress?e dans des conditions similaires un an auparavant. Afin d'oublier son agression, cette jeune fille s'inflige un traitement aux ?lectrochocs..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F952ea5cbd02a400e9bcb47ee78cf408d.jpg</image>
    <start>09:50PM</start>
    <finish>10:35PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York Unit? Sp?ciale</title>
    <desc>Avery Jordan, journaliste de t?l?vision ? l'avenir prometteur, cherche ? s'entretenir avec Benson apr?s une rencontre sportive. Mais des fans la reconnaissent et elle doit interrompre son rendez-vous. De retour ? son appartement, elle d?couvre des photos compromettantes d'elle dans une enveloppe et contacte imm?diatement Benson et Amaro. Elle pense que le harceleur est son cam?raman, Rick Purcell, qui l'a viol?e six semaines auparavant mais pr?tend que le relation ?tait consentante. Fin et Rollins partent ? la rencontre de ce dernier pour l'interroger afin qu'il donne sa version des faits. Peu de temps apr?s, Avery d?couvre qu'elle est enceinte de Purcell..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fccb705a5679b41e8886ae81631da75f1.jpg</image>
    <start>10:35PM</start>
    <finish>11:30PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Programmes de la nuit</title>
    <desc>A suivre, des rediffusions des ?missions de la cha?ne, ainsi que des documentaires et autres reportages destin?s ? divertir les couche-tard comme les l?ve-t?t.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F386efe4d6de843f0a434413c65d4c468.jpg</image>
    <start>11:30PM</start>
    <finish>05:30AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Lo?c avait perdu espoir en l'amour jusqu'? sa rencontre avec Ad?le. Pendant ce temps, Lisa, la voisine et m?re c?libataire, semble d?laisser sa fille en raison de son travail. Elle se r?jouit de pouvoir compter sur Lo?c lorsque le besoin d'aide se fait sentir. Cependant, Lo?c ne se doute pas que son d?vouement envers les autres pourrait transformer sa propre vie en enfer.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>05:30AM</start>
    <finish>05:55AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Corinne, 45 ans, esth?ticienne dynamique qui vit seule depuis la mort de son mari. Ce qui l'a aid? ? surmonter cette ?preuve c'est de s'investir ? fond dans son travail. Elle dirige son propre institut de beaut? situ? juste en bas de chez elle. Et voici Jess, une jeune femme p?tillante de 23 ans qui travaille depuis quelques semaines au salon de Corinne, avec qui elle s'entend parfaitement. Corinne est ravie d'avoir pris Jess sous son aile, mais a-t-elle vraiment raison de lui faire confiance.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>05:55AM</start>
    <finish>06:20AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Anna et G?rard, jeunes retrait?s, ont emm?nag? dans le quartier il y a quelques mois. De l'autre c?t?, nous avons Lorraine et Tristan, un couple avec un b?b?. Anna souhaite apprendre ? conna?tre ses voisins, mais se demande ce que Lorraine et Tristan cachent derri?re leur apparence de jeunes parents sans histoire.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:20AM</start>
    <finish>06:45AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Daniela, 49 ans, gardienne et femme de m?nage d'un immeuble du 16?me arrondissement. Elle est la m?re de Clara, lyc?enne, qui d?teste ?tre la fille de la gardienne. Et voici Madame Depeyret, propri?taire dans l'immeuble et membre du syndic. Quitt? par son mari il y a peu, elle reste seule avec son fils Martin avec qui elle a beaucoup de mal ? communiquer. Et voici Monsieur Dupeyret qui ne communique plus avec son ex-femme que par l'interm?diaire de Daniela. Disponible pour tout le monde, Daniela est tr?s appr?ci?e dans la r?sidence. Elle l'ignore mais cette situation est sur le point de changer.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:45AM</start>
    <finish>07:10AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Katie, 28 ans, qui travaille dans les relations publiques. Depuis un an, Katie partage sa vie avec Joan, commercial. Tous les deux vivent le grand amour. Et voici Alma, 25 ans, la petite s?ur de Katie, qui habite dans la maison d'en face et enseigne l'espagnol au lyc?e. Depuis peu, elle a rencontr? Luc. Katie a h?te de faire la connaissance du nouveau petit ami de sa s?ur. Elle l'ignore ? ce moment-l?, mais cette rencontre ne va pas du tout se passer comme elle l'imaginait.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:10AM</start>
    <finish>07:40AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Vera, r?dactrice de mode, est une habitu?e du pressing de Tony, situ? dans la m?me rue. Elle s'y rend fr?quemment pour entretenir ses pi?ces vintage. L'amiti? entre Tony et Vera pourra-t-elle r?sister ? l'irruption d'un troisi?me ?l?ment.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:40AM</start>
    <finish>08:10AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Damien et Sarah vivent ensemble, ?tant tous deux des ?tudiants. Judith, quant ? elle, encha?ne les petits boulots et vient d'emm?nager dans un petit studio en face de chez eux. Ignorant encore l'impact que sa nouvelle voisine pourrait avoir sur sa vie, Damien ne se doute pas que leur rencontre pourrait apporter des changements, pour le meilleur ou pour le pire.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:10AM</start>
    <finish>08:40AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Nicolas, designer qui ne pense qu'au travail, au point d'oublier que ses collocs allaient partir vers d'autres horizons. Aujourd'hui il se retrouve seul avec un gros loyer sur les bras et doit chercher un nouvel appartement. Odette, 70 ans, sa voisine du dessus est une retrait?e qui cherche ? s'installer dans le Sud depuis des ann?es. En attendant elle passe son temps avec son chat. Rodolphe, un jeune architecte habite aussi l'immeuble. Nicolas ne s'en doute pas encore mais ce voisin va devenir son pire ennemi.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:40AM</start>
    <finish>09:15AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Fred, avocat dans le p?nal qui ne compte pas ses heures. Il esp?re ainsi gagner l'estime de son patron et voisin ? qui il r?ve de ressembler. Et voici Olivier, son colocataire, d?l?gu? dans une ONG. La d?votion de Fred pour son patron ne manque pas de l'agacer. En face, vit David, le patron de Fred, qui travaille ? son compte depuis plusieurs ann?es et a install? son bureau d'avocat chez lui afin d'optimiser son temps. Fred est ravi de travailler pour David et cela semble r?ciproque, mais il ignore encore que cette belle collaboration va bient?t ?tre mise ? rude ?preuve.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:15AM</start>
    <finish>09:45AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale. Mais les apparences sont trompeuses et derri?re leurs murs, se cachent bien souvent d'incroyables histoires. Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:45AM</start>
    <finish>10:15AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Une voisine ind?pendante - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:15AM</start>
    <finish>10:45AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>L'apprenti d?tective - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:45AM</start>
    <finish>11:20AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Un nouveau foyer - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:20AM</start>
    <finish>11:50AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdites, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale... Mais les apparences sont trompeuses et derri?re leurs murs, se cachent bien souvent d'incroyables histoires... Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:50AM</start>
    <finish>12:20PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>La sorci?re d'? c?t? - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>12:20PM</start>
    <finish>12:55PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>12:55PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Monica ne parvient plus ? trouver le sommeil : elle est boulevers?e depuis sa rupture avec Richard. Chandler sort ? nouveau avec son ex-petite amie, l'insupportable et d?lur?e Janice. Quant ? Ross, il confie ? Chandler et Rachel les fantasmes que lui inspire l'h?ro?ne de &quot;La Guerre des ?toiles&quot;. Son obsession est croissante, et il imagine Rachel coiff?e ? la mani?re de la princesse Leia..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fea61463b3e2840ef993d5f31d8dc168b.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>01:25PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Ross doit faire un discours officiel. Tous ses amis sont bien d?cid?s ? venir l'encourager. Mais vingt minutes avant l'heure fatidique, personne ne s'est encore manifest?. Joey et Chandler se disputent pour s'asseoir sur la chaise la plus confortable, et Monica t?l?phone sans rel?che ? Richard, n'osant pas lui laisser de message. Quant ? Rachel, elle ne sait pas quelle tenue porter. C'en est trop pour Ross, qui s'en prend alors ? la jeune femme. Vex?e, elle d?cide de rester chez elle..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fe3349bebc64042299f483cbcb9de1439.jpg</image>
    <start>01:25PM</start>
    <finish>01:55PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Apr?s avoir longtemps r?fl?chi, Monica est d?cid?e ? avoir un b?b?. Elle s'adresse alors ? une banque du sperme, qui lui fournit un &quot;catalogue&quot; lui permettant de choisir le p?re de son futur enfant. Phoebe est suivie par un homme tr?s bizarre. Elle l'accoste et constate alors que l'inconnu est persuad? d'avoir affaire ? sa jumelle, Ursula..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fee2ae9a4a2e34c39846832cb54fdbe5c.jpg</image>
    <start>01:55PM</start>
    <finish>02:25PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Contre toute attente, les relations entre Chandler et Janice prennent un tour s?rieux. De son c?t?, Joey d?sesp?re de pouvoir d?crocher un r?le et reste persuad? que son impr?sario ne fait pas correctement son travail. Phoebe lui propose alors de devenir son agent artistique. Mais, incapable de faire mieux que son pr?d?cesseur, elle ne tarde pas ? d?missionner. Ross, quant ? lui, est compl?tement effondr? lorsqu'il apprend que Ben, son petit gar?on, joue ? la poup?e et lui offre ? la place une figurine de GI Joe. C'est alors que Monica se rappelle que Ross, ?tant enfant, s'habillait avec les robes de sa m?re..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F90bc8d0195ba41bf8516a2a61975ff1f.jpg</image>
    <start>02:25PM</start>
    <finish>02:50PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Pour tenter de se rapprocher de son fr?re Frank, Phoebe l'invite ? passer le week-end chez elle. Ross, quant ? lui, choisit les stars qu'il aimerait s?duire si l'occasion se pr?sentait et, fortuitement, se retrouve face ? Isabella Rossellini..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fa234ab3b425246afb8e9c581c7b7a6a0.jpg</image>
    <start>02:50PM</start>
    <finish>03:20PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Pour r?pondre aux questions pressantes de Janice, la bande se plonge dans ses souvenirs. Certains secrets ?mergent. Ils d?couvrent que chacun a quelque chose ? cacher sur sa vie pass?e ou ses relations avec les uns et les autres. Ross, Chandler, Monica, Phoebe et leurs amis acc?dent ainsi ? des aspects insoup?onn?s de leur amiti?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fb8ee5d17fe10448a98d919523e64a432.jpg</image>
    <start>03:20PM</start>
    <finish>03:45PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Monica ach?te un matelas dans le magasin que poss?de le mari de Janice, sachant parfaitement que les ?poux sont en pleine proc?dure de divorce. Mais lors de la livraison, elle re?oit ? la place un lit pour enfant. Alors que Monica et Joey se rendent au magasin pour signaler l'erreur, ils aper?oivent, perplexes, Janice et son mari qui s'embrassent dans l'arri?re-boutique..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fcde0fd75c8754ddaac25921bd8b71beb.jpg</image>
    <start>03:45PM</start>
    <finish>04:15PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Ross devant s'absenter, il confie Ben ? Rachel et Monica. Au cours d'un jeu, Monica heurte accidentellement l'enfant, qui se retrouve avec une bosse sur le front. Terrifi?e, Monica tente de la dissimuler par tous les moyens. Mais lorsque Ross vient chercher son fils et remarque cette bosse, Ben, innocemment, d?signe Monica comme responsable. Parall?lement, Phoebe pense ?tre maudite : elle est persuad?e que quelqu'un meurt chaque fois qu'elle va chez le dentiste. Apr?s s'?tre fait soigner une carie, elle s'aper?oit que le voisin d'en face, &quot;le gros tout nu&quot;, n'a pas donn? signe de vie depuis longtemps..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fe9502e9cc978415e903f5009e366f8d3.jpg</image>
    <start>04:15PM</start>
    <finish>04:45PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Nos chers voisins</title>
    <desc>Entre les probl?mes de famille ou d'?ducation, de justice, de religion et de politique : la vie des voisins rebondit sur les sujets de soci?t? de mani?re dr?le, cocasse ou touchante ? travers une s?rie de sayn?tes. Parmi les voisins, se trouvent Jean-Pierre Lambert, Alain Stuck, L?o Becker, Fleur Becker Issa, Chlo? et Alex. Ils se croisent et ?changent sur le palier ou devant l'ascenseur. Les situations de quiproquos se multiplient aussi avec les membres de la famille Dubernet-Carton, Ludivine Pierre-Antoine, Jean-Eudes, Jacques-Etienne, Am?lie, Aymeric et Marie-Camille. Au sein de l'immeuble, couples, enfants, c?libataires, colocs f?tards et vieux ronchons cohabitent dans la bonne humeur..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F90d58517a7374bcebc1a2aadae80aa6f.jpg</image>
    <start>04:45PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Jos?phine, ange gardien</title>
    <desc>Jos?phine se fait engager comme employ?e agricole ? la ferme des Revel. Le propri?taire de l'exploitation, Thomas Revel, la quarantaine, veuf et p?re du petit Adrien, 9 ans, vit avec sa m?re, Claudine. Thomas s'appr?te ? ?pouser Aminata, une ravissante S?n?galaise qu'il a rencontr?e sur Internet. Le mariage est pr?vu dans une quinzaine de jours, mais la jeune Africaine a du mal ? se faire accepter par sa future belle-m?re. Adrien est inquiet du remariage de son p?re avec une femme qu'il ne conna?t pas. De plus, les villageois soup?onnent Aminata de ne vouloir ?pouser Thomas que pour obtenir une carte de s?jour. Jos?phine va aider la jeune femme ? surmonter les r?ticences de l'entourage de son fianc?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F84825b7070b54c08872acbeeef47352d.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>09:55PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Jos?phine, ange gardien</title>
    <desc>Fanny Delveaux est une toute jeune professeur de fran?ais. Lorsqu'elle fait sa premi?re rentr?e, le principal de l'?tablissement la pr?vient : elle devra faire preuve d'autorit? et de la plus grande fermet? avec une de ses classes. Les ?l?ves de 3e B sont, en effet, particuli?rement difficiles. Tr?s vite, les adolescents se montrent ? la hauteur de leur r?putation. Lucie, une ?l?ve brillante, qui a pour habitude d'?tre au centre de toutes les attentions, vit mal l'int?r?t de ses camarades pour Fanny. Elle souffre surtout de voir Alex, le jeune homme dont elle est ?prise, craquer pour son professeur. Jos?phine comprend vite que Lucie va tout faire pour compliquer le travail de la jeune femme. En effet, elle commence par pousser sa m?re, pr?sidente des parents d'?l?ves, ? intervenir pour mettre des b?tons dans les roues de Fanny..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F9720b0d0481844bf86305677f722e53f.jpg</image>
    <start>09:55PM</start>
    <finish>11:50PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Un adjoint du procureur du Bronx, pr?t ? se faire remarquer pour les prochaines ?lections, monte en ?pingle une affaire de viol impliquant une ?quipe de football universitaire. Quand le t?moin-clef est retrouv? le cr?ne fracass? au bas d'un escalier, le matin m?me du proc?s pr?liminaire, Logan et Falacci n'ont que l'embarras du choix pour trouver des suspects..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2b920112aefd451497a9b65bb2718012.jpg</image>
    <start>11:50PM</start>
    <finish>12:38AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
</tv>
