<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Le Seattle Grace re?oit un patient de marque, Harper Avery, qui a donn? son nom ? un troph?e r?compensant un m?decin m?ritant. Tout le monde s'empresse ? son chevet et d?couvre avec stupeur que Jackson n'est autre que le petit-fils de cette l?gende m?dicale. Avery exige que ce soit Richard qui l'op?re et ?met une requ?te des plus surprenantes : ?tre conscient tout au long de l'intervention. Cristina, qui souhaite ? tout prix impressionner l'illustre docteur, n'h?site pas ? enfreindre les r?gles pour parvenir ? ses fins. Par ailleurs, Callie et Arizona donnent quelques conseils ? Sloan et Teddy pour aller de l'avant..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fffddc81900af4ffba2a0f2a68ac69609.jpg</image>
    <start>03:35PM</start>
    <finish>04:25PM</finish>
    <date>22 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Un patient qui doit subir une tr?s lourde op?ration arrive au Seattle Grace. Owen et Richard s'opposent quant ? la meilleure mani?re de proc?der. Pour les d?partager, Derek leur sugg?re de pr?parer une pr?sentation, assist?s de Cristina et Meredith. Bailey, extr?mement nerveuse ? l'approche de son troisi?me rendez-vous avec Ben, ne cesse de demander conseil ? Callie. Mark fait de m?me car il voudrait changer d'attitude envers les femmes. Il propose ? Teddy de d?ner avec lui, mais celle-ci, sous l'influence d'Arizona, s'imagine qu'il ne recherche rien de s?rieux et qu'il est simplement int?ress? par la bagatelle..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fbabc26830f124615bc887674113fa6e6.jpg</image>
    <start>04:25PM</start>
    <finish>05:15PM</finish>
    <date>22 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Un gars, une fille</title>
    <desc>Dans la vie de couple, les plus petits al?as de la vie semblent parfois poser les plus gros probl?mes. On constate relativement souvent que les hommes et les femmes ne r?agissent pas de la m?me mani?re, ce qui ne facilite pas toujours le quotidien ! Alexandra et Jean en font l'exp?rience tous les jours. Entre disputes et r?conciliations, discussions interminables et br?ves chamailleries, il est parfois compliqu? de s'entendre. La r?partition des t?ches m?nag?res et les n?gociations en vue du prochain repas de famille chez la belle-m?re peuvent g?n?rer d'incroyables tensions. La vie amoureuse s'av?re alors tr?s loin d'?tre un long fleuve tranquille.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F9e503f789aa44c66870bb2583a9b8436.jpg</image>
    <start>05:15PM</start>
    <finish>07:45PM</finish>
    <date>22 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Pop Redemption</title>
    <desc>Quatre amis partagent depuis leur adolescence la m?me passion : le rock satanique. Mais les contingences du quotidien les rattrapent : travail, enfants, nounous, il semble bien que cet ?t? de tourn?e soit le dernier de leur anonyme carri?re. Invit?s par un prestigieux festival, les quatre musiciens esp?rent toutefois finir leur parcours en beaut?. Las, un accident au beau milieu de la nuit les transforme en fugitifs, traqu?s par la gendarmerie. Les voici oblig?s d'abandonner leur look de vampire pour se maquiller en hippies et se fondre dans un festival baba cool en esp?rant ?chapper aux forces de l'ordre..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fc2081aeaca05486c830cb4c99f560b13.jpg</image>
    <start>07:45PM</start>
    <finish>09:25PM</finish>
    <date>22 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Incontr?lable</title>
    <desc>Georges Pal est un sc?nariste sans grande inspiration. Il a beau travailler jour et nuit, il n'arrive pas ? terminer le sc?nario qu'attend son agent. Pendant cette dure p?riode d'?criture, il se nourrit mal, boit et fume trop. Son corps ne supporte plus ces exc?s et d?cide de prendre son ind?pendance. D?sormais, il ne lui ob?it plus, agit ? sa guise et lui parle en empruntant sa voix ? l'?ne de Shrek. Heureusement, Roger, son meilleur ami, d?cide de le faire interner quelques jours, mais le r?sultat est d?sastreux. Alors, Marion, une jeune femme dont Georges est secr?tement amoureux, l'invite dans la maison de campagne de ses parents..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fb5c7224782ce4696b5e2235c90772442.jpg</image>
    <start>09:25PM</start>
    <finish>11:06PM</finish>
    <date>22 July 2025</date>
  </channel>
</tv>
