<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York Unit? Sp?ciale</title>
    <desc>Stabler et Benson sont en d?saccord : une femme, Valerie Sennet, accuse son mari Miles Sennet, dont elle est s?par?e, d'?tre entr? chez elle par effraction et de l'avoir viol?e. Or, Miles Sennet n'a aucun ant?c?dent de violence. Valerie refuse que sa fille Tessa soit entendue comme t?moin et Miles est bient?t rel?ch?, faute de preuves. Tandis que Stabler est convaincu que la plaignante cherche ? manipuler la justice pour se venger de son mari, Benson pense que c'est un homme dangereux et qu'il a r?ellement agress? sa femme. Comment d?couvrir la v?rit? sans le t?moignage de la petite Tessa ?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd4cccf37791648e78866f68340abe95f.jpg</image>
    <start>08:55PM</start>
    <finish>09:45PM</finish>
    <date>02 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York Unit? Sp?ciale</title>
    <desc>Stabler et sa nouvelle partenaire Dani Beck enqu?tent sur le viol d'une jeune femme, Nikki West. Celle-ci d?signe bient?t son agresseur : Martin Trenway, un c?l?bre avocat. L'?quipe peine ? d?montrer la culpabilit? de cet homme influent, jusqu'? ce qu'une autre victime t?moigne. Malheureusement, aucune preuve ne permet d'?tayer ces t?moignages et celui de la seconde victime ne semble pas tout ? fait digne de foi. Beck reste d?termin?e ? faire tomber Trenway. Elle cherche ? entrer en contact avec une femme qui pourrait l'aider, une ancienne petite amie de l'avocat. Il lui faut la convaincre de parler..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F77f464fcd354413eb10a44b073958b2c.jpg</image>
    <start>09:45PM</start>
    <finish>10:35PM</finish>
    <date>02 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York Unit? Sp?ciale</title>
    <desc>Enrique Rodriguez, un ouvrier de confession catholique, est d?termin? ? rendre justice ? sa soeur lorsqu'il d?couvre qu'on a tent? de l'emp?cher de t?moigner dans une affaire impliquant l'Eglise. Ce scandale est rendu public quand le p?re Shea est pass? ? tabac. Lorsque les policiers arrivent sur place, ils arr?tent Sam Randall, l'ancien beau-fr?re de Tutuola, qui se trouvait dans les parages. Bien que Randall ait un pass? criminel charg?, Tutuola est convaincu de son innocence. Il demande ? ses coll?gues de l'?quipe de l'aider ? prouver qu'il n'a rien ? voir dans l'agression du p?re Shea. L'enqu?te pour retrouver le v?ritable coupable d?bute..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fbfd42f5a20df4f92a0528e6e4421c6d1.jpg</image>
    <start>10:35PM</start>
    <finish>11:25PM</finish>
    <date>02 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Programmes de la nuit</title>
    <desc>Retrouvez tous vos programmes de nuit.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F386efe4d6de843f0a434413c65d4c468.jpg</image>
    <start>11:25PM</start>
    <finish>05:30AM</finish>
    <date>02 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdites, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale... Mais les apparences sont trompeuses et derri?re leurs murs se cachent bien souvent d'incroyables histoires... Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins ? C'est tout l'univers de cette quotidienne.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>05:30AM</start>
    <finish>05:55AM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>P?n?lope vit en couple avec David depuis 2 ans. Edouard, meilleur ami de P?n?lope, vient de se s?parer de son petit-ami, et va ?tre h?berg? par P?n?lope. L'?quilibre de son couple va ?tre mis ? rude ?preuve avec l'arriv?e d'Edouard.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>05:55AM</start>
    <finish>06:20AM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Alexis, paysagiste, partage sa vie avec Estelle, sa femme, et L?onie, sa fille. Christophe, leur voisin, recherche activement du travail. L'arriv?e de Christophe dans la maison est-elle enti?rement le fruit du hasard.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:20AM</start>
    <finish>06:45AM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Th?o, 27 ans, r?dige sa th?se. Depuis deux ans, il vit en colocation avec Nina. Lucas, le p?re de Th?o, vit ? c?t?. Th?o consid?re Nina comme une simple amie, a-t-il conscience que cela pourrait bient?t changer.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:45AM</start>
    <finish>07:10AM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Lola, ?g?e de 30 ans, souhaite tirer parti de sa grossesse pour ?crire un roman. Elle partage sa vie avec Olivier, musicien. Pendant ce temps, leurs voisins Arthur, avocat, et sa femme Brigitte, reviennent de vacances de mauvaise humeur. Ignorant tout du cauchemar qui se profile, Lola est sur le point de vivre une situation inattendue.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:10AM</start>
    <finish>07:40AM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Magalie, une lyc?enne studieuse, est proche d'Amanda, sa meilleure amie. Cependant, elles ignorent toutes les deux que l'arriv?e d'une nouvelle voisine pourrait mettre en p?ril leur amiti? bien ?tablie.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:40AM</start>
    <finish>08:10AM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Florent, ?g? de 26 ans, est un ?tudiant en th?se doubl? d'un v?ritable s?ducteur. Juste en dessous de chez lui vit Louise, ?g?e de 25 ans, passionn?e d'informatique. Cependant, ce que Florent ignore, c'est que Louise dissimule habilement son jeu, et cela pourrait bien avoir des cons?quences inattendues.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:10AM</start>
    <finish>08:40AM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale. Mais les apparences sont trompeuses et derri?re leurs murs, se cachent bien souvent d'incroyables histoires. Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:40AM</start>
    <finish>09:15AM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Benoit occupe un emploi polyvalent pendant l'?t? pour financer ses ?tudes. Arrive Isis, une belle mondaine fra?chement install?e dans le quartier chic. Benoit est s?duit, mais jusqu'o? ira-t-il pour lui plaire.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:15AM</start>
    <finish>09:45AM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Matt est un homme altruiste et d?vou?, travaillant comme aide ? domicile. Depuis son accident vasculaire et le d?c?s de son mari il y a cinq ans, Jeanine a chang?, et sa fille Lola cherche quelqu'un pour prendre soin d'elle. Matt accepte le poste et s'installe dans la d?pendance de la maison. Cependant, il ignore encore ? quel point cet emploi va transformer sa vie.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:45AM</start>
    <finish>10:15AM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire d'Igor, 42 ans, violoniste ? l'op?ra de Paris. Depuis quelques mois il partage sa vie entre la capitale et Dieppe, la ville natale de sa femme Florence, 40 ans, o? elle a ouvert une ?choppe d'huitres. Et voici Serge, 55 ans, chef du restaurant voisin de la boutique de Cl?mence et figure local qui n'a pas sa langue dans sa poche. Heureusement pour Cl?mence, il y a d'autres voisins plus accueillants comme Julien, un ami d'enfance de Cl?mence qui travaille ? l'office de tourisme. Igor ne le sait pas encore mais cette r?gion idyllique pourrait bient?t devenir son pire cauchemar.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:15AM</start>
    <finish>10:45AM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Jason, 55 ans, star de t?l?vision et h?ro de la s?rie D?tective Belle Gueule aime toujours autant son m?tier et son personnage. Et voici Thomas, le fils de Jason, dont il vient tout juste d'apprendre l'existence. Il vient d'emm?nager ? Paris chez son p?re pour faire l'?cole dont il r?vait, mais les d?buts sont difficiles. Et voici Emma, la voisine de Jason. A 20 ans, cette jeune femme vit toujours chez ses parents. P?re et fils pourront-ils rattraper le temps perdu ? Et quel r?le leur voisine Emma va-t-elle jouer dans leur relation.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:45AM</start>
    <finish>11:20AM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Charlotte, 40 ans, correctrice pour une maison d'?dition. Cette vrai parisienne vient s'installer en province. Elle l'a fait pour Pascal son mari, chauffeur de taxis, qui n'en pouvait plus du stress et des embouteillages de la capitale. Voici Paul, leur fils de 15 ans, qui appr?hende ce changement de vie. Et voici G?raldine, leur voisine et la propri?taire de l'auto?cole au pied de leur immeuble. En venant s'installer en province avec sa famille, Charlotte a peur de ne pas s'adapter ? cette nouvelle vie, mais elle ignore encore que cette crainte va devenir le cadet de ses soucis.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:20AM</start>
    <finish>11:50AM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire d'Elisabeth, une femme au foyer de 40 ans. Son mari, Wilfried, repr?sentant pour une marque de v?tement est tr?s souvent en d?placement. Depuis que les enfants ont quitt? la maison, Elisabeth peine ? occuper son temps libre. Et voici La?titia, 38 ans, sa voisine ?galement femme au foyer. Avec Elisabeth elles se partagent les services de Sabrina, manucure ? domicile, qui adore colporter les potins du quartier. Elisabeth ne le sait pas encore mais les ragots de Sabrina pourraient bien entamer son amiti? avec sa voisine.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:50AM</start>
    <finish>12:20PM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Mila, championne de karat? habitu?e ? la discipline. Elle s'installe aujourd'hui dans la d?pendance du manoir des Choiseul chez qui elle a ?t? embauch?e comme gouvernante. Et voici Charles de Choiseul, scientifique. Veuf, il vit seul avec sa fille de 16 ans H?lo?se, avec qui il a des rapports plut?t compliqu?s. La rigueur et la discipline de Mila vont-elles venir ? bout de l'insolence d'H?lo?se.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>12:20PM</start>
    <finish>12:55PM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>12:55PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Jack et Judy Geller, les parents de Ross et Monica, remettent ? leur fils une cassette sur laquelle ont ?t? enregistr?s des souvenirs d'enfance. Contre l'avis de Ross, le reste de la bande d?cide de regarder la vid?o. On y voit Monica et Rachel se pr?parant pour participer au bal de l'universit?. D'anciennes querelles refont surface..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F141ea9d8888a4b8f9bd80426fb3976db.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>01:25PM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Ross et Rachel sortent enfin ensemble, mais leur amour doit encore affronter des obstacles. Monica tombe amoureuse du docteur Richard Burke, un ami de son p?re. Leur diff?rence d'?ge la conduit ? cacher sa liaison au reste de la bande. Bient?t, la situation devient intenable pour tout le monde..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fbd289bd8f043469b82178c292d2002d0.jpg</image>
    <start>01:25PM</start>
    <finish>01:55PM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Les invit?s du p?re de Monica, qui f?te son anniversaire, trouvent amusant que leur ami d'?ge m?r, l'ophtalmologue Richard Burke, sorte avec une jeune femme d'une vingtaine d'ann?es. Tout le monde ignore que la femme en question n'est autre que Monica. Apr?s une dispute au sujet d'une cuill?re, Joey d?cide de ne plus habiter avec Chandler et de chercher un nouvel appartement..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F3a4980efdf0e497ab233f88504a463ed.jpg</image>
    <start>01:55PM</start>
    <finish>02:25PM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Joey, d?cid?ment t?tu, a chang? d'appartement. Chandler et lui regrettent, chacun de son c?t?, de ne plus vivre ensemble et r?vent de reprendre la vie commune. Mais n'osant aborder le sujet, Chandler se trouve un nouveau colocataire. Quant ? Phoebe, elle est sur le point d'enregistrer une vid?o..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fc914c74ebfb444c49de276e1f0e9f271.jpg</image>
    <start>02:25PM</start>
    <finish>02:50PM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Tout comme Ross et Rachel, Monica et son nouvel amant, Richard, ont leur premi?re dispute. Quant ? Joey, il apprend que la s?rie t?l?vis?e dans laquelle il joue n'a plus besoin de ses services. Se retrouvant sans travail, il ne peut plus mener le m?me train de vie et doit quitter son nouvel appartement, dans lequel il ?tait pourtant tout heureux d'habiter. De son c?t?, Chandler se rend compte qu'Eddie, son colocataire, est compl?tement cingl? : Chandler a de plus en plus peur pour sa vie..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F63310d8adc3e40e5869cb6748409931c.jpg</image>
    <start>02:50PM</start>
    <finish>03:20PM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Eddie, le nouveau colocataire de Chandler, devient insupportable. Ce dernier l'incite ? partir, mais Eddie refuse de le prendre au s?rieux. Joey, qui a d'importantes factures ? payer, accepte un petit r?le..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F63310d8adc3e40e5869cb6748409931c.jpg</image>
    <start>03:20PM</start>
    <finish>03:45PM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Avec r?ticence, Chandler et Joey ont invit? Richard, l'ami de Monica, ? voir un match de basket-ball. Ils sont surpris de d?couvrir qu'ils appr?cient finalement sa compagnie et que Richard est plut?t un boute-en-train. Mais, alors que les gar?ons sont enchant?s de leur journ?e, Phoebe d?prime profond?ment. La jeune farfelue vient en effet de d?couvrir que tous les films n'ont pas une fin heureuse..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F0a4695551efe453f91632ec8a18a2f30.jpg</image>
    <start>03:45PM</start>
    <finish>04:10PM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Chandler et Ross doivent rassembler tout leur courage pour retourner ? leur caf? pr?f?r?, apr?s l'annexion, par deux importuns ? la fois costauds et peu aimables, de leur sofa attitr?. Phoebe, quant ? elle, tente toujours de retrouver son p?re. De son c?t?, Monica a un nouveau hobby : jouer d'importantes sommes en bourse. Mais des placements hasardeux lui font perdre pas mal d'argent..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ff90b5ace7ef74912ab897108a2e200eb.jpg</image>
    <start>04:10PM</start>
    <finish>04:35PM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Sandra, la m?re de Rachel, et son p?re dont elle est s?par?e, le Dr Leonard Green, viennent sans s'?tre annonc?s ? la soir?e anniversaire de leur fille. Plus tard, le groupe se divise d'un c?t?, en une r?union chic mais morne, dans l'appartement de Monica et d'un autre, en une soir?e de boissons entre coll?giens chez Chandler et Joey..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ff8b851974e7b466c92225f4c09bedf92.jpg</image>
    <start>04:35PM</start>
    <finish>05:05PM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Profitant d'une permission, Ryan, l'ami de Phoebe, se rend ? New York pour l'y retrouver. Malheureusement, Phoebe a attrap? la varicelle et pr?f?re annuler son rendez-vous. L'amoureux transi prend toutefois le risque de passer le week-end avec elle bien qu'il n'ait encore jamais eu la varicelle. Joey d?croche un travail au bureau de Chandler. Il d?cide de l'aborder comme un r?le de composition. Le personnage qu'il cr?e, Joseph, est mari?, a des enfants, et passe son temps ? parler ? tous des d?fauts de Chandler. Monica reproche ? Richard d'?tre trop parfait et de lui donner des complexes..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F0a18c738c8164c34b038bd578d2b4058.jpg</image>
    <start>05:05PM</start>
    <finish>05:35PM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Rachel est demoiselle d'honneur au mariage de son ex-fianc?, Barry. Ces circonstances lui rappellent son union rat?e. Pendant ce temps, Chandler tombe amoureux d'une femme avec laquelle il correspond sur Internet. Quant ? Joey, il doit s'entra?ner ? embrasser des hommes pour obtenir un r?le dans le prochain film de Warren Beatty..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F00c5ada6d3a74623a0742d3e19511beb.jpg</image>
    <start>05:35PM</start>
    <finish>06:00PM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Monica ne parvient plus ? trouver le sommeil : elle est boulevers?e depuis sa rupture avec Richard. Chandler sort ? nouveau avec son ex-petite amie, l'insupportable et d?lur?e Janice. Quant ? Ross, il confie ? Chandler et Rachel les fantasmes que lui inspire l'h?ro?ne de &quot;La Guerre des ?toiles&quot;. Son obsession est croissante, et il imagine Rachel coiff?e ? la mani?re de la princesse Leia..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F48c6dd07a94c40748b116fdbebf16dda.jpg</image>
    <start>06:00PM</start>
    <finish>06:25PM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Nos chers voisins</title>
    <desc>Entre les probl?mes de famille ou d'?ducation, de justice, de religion et de politique : la vie des voisins rebondit sur les sujets de soci?t? de mani?re dr?le, cocasse ou touchante ? travers une s?rie de sayn?tes. Parmi les voisins, se trouvent Jean-Pierre Lambert, Alain Stuck, L?o Becker, Fleur Becker Issa, Chlo? et Alex. Ils se croisent et ?changent sur le palier ou devant l'ascenseur. Les situations de quiproquos se multiplient aussi avec les membres de la famille Dubernet-Carton, Ludivine Pierre-Antoine, Jean-Eudes, Jacques-Etienne, Am?lie, Aymeric et Marie-Camille. Au sein de l'immeuble, couples, enfants, c?libataires, colocs f?tards et vieux ronchons cohabitent dans la bonne humeur..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F90d58517a7374bcebc1a2aadae80aa6f.jpg</image>
    <start>06:25PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Jos?phine, ange gardien</title>
    <desc>Fanny Delveaux est une toute jeune professeur de fran?ais. Lorsqu'elle fait sa premi?re rentr?e, le principal de l'?tablissement la pr?vient : elle devra faire preuve d'autorit? et de la plus grande fermet? avec une de ses classes. Les ?l?ves de 3e B sont, en effet, particuli?rement difficiles. Tr?s vite, les adolescents se montrent ? la hauteur de leur r?putation. Lucie, une ?l?ve brillante, qui a pour habitude d'?tre au centre de toutes les attentions, vit mal l'int?r?t de ses camarades pour Fanny. Elle souffre surtout de voir Alex, le jeune homme dont elle est ?prise, craquer pour son professeur. Jos?phine comprend vite que Lucie va tout faire pour compliquer le travail de la jeune femme. En effet, elle commence par pousser sa m?re, pr?sidente des parents d'?l?ves, ? intervenir pour mettre des b?tons dans les roues de Fanny..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F9720b0d0481844bf86305677f722e53f.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>09:45PM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Jos?phine, ange gardien</title>
    <desc>J?r?me, 16 ans, vit avec son jeune fr?re et son p?re, Charles, sur le chantier naval o? celui-ci travaille. Depuis la mort accidentelle de sa m?re, l'adolescent accumule les ?checs et se mure dans un mutisme d?sesp?rant. Son p?re, d?courag?, envisage de le retirer de l'?cole et de le prendre avec lui sur le chantier. Fort heureusement, J?r?me attire l'attention de Jos?phine, l'ange gardien polyvalent, qui ne tarde pas ? percer son secret. Sous ses dehors asociaux, l'adolescent cache des dons exceptionnels qui n'ont jamais ?t? d?cel?s ni, a fortiori, encourag?s. En d'autres termes, le jeune homme est un authentique surdou? qui s'ignore..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F658ac768b52244cf8945772b8a101f88.jpg</image>
    <start>09:45PM</start>
    <finish>11:30PM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Apr?s la condamnation d'un pr?venu par le tribunal, Jacob, le fils du juge Fenner, est assassin?. Mike Logan m?ne l'enqu?te avec Megan Wheeler et soup?onne un homme qu'il avait arr?t? et que le juge avait condamn?. Les deux inspecteurs trouvent bient?t une nouvelle piste. Les amis de la victime pourraient ?tre impliqu?s dans le drame. Pendant que l'enqu?te se poursuit, Wheeler apprend que son p?re, qu'elle n'avait plus vu depuis des ann?es, est toujours en vie. Malgr? ces pr?occupations d'ordre personnel, elle s'efforce de rester efficace pour d?nouer l'affaire du meurtre du fils de Fenner..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F8ce389851c1945b18819bf1f7f14bc3f.jpg</image>
    <start>11:30PM</start>
    <finish>12:27AM</finish>
    <date>03 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Programmes de la nuit</title>
    <desc>Retrouvez tous vos programmes de nuit.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F386efe4d6de843f0a434413c65d4c468.jpg</image>
    <start>12:27AM</start>
    <finish>05:30AM</finish>
    <date>04 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale. Mais les apparences sont trompeuses et derri?re leurs murs, se cachent bien souvent d'incroyables histoires. Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>05:30AM</start>
    <finish>05:55AM</finish>
    <date>04 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdites, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale... Mais les apparences sont trompeuses, et derri?re leurs murs se cachent bien souvent d'incroyables histoires... Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins ? C'est tout l'univers de cette quotidienne.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>05:55AM</start>
    <finish>06:20AM</finish>
    <date>04 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Maurine s'est retir?e ? la campagne. Depuis son arriv?e, elle n'a crois? personne. Mais Maurine est-elle aussi seule qu'elle le croit ? Quel myst?re sera r?v?l? dans la maison voisine.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:20AM</start>
    <finish>06:45AM</finish>
    <date>04 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Richard, un kin? de 46 ans qui s'occupe seul de sa fille Ma?va. Veuf, Richard est un vrai papa poule, contrairement ? son meilleur ami, Charles, qui lui est intraitable avec sa fille Ludivine. Et voici Massimo, leur nouveau voisin, plut?t discret sur son activit? professionnelle. Richard ne le sait pas encore mais l'arriv?e de Massimo dans le quartier pourrait bien mettre en p?ril sa relation avec sa fille.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:45AM</start>
    <finish>07:10AM</finish>
    <date>04 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>William, ?g? de 29 ans, vient de commencer ? partager sa vie avec Lucie, ?g?e de 22 ans et ?tudiante en droit. Bruce, un homme de 42 ans, a emm?nag? juste en face de leur pavillon. William a-t-il raison de se m?fier de ce nouveau voisin.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:10AM</start>
    <finish>07:40AM</finish>
    <date>04 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Guillaume partage un immense appartement avec sa petite amie Camille, lou? ? un prix particuli?rement bas. Dans le m?me quartier, Isabelle vit avec son copain Thomas dans un tout petit studio. Guillaume et Isabelle sont des amis d'enfance, mais Camille n'appr?cie pas cette relation. Guillaume ne se doute pas des cons?quences que son amiti? pourrait avoir.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:40AM</start>
    <finish>08:10AM</finish>
    <date>04 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Gaspard et Julie ont rompu, mais ils continuent de cohabiter. Pendant ce temps, Alice, leur nouvelle voisine, se donne corps et ?me pour concr?tiser ses aspirations en p?tisserie. L'arriv?e d'Alice pourrait-elle inciter Gaspard ? avancer dans sa vie ? Et comment Julie r?agira-t-elle.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:10AM</start>
    <finish>08:40AM</finish>
    <date>04 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Anais, fille unique, vit avec ses parents. Elle vient d'int?grer une ?cole de police et ne supporte plus aucune infraction. Chris, le voisin, est le jardinier de ses parents. Anais se m?fie de lui, a-t-elle raison ? A-t-il des choses ? cacher.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:40AM</start>
    <finish>09:15AM</finish>
    <date>04 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Magali a pris la d?cision de s'installer dans un petit port de p?che pour r?aliser son r?ve d'ouvrir un restaurant, mais cette transition est difficile pour sa fille de 16 ans. De l'autre c?t? de la place, Antoine poss?de une cabane ? hu?tres et n'est pas du tout enchant? par l'arriv?e de Magali. Qu'est-ce qui se cache derri?re l'attitude d'Antoine.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:15AM</start>
    <finish>09:45AM</finish>
    <date>04 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Lisa, serveuse dans un caf?, vit en colocation avec une v?ritable accro du shopping, Pauline. J?r?me est un client habituel du caf? de Lisa, et il vient juste d'emm?nager ? proximit?. Lisa ne se doute pas que son nouveau voisin va bouleverser sa vie.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:45AM</start>
    <finish>10:15AM</finish>
    <date>04 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire d'Antoine, kin? et Anne, sa femme, charg?e de communication. V?ritable working girl, elle m?ne de front vie professionnelle et vie personnelle. Et voici Jean, m?decin nutritionniste dont le cabinet se trouve ? deux doigts de celui d'Antoine. Tous les matins, ils partagent un caf?, mais ces deux professionnels du secret m?dical sont-ils honn?tes l'un envers l'autre.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:15AM</start>
    <finish>10:45AM</finish>
    <date>04 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire d'Achille et son amie et colocataire Anna. Th?rapeutes tous les deux, ils ont chacun leur cabinet dans l'appartement. Dans le m?me immeuble, juste en dessous, Marco, 38 ans, pr?pare l'ouverture de son restaurant. Anna et Achille son surpris par l'attitude de ce nouveau voisin. Et Anna est loin de se douter que Marco va mettre en danger son amiti? avec Achille.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:45AM</start>
    <finish>11:20AM</finish>
    <date>04 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Maeva entame son nouveau poste, mais elle a toujours des difficult?s financi?res en attendant son premier salaire. Pendant ce temps, son voisin Xavier est impliqu? dans une relation avec Oph?lie, une amie de Maeva. Cependant, Maeva est sur le point de d?couvrir que Xavier semble ?tre attir? par elle, sans se douter que cela pourrait changer le cours de sa vie de mani?re inattendue.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:20AM</start>
    <finish>11:50AM</finish>
    <date>04 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Nicolas, designer qui ne pense qu'au travail, au point d'oublier que ses collocs allaient partir vers d'autres horizons. Aujourd'hui il se retrouve seul avec un gros loyer sur les bras et doit chercher un nouvel appartement. Odette, 70 ans, sa voisine du dessus est une retrait?e qui cherche ? s'installer dans le Sud depuis des ann?es. En attendant elle passe son temps avec son chat. Rodolphe, un jeune architecte habite aussi l'immeuble. Nicolas ne s'en doute pas encore mais ce voisin va devenir son pire ennemi.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:50AM</start>
    <finish>12:20PM</finish>
    <date>04 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Clap !</title>
    <desc>Chaque semaine, un magazine consacr? ? l'actualit? du cin?ma, des s?ries am?ricaines et de la fiction fran?aise.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F3ad0c07b9b2a45bb95d3f96e2faf0b17.jpg</image>
    <start>12:20PM</start>
    <finish>12:55PM</finish>
    <date>04 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>12:55PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>04 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Le journaliste Josh Lemle vient trouver Logan et Wheeler pour les informer de son propre meurtre. Il a en effet ?t? empoisonn? au polonium et n'a plus que quelques jours ? vivre. Logan le conna?t bien, car il l'a beaucoup aid? quelques ann?es plus t?t, pendant sa p?riode d'exil. Il est d?termin? ? d?couvrir qui a empoisonn? le journaliste. Mais celui-ci ne se montre pas toujours coop?ratif, car son histoire comporte des aspects peu reluisants. Mais pour d?couvrir le coupable, Logan doit conna?tre toute la v?rit?. C'est ainsi qu'il apprend l'histoire d'un otage am?ricain en Palestine. Il en vient ? soup?onner le gouvernement isra?lien de bloquer sa lib?ration..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F61f7f59c5cbc488c96359f0d70743dc7.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>01:50PM</finish>
    <date>04 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Le corps d'un jeune plongeur d'origine arabe a ?t? retrouv? sur une plage de Coney Island. Sur les lieux du drame, Goren et Eames d?couvrent des agents du FBI ? pied d'oeuvre. En effet, le Bureau s'int?resse ? l'affaire, soup?onnant le d?funt de pr?parer un attentat contre des installations sous-marines. Les agents du FBI prennent un malin plaisir ? mettre des b?tons dans les roues des deux inspecteurs. N?anmoins, pers?v?rants, Eames et Goren apprennent que l'individu travaillait pour un homme d'affaires de la r?gion. Puis ils trouvent des preuves qui infirment compl?tement l'hypoth?se des f?d?raux..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F406260c44ef8496183a3511c4f06e7ab.jpg</image>
    <start>01:50PM</start>
    <finish>02:45PM</finish>
    <date>04 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>L'?pouse du juge Harvey Burns a ?t? retrouv?e assassin?e. Les inspecteurs Mike Logan et Nola Falacci se rendent sur la sc?ne de crime et constatent que le capitaine Danny Ross supervise directement le d?roulement de l'enqu?te. En effet, Harvey Burns si?ge ? la Cour supr?me : une obligation de r?sultat p?se donc implicitement sur la section criminelle. Mais Falacci n'appr?cie gu?re la mani?re dont se d?roule cette enqu?te, car Burns use de son autorit? pour s'immiscer dans la proc?dure. Le capitaine Ross s'irrite de voir Falacci ainsi manifester sa d?fiance ? l'?gard d'un juge. Logan tente alors de calmer sa partenaire. Mais l'affaire se complique lorsqu'il appara?t qu'un d?tective priv? est impliqu?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fbf23c76f73604686b7cf7789dd45f584.jpg</image>
    <start>02:45PM</start>
    <finish>03:35PM</finish>
    <date>04 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Un adjoint du procureur du Bronx, pr?t ? se faire remarquer pour les prochaines ?lections, monte en ?pingle une affaire de viol impliquant une ?quipe de football universitaire. Quand le t?moin-clef est retrouv? le cr?ne fracass? au bas d'un escalier, le matin m?me du proc?s pr?liminaire, Logan et Falacci n'ont que l'embarras du choix pour trouver des suspects..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F7151ded8eda5403ba819a0d9cb0cc010.jpg</image>
    <start>03:35PM</start>
    <finish>04:25PM</finish>
    <date>04 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Nos chers voisins</title>
    <desc>Entre les probl?mes de famille ou d'?ducation, de justice, de religion et de politique : la vie des voisins rebondit sur les sujets de soci?t? de mani?re dr?le, cocasse ou touchante ? travers une s?rie de sayn?tes. Parmi les voisins, se trouvent Jean-Pierre Lambert, Alain Stuck, L?o Becker, Fleur Becker Issa, Chlo? et Alex. Ils se croisent et ?changent sur le palier ou devant l'ascenseur. Les situations de quiproquos se multiplient aussi avec les membres de la famille Dubernet-Carton, Ludivine Pierre-Antoine, Jean-Eudes, Jacques-Etienne, Am?lie, Aymeric et Marie-Camille. Au sein de l'immeuble, couples, enfants, c?libataires, colocs f?tards et vieux ronchons cohabitent dans la bonne humeur..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F90d58517a7374bcebc1a2aadae80aa6f.jpg</image>
    <start>04:25PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>04 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>04 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>RRRrrrr !!!</title>
    <desc>37 000 ans avant l'?re chr?tienne, deux tribus voisines, le clan des Cheveux propres et celui des Cheveux sales, vivent en paix. Le quotidien des Cheveux sales est rythm? par un imp?ratif : obtenir enfin la formule du shampooing, que garde jalousement le clan des Cheveux propres. Aussi le chef des Cheveux sales d?cide-t-il d'envoyer Guy, sa fille, chez les Cheveux propres, dans le fol espoir de conna?tre enfin le secret de ce formidable produit. Mais Guy n'est pas plus t?t arriv?e que les ?v?nements s'encha?nent : le premier crime de l'histoire de l'humanit? vient en effet d'?tre commis dans la tribu des Cheveux propres..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F672fe1f67ddd45f1ae26d22d8378665b.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>10:05PM</finish>
    <date>04 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Parc Ast?rix : les secrets de leur nouvelle potion magique</title>
    <desc>Durant une ann?e, de l'ouverture de la saison jusqu'? la mythique soir?e d'Halloween, une ?quipe est partie ? la d?couverte du Parc Ast?rix. Au c?ur des attractions ou dans les coulisses jamais d?voil?es au public, tous les secrets du deuxi?me parc le plus populaire de France sont d?voil?s. Du lancement de leur attraction star, l'impressionnant Toutatis, ? l'ouverture de leur derni?re maison hant?e, les ?quipes du Parc Ast?rix vont devoir relever des d?fis toujours plus grands. En 2024, le village gaulois a f?t? ses 35 ans. Avec plus de 2,6 millions de visiteurs, un record historique, le succ?s est au rendez-vous. Alors quels sont les secrets de ces irr?sistibles Gaulois ? Plusieurs familles ont ?t? suivies aux quatre coins du Parc.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F1837c4435368479bbddf2c4048eaaaa0.jpg</image>
    <start>10:05PM</start>
    <finish>11:50PM</finish>
    <date>04 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Programmes de la nuit</title>
    <desc>Retrouvez tous vos programmes de nuit.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F386efe4d6de843f0a434413c65d4c468.jpg</image>
    <start>11:50PM</start>
    <finish>05:30AM</finish>
    <date>04 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Amour, gloire et beaut?</title>
    <desc>Le mariage de Sheila et Deacon prend une tournure inattendue qui pourrait tout changer.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ffdf97fca8d744079a0ef307077efe8df.jpg</image>
    <start>05:30AM</start>
    <finish>05:55AM</finish>
    <date>05 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Charlotte, 40 ans, correctrice pour une maison d'?dition. Cette vrai parisienne vient s'installer en province. Elle l'a fait pour Pascal son mari, chauffeur de taxis, qui n'en pouvait plus du stress et des embouteillages de la capitale. Voici Paul, leur fils de 15 ans, qui appr?hende ce changement de vie. Et voici G?raldine, leur voisine et la propri?taire de l'auto?cole au pied de leur immeuble. En venant s'installer en province avec sa famille, Charlotte a peur de ne pas s'adapter ? cette nouvelle vie, mais elle ignore encore que cette crainte va devenir le cadet de ses soucis.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>05:55AM</start>
    <finish>06:20AM</finish>
    <date>05 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Christine, une infirmi?re de 43 ans, partage sa vie avec Gill, repr?sentant pharmaceutique. Leurs voisins, Marie et Pierre, dirigent une petite entreprise de plomberie. Ces deux couples sont voisins et amis depuis cinq ans. Cependant, Christine se demande si elle conna?t r?ellement ses amis aussi bien qu'elle le pense.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:20AM</start>
    <finish>06:45AM</finish>
    <date>05 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Val?rie, professeur de lyc?e, se sent seule depuis que ses enfants sont partis ?tudier ? l'?tranger. Pierre, son mari, accapar? par son travail, est de moins en moins disponible. Benjamin, 25 ans, va loger dans leur d?pendance. Val?rie se doute-t-elle que le jeune homme va bouleverser son existence.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:45AM</start>
    <finish>07:10AM</finish>
    <date>05 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Alain, un ?crivain ? succ?s de 52 ans, est victime de la page blanche alors que son couple bat de l'aile. Sa femme a d?cid? de prendre un peu de distance en s'installant dans une petite maison voisine. D?termin? ? reconqu?rir sa femme, Alain ignore encore les rebondissements inattendus que les ?v?nements prendront.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:10AM</start>
    <finish>07:40AM</finish>
    <date>05 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Will et L?na, mari?s, s'installent dans la routine. Pendant ce temps, Fernando, leur nouveau voisin, reste discret dans le quartier. Will ne le sait pas encore mais cet homme myst?rieux va bient?t provoquer un bouleversement inattendu dans sa vie.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:40AM</start>
    <finish>08:10AM</finish>
    <date>05 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdites, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale... Mais les apparences sont trompeuses et derri?re leurs murs, se cachent bien souvent d'incroyables histoires... Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:10AM</start>
    <finish>08:40AM</finish>
    <date>05 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Mat?o travaille dans la brocante d'Alain afin de financer ses ?tudes. R?cemment install?e pr?s de la boutique, Lou est une habitu?e qui affectionne les objets vintages. Mat?o se sent troubl? en sa pr?sence et se demande s'il pourra surmonter sa timidit? pour lui parler.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:40AM</start>
    <finish>09:15AM</finish>
    <date>05 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Louis et H?l?ne ont fait le choix de raviver leur relation. Pendant ce temps, Arnaud, le patron de Louis a des probl?mes dans son propre mariage, et les choses ne semblent pas s'arranger. Louis va bient?t r?aliser que les probl?mes conjugaux de son patron auront un impact d?vastateur sur sa propre vie de couple.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:15AM</start>
    <finish>09:45AM</finish>
    <date>05 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Julie, une graphiste de 35 ans, g?re la vente des peintures r?alis?es par son compagnon. Pendant ce temps, Eva vient de s'installer dans la rue pour les vacances et est propri?taire d'une grande galerie d'art. Julie ignore qu'elle se trouve en face d'une cliente fortun?e. Mais est-ce vraiment une bonne nouvelle pour elle.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:45AM</start>
    <finish>10:15AM</finish>
    <date>05 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Vera, r?dactrice de mode, est une habitu?e du pressing de Tony, situ? dans la m?me rue. Elle s'y rend fr?quemment pour entretenir ses pi?ces vintage. L'amiti? entre Tony et Vera pourra-t-elle r?sister ? l'irruption d'un troisi?me ?l?ment.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:15AM</start>
    <finish>10:45AM</finish>
    <date>05 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de C?cille, jeune notaire, qui partage sa vie avec R?mi, monteur dans le cin?ma. Entre eux c'est l'amour fou, un peu trop m?me car R?mi est un grand blagueur qui r?verait de faire de l'humour son nouveau m?tier. Et voici leur voisin, Monsieur Henri. Ce retrait? maniaque n'appr?cie pas trop le jeune couple. C?cille adore l'humour de R?mi, mais elle ne se doute pas que ses blagues risquent de le mettre face ? un p?ril inattendu.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:45AM</start>
    <finish>11:20AM</finish>
    <date>05 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Corinne, 45 ans, esth?ticienne dynamique qui vit seule depuis la mort de son mari. Ce qui l'a aid? ? surmonter cette ?preuve c'est de s'investir ? fond dans son travail. Elle dirige son propre institut de beaut? situ? juste en bas de chez elle. Et voici Jess, une jeune femme p?tillante de 23 ans qui travaille depuis quelques semaines au salon de Corinne, avec qui elle s'entend parfaitement. Corinne est ravie d'avoir pris Jess sous son aile, mais a-t-elle vraiment raison de lui faire confiance.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:20AM</start>
    <finish>11:50AM</finish>
    <date>05 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale. Mais les apparences sont trompeuses et derri?re leurs murs, se cachent bien souvent d'incroyables histoires. Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:50AM</start>
    <finish>12:20PM</finish>
    <date>05 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire d'Eglantine, dipl?m?e en agronomie et de retour sur l'exploitation familiale pour aider son p?re et l'orienter vers l'agriculture biologique. Son p?re, veuf depuis plusieurs ann?es consacre tout son temps ? son exploitation et ses chevaux. Il est ravi que sa fille soit revenue ? la ferme et qu'elle souhaite la reprendre. Bernard, poss?de la ferme voisine de Daniel et Eglantine et est connu pour son mauvais caract?re. Le voisinage entre les deux hommes n'est pas de tout repos. Eglantine l'ignore encore mais elle est sur le point de provoquer un incident avec le voisin.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>12:20PM</start>
    <finish>12:55PM</finish>
    <date>05 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>12:55PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>05 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Meredith Grey, fille d'un chirurgien fameux, se r?veille aux c?t?s d'un certain Derek, avec qui elle a pass? la nuit. Elle n'a gu?re le temps de s'en pr?occuper car c'est son premier jour d'internat en chirurgie au Seattle Grace Hospital. Arriv?e sur place, elle fait la connaissance des autres internes, comme Cristina Yang ou George O'Malley. Ils sont rapidement pris en main par leurs sup?rieurs hi?rarchiques, dont la terrible Miranda Bailey aux r?gles tr?s strictes. Une jeune patiente arrive alors, souffrant de violentes convulsions. Les internes vont avoir l'occasion de faire leurs preuves..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F02b070e63eb041468583c93d130316d0.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>01:50PM</finish>
    <date>05 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Une jeune femme battue et viol?e arrive aux urgences dans un piteux ?tat. En l'op?rant, Shepherd et Burke font une d?couverte surprenante. Pendant ce temps, Meredith cherche des colocataires alors que George et Izzie tentent de la convaincre de cohabiter avec eux..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ff4ee9ab2c6bb49819b489221c005805d.jpg</image>
    <start>01:50PM</start>
    <finish>02:45PM</finish>
    <date>05 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Une course cycliste annuelle, tr?s dangereuse et organis?e dans l'ill?galit?, va avoir lieu. Les coureurs prennent de gros risques pour triompher. Chaque ann?e, de nombreux bless?s sont admis aux urgences. Une premi?re victime vient d'ailleurs d'arriver en ?tat de mort c?r?brale. De son c?t?, George s'occupe d'un ami de Richard, Lloyd Mackie, qui attend une greffe du foie. Meredith est profond?ment irrit?e par ses deux nouveaux colocataires. Elle r?alise ?galement qu'?tre interne, c'est ?tre sans cesse en comp?tition avec les autres. Une situation qui la met plut?t mal ? l'aise..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F74376c5c8f5f425294af89cb357761cd.jpg</image>
    <start>02:45PM</start>
    <finish>03:35PM</finish>
    <date>05 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>George est perturb? par la cohabitation avec Izzie et Meredith. Il en a assez de les voir sans cesse entrer dans la salle de bains quand il prend sa douche. Izzie, de son c?t?, a du mal ? communiquer avec un patient qui doit prochainement ?tre op?r? d'une tumeur aux testicules. L'homme ne cache pas son hostilit? envers elle et refuse cat?goriquement qu'elle s'occupe de lui. Une femme, qui fut autrefois l'infirmi?re de la m?re de Meredith, arrive ? l'h?pital. Atteinte de la maladie d'Alzheimer, elle souffre en outre d'un cancer du pancr?as. Enfin, Derek s'occupe d'un homme, admis aux urgences avec sept clous dans le cr?ne..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fc93146edde044c259d7c884f9af9537f.jpg</image>
    <start>03:35PM</start>
    <finish>04:25PM</finish>
    <date>05 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Meredith prend conscience qu'elle doit maintenant prendre ? sa charge un grand nombre de responsabilit?s. Elle intervient ?norm?ment pour organiser la vie de sa m?re. Pendant qu'Izzie pr?pare une f?te pour son petit ami, Hank, Meredith s'occupe de sa premi?re op?ration de chirurgie cardiaque. Pendant l'intervention, elle craint d'avoir endommag? le coeur du patient. Mais elle n'ose pas en parler ? ses confr?res, de peur de se retrouver condamn?e pour faute professionnelle. Elle serait alors exclue du programme. Quant ? Cristina et Burke, ils devisent tranquillement sur les vertus du caf?, tandis que Meredith et Derek espionnent..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ff9a1b8d854364d4489ef76c8210e3655.jpg</image>
    <start>04:25PM</start>
    <finish>05:15PM</finish>
    <date>05 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Toute l'?quipe chirurgicale est mobilis?e pour traiter le cas d'une femme souffrant d'une tumeur gravissime ? l'abdomen. Chacun fait le maximum pour que l'op?ration soit un succ?s et que la patiente survive. Pendant ce temps, Bailey apprend que Meredith et Derek ont une liaison. Les carri?res des deux m?decins sont mises en p?ril par cette d?couverte. Enfin, Cristina et Burke tentent, de leur c?t?, de cacher ? tout le monde qu'ils sont amoureux l'un de l'autre. Mais rapidement, la situation s'av?re bien compliqu?e ? g?rer..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F24871305e89347f5b1a1343bb688dd02.jpg</image>
    <start>05:15PM</start>
    <finish>06:10PM</finish>
    <date>05 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Derek et Meredith ?vitent de dire qu'ils ont pass? la nuit ensemble. Ils ne savent pas encore que leur liaison agace beaucoup les colocataires. Leur idylle est un secret de polichinelle. A l'h?pital, Izzie s'occupe d'un homme qui a aval? les clefs de voiture de sa petite amie pour qu'elle ne le quitte pas. Alex doit g?rer les obsessions de Digby Owens, qui s'est tir? dessus parce qu'il aime les cicatrices caus?es par ce type de blessures. De son c?t?, George soup?onne un des anesth?sistes d'avoir un probl?me avec l'alcool. Il se demande s'il doit en parler aux autres..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F753ea036eb924b29836cdb62fe67d851.jpg</image>
    <start>06:10PM</start>
    <finish>07:05PM</finish>
    <date>05 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Meredith tente d'en savoir plus sur la vie de Derek. Elle est d??ue quand elle d?couvre un certain d?tail, quelque chose qui l'ennuie vraiment beaucoup. Pendant ce temps, Alex s'occupe du cas de Devo, une jeune femme qui met sa vie en danger avec ses croyances religieuses, refusant certains traitements qui lui seraient pourtant indispensables. Tandis qu'Izzie envisage tr?s s?rieusement de renouer le contact avec sa m?re, une patiente de 47 ans, enceinte et atteinte d'un cancer, doit choisir entre mener sa grossesse ? terme et poursuivre sa chimioth?rapie. Enfin, un homme intern? en psychiatrie pr?tend avoir des dons de voyance..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F16683d2f05294523a8239d0fdf7708e1.jpg</image>
    <start>07:05PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>05 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>05 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Le tremblement de terre</title>
    <desc>En 1904, un tremblement de terre a touch? la ville d'Oslo. Des indices laissent craindre qu'une nouvelle secousse va bient?t toucher la Norv?ge. Kristian, un g?ologue, pr?vient les autorit?s de l'imminence du drame. Mais celles-ci ne croient pas en son hypoth?se et perdent un temps pr?cieux. Pourtant, Kristian a des donn?es fiables ? pr?senter. Il a relev? une multitude de petits s?ismes annonciateurs dans la r?gion. Dans le sol, les lignes de failles commencent ? bouger. Lorsque le tremblement de terre survient, il surprend toute la population. Kristian essaie de sauver ses proches, qui se retrouvent dans des situations d?sesp?r?es..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F1c51d75d7d774b3aa2bfb52bd65d6cd6.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>10:10PM</finish>
    <date>05 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Dunkerque</title>
    <desc>Entre le 26 mai et le 4 juin 1940, les plages de Dunkerque sont ravag?es par la guerre. Venus de Belgique, d'Angleterre, du Canada et de France, des soldats alli?s se retrouvent pris sous le feu des forces allemandes. Une vaste op?ration d'?vacuation est mise en place pour tenter de les sauver. Deux soldats sous uniforme britannique tentent d?sesp?r?ment de quitter la zone par la mer. Apr?s avoir essay? de monter ? bord d'un navire qui transporte des bless?s, ils grimpent sur un petit navire de p?che ?chou? et attendent la mar?e montante. Mais ils ne sont pas seuls, l'ennemi prend bient?t la fr?le embarcation pour cible. Depuis l'Angleterre, un vieil homme, son fils et l'un de ses amis adolescents mettent le cap sur Dunkerque. Dans les airs, trois Spitfire en mission d?fendent le ciel..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ff76ccc3db8cf478bbd26f2fdfd996621.jpg</image>
    <start>10:10PM</start>
    <finish>12:05AM</finish>
    <date>05 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Programmes de la nuit</title>
    <desc>Retrouvez tous vos programmes de nuit.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F386efe4d6de843f0a434413c65d4c468.jpg</image>
    <start>12:05AM</start>
    <finish>05:30AM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Amour, gloire et beaut?</title>
    <desc>Steffy explose de col?re en d?couvrant la trahison de Finn. Les tensions montent et les cons?quences pourraient ?tre irr?versibles.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ffdf97fca8d744079a0ef307077efe8df.jpg</image>
    <start>05:30AM</start>
    <finish>05:55AM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de L?a, une c?l?bre pr?sentatrice de JT, qui revient dans sa ville natale pour la premi?re fois depuis presque 5 ans. Le mariage de son fr?re Fr?d?ric avec sa compagne Anne-Sophie est l'occasion de se r?concilier apr?s une dispute qui durait depuis bien trop longtemps. Gabriel, leur voisin, est aussi le t?moin de Fr?d?ric. Il n'a pas encore rencontr? L?a mais semble pourtant tr?s int?ress? par son arriv?e. Pourrait-il mettre en p?ril les retrouvailles de la star et de sa famille.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>05:55AM</start>
    <finish>06:20AM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Magalie, 33 ans, r?ve de l'homme de sa vie. Depuis quelque temps, elle partage sa maison avec sa s?ur Romy. Eric, 40 ans, vient d'emm?nager en face. Magalie et Romy ne semblent pas insensibles ? son charme. Comment les deux soeurs vont-elles g?rer cette rivalit?.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:20AM</start>
    <finish>06:45AM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Anais, fille unique, vit avec ses parents. Elle vient d'int?grer une ?cole de police et ne supporte plus aucune infraction. Chris, le voisin, est le jardinier de ses parents. Anais se m?fie de lui, a-t-elle raison ? A-t-il des choses ? cacher.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:45AM</start>
    <finish>07:10AM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Benoit occupe un emploi polyvalent pendant l'?t? pour financer ses ?tudes. Arrive Isis, une belle mondaine fra?chement install?e dans le quartier chic. Benoit est s?duit, mais jusqu'o? ira-t-il pour lui plaire.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:10AM</start>
    <finish>07:40AM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Sarah, une illustratrice en qu?te d?sesp?r?e de l'?me s?ur, trouve toujours du r?confort aupr?s de sa s?ur Michelle. De son c?t?, Jonas, m?diateur culturel, vient d'emm?nager dans le m?me immeuble. Pour l'instant, Sarah est loin de se douter que son avenir va ?tre boulevers?.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:40AM</start>
    <finish>08:10AM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Matt est un homme altruiste et d?vou?, travaillant comme aide ? domicile. Depuis son accident vasculaire et le d?c?s de son mari il y a cinq ans, Jeanine a chang?, et sa fille Lola cherche quelqu'un pour prendre soin d'elle. Matt accepte le poste et s'installe dans la d?pendance de la maison. Cependant, il ignore encore ? quel point cet emploi va transformer sa vie.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:10AM</start>
    <finish>08:40AM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Juliette se retrouve ? g?rer de nombreuses responsabilit?s depuis le d?c?s de leur p?re, avec sa petite s?ur Milena. Elles r?sident avec leur m?re, qui consacre tout son temps ? la peinture. Pendant ce temps, Antoine s'appr?te ? ouvrir sa propre galerie juste en bas de chez elles. Cette situation inspire ? Juliette une id?e qui pourrait compromettre ses relations avec sa m?re.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:40AM</start>
    <finish>09:15AM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Jennyfer, une jeune barmaid qui vient d'emm?nager dans une petite maison et qui cherche une colocataire pour l'aider ? payer son loyer. Et voici Doroth?e qui encha?ne les visites ? la recherche d'un nouveau logement. Avec Doroth?e, Jennyfer pense avoir trouv? la colocataire id?ale. Elle ignore alors qu'elle se trompe fortement.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:15AM</start>
    <finish>09:45AM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Jenny se pr?pare ? devenir chef cuisinier, et sa m?re Suzanne a une grande foi en son talent. Leurs voisins, Annie et son fils Frank, poss?dent un restaurant, mais Frank r?ve d'ouvrir sa propre p?tisserie. Jenny et Frank sont en couple et se connaissent depuis l'enfance. Annie envisage de vendre son restaurant ? Jenny, mais est-ce que son destin ne lui r?serve pas une autre voie.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:45AM</start>
    <finish>10:15AM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de L?o, p?cheur amoureux de Jeanne, une tr?s jolie documentaliste. Ils habitent ensemble depuis un an dans la maison que la jeune femme a achet? gr?ce ? l'h?ritage de ses parents. Et voici Annette, la ?re de L?o, parfois envahissante. Au rez-de-chauss?e de la maison habite Alex, un copain de Jeanne. Les voisins s'entendent tr?s bien, pourtant L?o va bient?t prendre une d?cision qui va compl?tement d?grader leur relation.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:15AM</start>
    <finish>10:45AM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire d'Olivier, informaticien de 44 ans qui m?ne avec Diane une vie calme et bien rang?e. Et voici Ben, leur voisin d'en face, un paysagiste qui ne vit que pour faire la f?te. Ben conseille ? Olivier de demander de l'aide en jardinage sur l'association Troc Entre Voisin. Cette id?e intrigue beaucoup Olivier mais il ne sait pas encore jusqu'o? le troc va le mener.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:45AM</start>
    <finish>11:20AM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Cristelle, 38 ans. Une r?cente promotion au poste d'infirmi?re en chef lui a permis de quitter un quartier difficile pour emm?nager avec son fils dans cette banlieue pavillonnaire tranquille. Et voici son fils Bastien 16 ans qui fait la fiert? de Cristelle. Et voici Bertrand, un avocat d'affaire r?cemment divorc?, qui vit avec sa fille Chlo? avec qui il a une relation assez difficile. Cristelle est heureuse de constater que son fils Bastien s'est bien int?gr? ? ce nouveau quartier et esp?re bien profiter sereinement de cette nouvelle vie, mais son r?ve va bient?t virer au cauchemar.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:20AM</start>
    <finish>11:50AM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale. Mais les apparences sont trompeuses et derri?re leurs murs, se cachent bien souvent d'incroyables histoires. Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:50AM</start>
    <finish>12:20PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Barbara est mari?e ? Philippe depuis cinq ans. Antoine, son ex-petit ami, n'a pas crois? son chemin depuis leur rupture. Cependant, Barbara r?alise soudain qu'elle vient d'emm?nager pr?s de son ancien amour. Ce voisinage promet d'?tre plein de surprises pour elle.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>12:20PM</start>
    <finish>12:55PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>12:55PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Une course cycliste annuelle, tr?s dangereuse et organis?e dans l'ill?galit?, va avoir lieu. Les coureurs prennent de gros risques pour triompher. Chaque ann?e, de nombreux bless?s sont admis aux urgences. Une premi?re victime vient d'ailleurs d'arriver en ?tat de mort c?r?brale. De son c?t?, George s'occupe d'un ami de Richard, Lloyd Mackie, qui attend une greffe du foie. Meredith est profond?ment irrit?e par ses deux nouveaux colocataires. Elle r?alise ?galement qu'?tre interne, c'est ?tre sans cesse en comp?tition avec les autres. Une situation qui la met plut?t mal ? l'aise..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F74376c5c8f5f425294af89cb357761cd.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>01:50PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>George est perturb? par la cohabitation avec Izzie et Meredith. Il en a assez de les voir sans cesse entrer dans la salle de bains quand il prend sa douche. Izzie, de son c?t?, a du mal ? communiquer avec un patient qui doit prochainement ?tre op?r? d'une tumeur aux testicules. L'homme ne cache pas son hostilit? envers elle et refuse cat?goriquement qu'elle s'occupe de lui. Une femme, qui fut autrefois l'infirmi?re de la m?re de Meredith, arrive ? l'h?pital. Atteinte de la maladie d'Alzheimer, elle souffre en outre d'un cancer du pancr?as. Enfin, Derek s'occupe d'un homme, admis aux urgences avec sept clous dans le cr?ne..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fc93146edde044c259d7c884f9af9537f.jpg</image>
    <start>01:50PM</start>
    <finish>02:45PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Meredith prend conscience qu'elle doit maintenant prendre ? sa charge un grand nombre de responsabilit?s. Elle intervient ?norm?ment pour organiser la vie de sa m?re. Pendant qu'Izzie pr?pare une f?te pour son petit ami, Hank, Meredith s'occupe de sa premi?re op?ration de chirurgie cardiaque. Pendant l'intervention, elle craint d'avoir endommag? le coeur du patient. Mais elle n'ose pas en parler ? ses confr?res, de peur de se retrouver condamn?e pour faute professionnelle. Elle serait alors exclue du programme. Quant ? Cristina et Burke, ils devisent tranquillement sur les vertus du caf?, tandis que Meredith et Derek espionnent..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ff9a1b8d854364d4489ef76c8210e3655.jpg</image>
    <start>02:45PM</start>
    <finish>03:35PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Toute l'?quipe chirurgicale est mobilis?e pour traiter le cas d'une femme souffrant d'une tumeur gravissime ? l'abdomen. Chacun fait le maximum pour que l'op?ration soit un succ?s et que la patiente survive. Pendant ce temps, Bailey apprend que Meredith et Derek ont une liaison. Les carri?res des deux m?decins sont mises en p?ril par cette d?couverte. Enfin, Cristina et Burke tentent, de leur c?t?, de cacher ? tout le monde qu'ils sont amoureux l'un de l'autre. Mais rapidement, la situation s'av?re bien compliqu?e ? g?rer..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F24871305e89347f5b1a1343bb688dd02.jpg</image>
    <start>03:35PM</start>
    <finish>04:25PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Derek et Meredith ?vitent de dire qu'ils ont pass? la nuit ensemble. Ils ne savent pas encore que leur liaison agace beaucoup les colocataires. Leur idylle est un secret de polichinelle. A l'h?pital, Izzie s'occupe d'un homme qui a aval? les clefs de voiture de sa petite amie pour qu'elle ne le quitte pas. Alex doit g?rer les obsessions de Digby Owens, qui s'est tir? dessus parce qu'il aime les cicatrices caus?es par ce type de blessures. De son c?t?, George soup?onne un des anesth?sistes d'avoir un probl?me avec l'alcool. Il se demande s'il doit en parler aux autres..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F753ea036eb924b29836cdb62fe67d851.jpg</image>
    <start>04:25PM</start>
    <finish>05:15PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Meredith tente d'en savoir plus sur la vie de Derek. Elle est d??ue quand elle d?couvre un certain d?tail, quelque chose qui l'ennuie vraiment beaucoup. Pendant ce temps, Alex s'occupe du cas de Devo, une jeune femme qui met sa vie en danger avec ses croyances religieuses, refusant certains traitements qui lui seraient pourtant indispensables. Tandis qu'Izzie envisage tr?s s?rieusement de renouer le contact avec sa m?re, une patiente de 47 ans, enceinte et atteinte d'un cancer, doit choisir entre mener sa grossesse ? terme et poursuivre sa chimioth?rapie. Enfin, un homme intern? en psychiatrie pr?tend avoir des dons de voyance..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F16683d2f05294523a8239d0fdf7708e1.jpg</image>
    <start>05:15PM</start>
    <finish>06:10PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Tout le monde a des secrets. Mais que faire quand ceux-ci sont sur le point d'?clater au grand jour ? Plusieurs membres de l'h?pital sont atteints d'une maladie sexuellement transmissible : la syphilis. Webber organise un meeting pour en parler. Meredith et Derek, quant ? eux, deviennent plus intimes. Un ami de Burke vient se faire examiner et on d?couvre, malheureusement pour le pauvre homme, une masse ?trange du c?t? de sa vessie. Cristina et Izzie s'occupent d'un ancien alcoolique dont l'abdomen est rempli d'un liquide pour le moins ?trange. Les deux femmes ne sont pas au bout de leurs surprises..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F1a0d959f5457472eb685c03fb4a31815.jpg</image>
    <start>06:10PM</start>
    <finish>07:05PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Meredith va devoir travailler avec Addison Shepherd. Elle tente tant bien que mal de s'adapter ? la situation. Pendant ce temps, Webber demande ? George de lui rapporter tous les ragots qui circulent dans les couloirs de l'h?pital. Un peu plus tard, sortant du travail, Meredith et Cristina se rencontrent au bar &quot;Emerald City&quot;, o? elles se racontent leurs d?boires amoureux. Cristina se confie sur sa relation avec Burke. Meredith confie ? Cristina qu'elle est litt?ralement an?antie par les rebondissements de sa vie affective. Au m?me moment, Joe, le barman, s'?croule sous leurs yeux, victime d'un malaise..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fa0b521f86fb54ed98577a440fc8b0ad9.jpg</image>
    <start>07:05PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Camping Paradis</title>
    <desc>J?r?me, un habitu?, arrive au camping avec sa fille Sophie. L'?quipe est sous le choc : victime d'un accident de voiture, J?r?me se d?place en fauteuil roulant. Malgr? une ann?e pass?e ? l'h?pital et en r??ducation, il sait qu'il ne pourra jamais remarcher, ni exercer son m?tier de chirurgien orthop?dique. De son c?t?, Caroline accueille sa fille, Emilie, en larmes. Le gar?on qu'elle devait ?pouser vient de la quitter. La jeune femme d?cide d'appeler ? la rescousse son meilleur ami, Cl?ment. Mais elle ignore que sa m?re et son confident vivent une folle histoire d'amour depuis six mois, et n'ont pas le coeur de lui annoncer la nouvelle..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F5bd0908fdbb047dfa68485d3aec78ac2.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>09:00PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Camping Paradis</title>
    <desc>J?r?me, un habitu?, arrive au camping avec sa fille Sophie. L'?quipe est sous le choc : victime d'un accident de voiture, J?r?me se d?place en fauteuil roulant. Malgr? une ann?e pass?e ? l'h?pital et en r??ducation, il sait qu'il ne pourra jamais remarcher, ni exercer son m?tier de chirurgien orthop?dique. De son c?t?, Caroline accueille sa fille, Emilie, en larmes. Le gar?on qu'elle devait ?pouser vient de la quitter. La jeune femme d?cide d'appeler ? la rescousse son meilleur ami, Cl?ment. Mais elle ignore que sa m?re et son confident vivent une folle histoire d'amour depuis six mois, et n'ont pas le coeur de lui annoncer la nouvelle..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F5bd0908fdbb047dfa68485d3aec78ac2.jpg</image>
    <start>09:00PM</start>
    <finish>10:00PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Camping Paradis</title>
    <desc>Plusieurs caravanes et camping-cars mod?le grand voyageur arrivent au camping : Gabriel Alvarez et son clan ont r?serv? plusieurs emplacements, le temps de participer ? un concours de musique gitane ? Martigues. Hors de question, pour eux, de s'installer sur les lots de la mairie, avec comme voisin le clan de leur pire ennemi : Kako. Leur arriv?e apporte beaucoup de vie au camping, mais rien ne semble pouvoir apaiser les relations tendues entre Gabriel et Kako. Une situation qui finit par poser quelques probl?mes. Conscient de son devoir, Tom d?cide d'intervenir pour essayer d'apaiser ces divergences. Il tente de savoir d'o? provient une telle animosit?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F238a1764c73f4cfa83dd7eeeaad194aa.jpg</image>
    <start>10:00PM</start>
    <finish>11:50PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Programmes de la nuit</title>
    <desc>Retrouvez tous vos programmes de nuit.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F386efe4d6de843f0a434413c65d4c468.jpg</image>
    <start>11:50PM</start>
    <finish>05:30AM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Amour, gloire et beaut?</title>
    <desc>Liam interpelle Finn sur son comportement, tandis qu'Hope vole ? son secours. Katie pousse Poppy et Bill ? s'expliquer sur leur pass? et leur relation actuelle.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ffdf97fca8d744079a0ef307077efe8df.jpg</image>
    <start>05:30AM</start>
    <finish>05:55AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Anne vit en couple avec Sam, steward, qui l'a demand?e en mariage. Laure, h?tesse de l'air, est la meilleure amie de Sam et vit ? c?t?. Anne ignore que les pr?paratifs du plus beau jour de sa vie vont se transformer en cauchemar.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>05:55AM</start>
    <finish>06:20AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Lisa, serveuse dans un caf?, vit en colocation avec une v?ritable accro du shopping, Pauline. J?r?me est un client habituel du caf? de Lisa, et il vient juste d'emm?nager ? proximit?. Lisa ne se doute pas que son nouveau voisin va bouleverser sa vie.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:20AM</start>
    <finish>06:45AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Aliz?e, com?dienne, a du mal ? joindre les deux bouts. Charlotte, sa voisine, et Aliz?e se d?testent. Elles ignorent alors qu'un ?v?nement inattendu va bouleverser leurs rapports.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:45AM</start>
    <finish>07:10AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale. Mais les apparences sont trompeuses et derri?re leurs murs, se cachent bien souvent d'incroyables histoires. Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:10AM</start>
    <finish>07:40AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Juliette vient de quitter Toulouse pour poursuivre ses ?tudes ? Paris. Depuis cinq mois, elle entretient une correspondance avec Eric, qu'elle va enfin rencontrer en personne. Quelle surprise cette relation virtuelle lui r?serve-t-elle.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:40AM</start>
    <finish>08:10AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Thibault, un s?ducteur de 25 ans, partage son appartement avec Johanna, qui peine ? se remettre d'une rupture. R?cemment, Am?lie a emm?nag? au-dessus de chez eux. Thibault ignore encore que cette nouvelle voisine va bouleverser sa vie.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:10AM</start>
    <finish>08:40AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Lyra et Erice. A la suite du d?c?s de la m?re de Lyra, ils viennent trier ses affaires. Et voici leur voisin Jean-Pierre qui vit avec sa s?ur Vivianne. Ils sont tr?s appr?ci?s dans le quartier. Lyra et Eric ne le savent pas encore mais ces bien curieux voisins pourraient amener leur couple ? la rupture.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:40AM</start>
    <finish>09:15AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Lucie et Cl?ment Mathieu, quinze ans apr?s leur rencontre, voient toujours leur amour briller aussi intens?ment. Leurs voisins et amis, Bruno et Karine, sont ?galement mari?s. Bien que les deux couples se soient li?s d'amiti? il y a plusieurs ann?es, se connaissent-ils r?ellement.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:15AM</start>
    <finish>09:45AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Daniela, 49 ans, gardienne et femme de m?nage d'un immeuble du 16?me arrondissement. Elle est la m?re de Clara, lyc?enne, qui d?teste ?tre la fille de la gardienne. Et voici Madame Depeyret, propri?taire dans l'immeuble et membre du syndic. Quitt? par son mari il y a peu, elle reste seule avec son fils Martin avec qui elle a beaucoup de mal ? communiquer. Et voici Monsieur Dupeyret qui ne communique plus avec son ex-femme que par l'interm?diaire de Daniela. Disponible pour tout le monde, Daniela est tr?s appr?ci?e dans la r?sidence. Elle l'ignore mais cette situation est sur le point de changer.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:45AM</start>
    <finish>10:15AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Charlotte avocate, en couple depuis sept ans avec Mathieu, prof de dessin. Seul ombre au tableau, depuis que Charlotte est en p?riode d'essaie dans un tr?s prestigieux cabinet d'avocats, le couple traverse une p?riode trouble. Et voici Karl, 37 ans, le patron de Charlotte. Son cabinet d'avocats est situ? ? quelques pas de chez Charlotte. Charlotte est pr?te ? tout pour r?ussir sa p?riode d'essaie mais a-t-elle conscience que son nouveau patron pourrait mettre son couple en p?ril.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:15AM</start>
    <finish>10:45AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Tim, 18 ans qui habite chez son p?re un week-end sur deux et la moiti? des vacances depuis le divorce de ses parents. Jean son p?re est veilleur de nuit et souffre de ne pas assez voir son fils. Et voici Zo?, la petite amie de Tim qui habite avec sa m?re la maison voisine. Les deux dos sortent ensemble depuis deux ans et c'est le grand amour. La m?re de Zo?, Sonia, ne voit pas d'un tr?s bon ?il cette relation. Pour Zo? et Tim, les vacances qui s'annoncent promettent d'?tre un vrai bonheur mais ils ne se doutent pas qu'elles vont virer au cauchemar.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:45AM</start>
    <finish>11:20AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Camille, avocate, dirige tout dans sa vie d'une main de fer, y compris sa soeur Marion, avec qui elle partage l'appartement familial. R?cemment, un beau jeune homme vient de s'installer en face de chez elles. Pour l'instant, Camille ignore encore que cet homme pourrait bien perturber l'ordre ?tabli dans sa vie, apportant avec lui un potentiel chaos.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:20AM</start>
    <finish>11:50AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Yvan s'installe pour un mois dans la maison de son professeur de piano pendant que celui-ci est ? l'?tranger, en ?change de la garde de son chat. Fiona, une artiste, vit seule avec son p?re, Fabrice. Yvan pense avoir trouv? l'endroit id?al pour se pr?parer ? son concours, mais il d?couvrira bient?t que les apparences peuvent ?tre trompeuses.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:50AM</start>
    <finish>12:20PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Jeanne 42 ans, propri?taire d'une petite maison de ville dans la banlieue chic de Paris. C'est Alexandre son fils qui y habite seul le temps de finir ses ?tudes. Apr?s un appel d'Alexandre, elle a d?cider de lui rendre visite en urgence. Alexandre a un probl?me avec un voisin que connait bien Jeanne, Renaud Merignac. Propri?taire de l'immeuble d'? c?t?, il harc?le depuis des ann?es Jeanne pour qu'elle lui vende sa maison. Jeanne a-t-elle conscience que cette guerre entre voisin va peut-?tre changer sa vie.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>12:20PM</start>
    <finish>12:55PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>12:55PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Meredith prend conscience qu'elle doit maintenant prendre ? sa charge un grand nombre de responsabilit?s. Elle intervient ?norm?ment pour organiser la vie de sa m?re. Pendant qu'Izzie pr?pare une f?te pour son petit ami, Hank, Meredith s'occupe de sa premi?re op?ration de chirurgie cardiaque. Pendant l'intervention, elle craint d'avoir endommag? le coeur du patient. Mais elle n'ose pas en parler ? ses confr?res, de peur de se retrouver condamn?e pour faute professionnelle. Elle serait alors exclue du programme. Quant ? Cristina et Burke, ils devisent tranquillement sur les vertus du caf?, tandis que Meredith et Derek espionnent..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ff9a1b8d854364d4489ef76c8210e3655.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>01:50PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Toute l'?quipe chirurgicale est mobilis?e pour traiter le cas d'une femme souffrant d'une tumeur gravissime ? l'abdomen. Chacun fait le maximum pour que l'op?ration soit un succ?s et que la patiente survive. Pendant ce temps, Bailey apprend que Meredith et Derek ont une liaison. Les carri?res des deux m?decins sont mises en p?ril par cette d?couverte. Enfin, Cristina et Burke tentent, de leur c?t?, de cacher ? tout le monde qu'ils sont amoureux l'un de l'autre. Mais rapidement, la situation s'av?re bien compliqu?e ? g?rer..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F24871305e89347f5b1a1343bb688dd02.jpg</image>
    <start>01:50PM</start>
    <finish>02:45PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Derek et Meredith ?vitent de dire qu'ils ont pass? la nuit ensemble. Ils ne savent pas encore que leur liaison agace beaucoup les colocataires. Leur idylle est un secret de polichinelle. A l'h?pital, Izzie s'occupe d'un homme qui a aval? les clefs de voiture de sa petite amie pour qu'elle ne le quitte pas. Alex doit g?rer les obsessions de Digby Owens, qui s'est tir? dessus parce qu'il aime les cicatrices caus?es par ce type de blessures. De son c?t?, George soup?onne un des anesth?sistes d'avoir un probl?me avec l'alcool. Il se demande s'il doit en parler aux autres..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F753ea036eb924b29836cdb62fe67d851.jpg</image>
    <start>02:45PM</start>
    <finish>03:35PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Meredith tente d'en savoir plus sur la vie de Derek. Elle est d??ue quand elle d?couvre un certain d?tail, quelque chose qui l'ennuie vraiment beaucoup. Pendant ce temps, Alex s'occupe du cas de Devo, une jeune femme qui met sa vie en danger avec ses croyances religieuses, refusant certains traitements qui lui seraient pourtant indispensables. Tandis qu'Izzie envisage tr?s s?rieusement de renouer le contact avec sa m?re, une patiente de 47 ans, enceinte et atteinte d'un cancer, doit choisir entre mener sa grossesse ? terme et poursuivre sa chimioth?rapie. Enfin, un homme intern? en psychiatrie pr?tend avoir des dons de voyance..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F16683d2f05294523a8239d0fdf7708e1.jpg</image>
    <start>03:35PM</start>
    <finish>04:25PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Tout le monde a des secrets. Mais que faire quand ceux-ci sont sur le point d'?clater au grand jour ? Plusieurs membres de l'h?pital sont atteints d'une maladie sexuellement transmissible : la syphilis. Webber organise un meeting pour en parler. Meredith et Derek, quant ? eux, deviennent plus intimes. Un ami de Burke vient se faire examiner et on d?couvre, malheureusement pour le pauvre homme, une masse ?trange du c?t? de sa vessie. Cristina et Izzie s'occupent d'un ancien alcoolique dont l'abdomen est rempli d'un liquide pour le moins ?trange. Les deux femmes ne sont pas au bout de leurs surprises..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F1a0d959f5457472eb685c03fb4a31815.jpg</image>
    <start>04:25PM</start>
    <finish>05:15PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Meredith va devoir travailler avec Addison Shepherd. Elle tente tant bien que mal de s'adapter ? la situation. Pendant ce temps, Webber demande ? George de lui rapporter tous les ragots qui circulent dans les couloirs de l'h?pital. Un peu plus tard, sortant du travail, Meredith et Cristina se rencontrent au bar &quot;Emerald City&quot;, o? elles se racontent leurs d?boires amoureux. Cristina se confie sur sa relation avec Burke. Meredith confie ? Cristina qu'elle est litt?ralement an?antie par les rebondissements de sa vie affective. Au m?me moment, Joe, le barman, s'?croule sous leurs yeux, victime d'un malaise..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fa0b521f86fb54ed98577a440fc8b0ad9.jpg</image>
    <start>05:15PM</start>
    <finish>06:10PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Derek est agac? par la nomination de Burke en tant que chef int?rimaire, car il repousse son op?ration pour accueillir un donneur d'organes. Les victimes d'un accident de voiture sont amen?es aux urgences. George tente de r?animer un homme consid?r? comme mort depuis vingt minutes. Alex et Christina s'occupent des passagers du deuxi?me v?hicule : un jeune homme, Scott, et sa m?re. Le p?re, qui conduisait, est dans un ?tat critique et a besoin d'une transplantation du foie de toute urgence. Meredith h?rite de l'occlusion intestinale de monsieur Hubble, caus?e par l'ingestion de t?tes de poup?es en plastique..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F4ae58154ed2144838027c1f780f8f588.jpg</image>
    <start>06:10PM</start>
    <finish>07:05PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Cristina et Meredith s'interrogent : Cristina doit-elle ou non dire ? Burke qu'elle attend un b?b? ? Tandis que les deux femmes p?sent le pour et le contre d'une telle d?cision, une urgence se pr?sente ? l'h?pital, qui interrompt leur discussion. Alex et Izzie se rapprochent, tout comme Meredith et sa m?re, atteinte de la maladie d'Alzheimer et admise au Seattle Grace Hospital pour y subir une intervention chirurgicale. De son c?t?, George se voit confier une mission des plus d?licates. Sera-t-il digne de la confiance plac?e en lui ?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd0f3f09e41544021ae1ceaef0c6e88b6.jpg</image>
    <start>07:05PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Moi, moche et m?chant 2</title>
    <desc>Depuis qu'il a sauv? ses trois filles adoptives, Margo, Edith et Agnes, Gru a refait sa vie dans le camp des gentils. Son train-train est interrompu par Lucy Wilde et Silas Ramsbottom, de la Ligue anti-m?chants, qui le convoquent au si?ge central. Un nouveau m?chant d'envergure a ?t? d?tect?. Il s'appelle Eduardo et pourrait bien dominer le monde si personne ne l'arr?te. Et puisque Gru a ?t? autrefois un m?chant, il sait comment ces gens-l? fonctionnent. La Ligue compte donc sur lui pour mettre Eduardo hors d'?tat de nuire. Il lui reste maintenant ? agir avec un plan d'action efficace. De nouvelles aventures d?marrent pour Gru, d?sormais int?gr? dans le clan des gentils, pour lutter contre un m?chant..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F7eef40d8f20048f3bb1970d217dcd0a7.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>10:00PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Krypto et les Super-Animaux</title>
    <desc>Apr?s que Superman a ?t? captur? par Lex Luthor et le cochon d'Inde Lulu, son chien Krypto se retrouve tout seul. Il d?cide alors de sauver son ma?tre, qui a perdu ses pouvoirs, avec l'aide d'une bande d'animaux eux-m?mes dot?s de super-pouvoirs. Le labrador va ainsi faire ?quipe avec Ace le bulldog, qui dispose d'une force surhumaine le rendant indestructible, mais ?galement PB le cochon, pouvant ? tout moment devenir g?ant. Ils sont accompagn?s par Merton, la tortue super rapide, et Chip, l'?cureuil aux pouvoirs ?lectriques. La fine ?quipe va faire tout ce qui est possible pour lib?rer Superman et la Ligue des Justiciers des griffes de l'abominable Lex Luthor..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fc7627a14605149d3a14577985c266497.jpg</image>
    <start>10:00PM</start>
    <finish>11:50PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
</tv>
