<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Elina, la nouvelle gardienne de l'immeuble, semble cacher des secrets.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fbbec6549289847de943af1a5e12a7d21.jpg</image>
    <start>10:45AM</start>
    <finish>11:20AM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Combien de temps Marion, qui a un voisin charmant, arrivera-t-elle ? r?sister.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fbbec6549289847de943af1a5e12a7d21.jpg</image>
    <start>11:20AM</start>
    <finish>11:50AM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Katia, qui semble troubl?e par son nouveau voisin, pourrait bien ne pas r?sister ? son charme.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fdc7c25dc3189438db58a16c423608278.jpg</image>
    <start>11:50AM</start>
    <finish>12:20PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Marc, le nouveau locataire de Charlotte et St?phane, n'est peut-?tre pas aussi innocent qu'il en a l'air.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fdc7c25dc3189438db58a16c423608278.jpg</image>
    <start>12:20PM</start>
    <finish>12:55PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fe32fe26807234d5d9754ec6f33ef7774.jpg</image>
    <start>12:55PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Chacun lutte comme il peut pour oublier la mort de George. Meredith et Derek passent tout leur temps ? consommer leur mariage, n'importe o? et n'importe quand. De leur c?t?, Cristina et Owen doivent s'abstenir. Le docteur Wyatt leur a en effet conseill? d'?viter tout rapport sexuel, le temps qu'Owen fasse des progr?s dans sa th?rapie. Izzie ne comprend pas l'attitude d'Alex, qui se montre distant. Lexie tente de convaincre Clara d'accepter une nouvelle op?ration, mais sa patiente en a plus qu'assez et sombre peu ? peu dans la d?pression. Par ailleurs, la jeune interne h?site ? s'installer chez Sloan..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F8c399e8e85064f3da8a383af9573598f.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>01:50PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Izzie reprend le travail quelques semaines seulement apr?s avoir fr?l? la mort. L'h?pital subit un plan de restrictions budg?taires drastique, et chacun tente de prouver qu'il est indispensable afin de ne pas ?tre licenci?. Cristina veut s'essayer ? la p?diatrie aux c?t?s d'Arizona. Bailey et Alex doivent prendre en charge une patiente et son fils victimes d'un accident de voiture. La m?re souffre depuis quelque temps d'une douleur au niveau de l'estomac mais n'a pas eu le temps de consulter car elle doit veiller sur son fils, un schizophr?ne atteint de parano?a. Lors d'un examen, celui-ci bouscule Lexie et prend la fuite..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F19457dcfa2a24c33af8b3512179b807d.jpg</image>
    <start>01:50PM</start>
    <finish>02:45PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Lexie arrive aux urgences accompagn?e de son p?re, Thatcher, qui vomit du sang. Il s'av?re qu'il a besoin d'un nouveau foie mais ne peut ?tre mis sur la liste d'attente des dons d'organes car il est sobre depuis moins d'un an. De son c?t?, Alex en a assez de vivre dans la caravane de Derek et tente de convaincre Izzie qu'il est temps de d?m?nager. Souffrant de probl?mes d'?rection, Irving Waller, ?g? de 82 ans, demande ? Mark de lui venir en aide, mais sa famille s'y oppose. Par ailleurs, Izzie s'attache ? un patient atteint d'un cancer. Quant ? Cristina, elle cherche d?sesp?r?ment ? participer ? une op?ration quelle qu'elle soit..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fa07a1d1edde940f1a8f7e88f4df21481.jpg</image>
    <start>02:45PM</start>
    <finish>03:35PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>La fusion entre Mercy West et Seattle Grace est effective, et les internes des deux ?tablissements hospitaliers se disputent les op?rations, comme l'int?r?t de leur sup?rieur. Se r?tablissant peu ? peu de son op?ration, Meredith compte sur ses amis pour la tenir inform?e de tout ce qui se passe. Carlos Torres, le p?re de Callie, rend visite ? sa fille dans l'espoir de la faire renoncer ? son homosexualit?. Lexie et une interne de Mercy West travaillent avec Derek sur le cas d'un homme bless? alors qu'il ?tait en plein cambriolage. Le patient conseille ? Lexie de ne pas se laisser dominer par sa coll?gue..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F25939969fd5044b98388a28db092bf80.jpg</image>
    <start>03:35PM</start>
    <finish>04:25PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Un incendie se d?clare dans un h?tel, et de nombreuses victimes arrivent aux urgences. Parmi elles, une patiente atteinte de graves br?lures d?c?de quelque temps apr?s son arriv?e, dans des circonstances chaotiques. En tant que membre du conseil d'administration, Jennings cherche ? identifier le responsable parmi les internes. Dans le contexte difficile de la fusion entre Mercy West et Seattle Grace, tous ont peur de perdre leur emploi. L'un apr?s l'autre, les m?decins d?filent devant Jennings, Richard Webber et une avocate pour ?voquer leur version des faits. Il s'av?re que chacun d'entre eux a eu affaire ? la victime..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fb24126ba5f1041638e003438fb06326e.jpg</image>
    <start>04:25PM</start>
    <finish>05:15PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Un gars, une fille</title>
    <desc>Dans la vie de couple, les plus petits al?as de la vie semblent parfois poser les plus gros probl?mes. On constate relativement souvent que les hommes et les femmes ne r?agissent pas de la m?me mani?re, ce qui ne facilite pas toujours le quotidien ! Alexandra et Jean en font l'exp?rience tous les jours. Entre disputes et r?conciliations, discussions interminables et br?ves chamailleries, il est parfois compliqu? de s'entendre. La r?partition des t?ches m?nag?res et les n?gociations en vue du prochain repas de famille chez la belle-m?re peuvent g?n?rer d'incroyables tensions. La vie amoureuse s'av?re alors tr?s loin d'?tre un long fleuve tranquille.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F9e503f789aa44c66870bb2583a9b8436.jpg</image>
    <start>05:15PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fe32fe26807234d5d9754ec6f33ef7774.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Les super-flics de Miami</title>
    <desc>Joe Garret, un truand r?cemment lib?r? de prison, est retrouv? mort, assassin?. Il ?tait l'auteur d'un fabuleux hold-up ? Detroit, qui avait rapport? vingt millions de dollars. Le capitaine Tanney, charg? de l'affaire, d?sesp?re de retrouver son meurtrier tout autant que l'argent. Son sup?rieur menace de le r?trograder en cas d'?chec. Tanney fait alors appel ? des amis, Doug Bennet et Steve Forest, deux agents du FBI qui ont jadis mis Garret sous les verrous. A peine arriv?s ? Miami, les deux comp?res r?duisent ? n?ant un gang de braqueurs. Tout en poursuivant leur enqu?te, Bennet et Forest nettoient la ville de ses truands..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F0ef120226f954d41bf5a41837d9321a3.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>10:00PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Les dossiers Cold Case</title>
    <desc>Dans les ann?es 80, le quartier des Houston Heights ?tait connu pour ses nombreux magasins, restaurants et salles de concerts, o? de nombreux artistes se produisaient. Les Heights est le quartier de c?ur des s?urs Kennedy, Yleen et Lillie. Leur p?re Jack y habite ?galement. Le matin du 5 mars 1984, Jack attend ses filles, qui doivent l'accompagner ? un rendez-vous m?dical, mais elles tardent ? venir. Il d?cide de se rendre ? leur domicile. Sur place, il d?couvre le corps de ses filles au sol.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F16c6485a956345fda0145e7842e43321.jpg</image>
    <start>10:00PM</start>
    <finish>10:50PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Les dossiers Cold Case</title>
    <desc>Quelques jours apr?s les f?tes de No?l, Loren Bible attend la venue de ses enfants, qui doivent se rendre chez le dentiste. Mais ils tardent ? venir. Elle re?oit alors la visite d'un officier de police, qui lui annonce qu'un incendie a eu lieu chez la famille Freeman. Sa fille Lauria, 16 ans, y a pass? la nuit, ? l'occasion de la f?te d'anniversaire de sa meilleure amie Ashley. Loren se rend imm?diatement sur place, mais aucune trace des jeunes filles.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fca2320959b0c4ae8be2a8e45a0fed731.jpg</image>
    <start>10:50PM</start>
    <finish>11:44PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
</tv>
