<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Un comportement ind?cent - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>12:20PM</start>
    <finish>12:55PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>12:55PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Une jeune femme doit ?tre prochainement op?r?e : une intervention risqu?e, qui pourrait bien mal tourner. La patiente, une amie de Derek et Addison, est venue tout sp?cialement de New York pour ?tre soign?e par eux. Or les deux m?decins n'arrivent pas ? se mettre d'accord sur la marche ? suivre. Le plan d'intervention prend un retard inqui?tant. Pendant ce temps, George s'occupe d'un homme, un v?ritable miracul? qui a surv?cu ? une chute de cinq ?tages. Non content d'?tre toujours vivant, il ne souffre que d'une fracture de la jambe. Tout le personnel essaie d'expliquer cette chance insolite..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fb57388569cf14883a4e19a108e204467.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>01:50PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Les vacances de Thanksgiving sont difficiles pour les internes de l'h?pital Grace. Izzie pr?voit un d?ner chez Meredith mais ne sait pas encore qui pourra se lib?rer.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F777c5f4fca5146a68c9f44e8ff7297ae.jpg</image>
    <start>01:50PM</start>
    <finish>02:45PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Un homme, souffrant de priapisme, se pr?sente aux urgences. Derek Shepherd s'occupe de lui. Meredith, elle, a la d?sagr?able surprise de reconna?tre, en ce patient insolite, l'homme avec qui elle a pass? la soir?e. Pendant ce temps, Dorie Russell, une femme enceinte de quintupl?es, est sur le point d'accoucher. Malheureusement, trois des fillettes pr?sentent des complications : l'accouchement risque d'?tre long et difficile. Enfin, Alex continue de se montrer tr?s maladroit avec Izzie et Burke donne les cl?s de son appartement ? Christina..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd31785613dfa4c3b8c0cb388eda7faef.jpg</image>
    <start>02:45PM</start>
    <finish>03:35PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Cristina ?prouve de la sympathie pour Constance Ferguson, une d?tenue qui a jou? avec sa sant? afin de sortir provisoirement de prison. Tout le monde veille sur les quintupl?s, n?s pr?matur?ment. Addison se pr?pare ? mettre Izzie ? rude ?preuve..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F87423d207dec4c77ba85892e0803ec2d.jpg</image>
    <start>03:35PM</start>
    <finish>04:25PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Les f?tes de No?l approchent mais personne ne se sent d'humeur vraiment festive. C'est le dernier jour d'Alex ? l'h?pital avant de passer son examen pratique. Chacun l'aide ? r?viser pour multiplier ses chances de r?ussite. Justin, un jeune gar?on, doit subir une transplantation cardiaque. Un organe est disponible mais il le refuse, ne croyant pas qu'il s'agisse d'un cadeau du p?re No?l, comme sa m?re le pr?tend. Cristina et Burke, qui s'occupent de lui, ne sont pas du m?me avis, ? cause de leur divergence de religion. De son c?t?, George s'occupe d'une femme qui souffre d'un ulc?re qu'il faut op?rer..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Faef497795df748e5ad26a63d6fdfd17d.jpg</image>
    <start>04:25PM</start>
    <finish>05:15PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Izzie s'occupe d'un patient, Denny Duquette, qui doit absolument subir une transplantation cardiaque. L'homme tombe sous son charme. Izzie, qui se remet peu ? peu de sa relation avec Alex, ne reste pas insensible aux avances pressantes qu'il lui fait. Derek rend visite ? la m?re de Meredith pendant qu'? l'h?pital, George soigne une adolescente hermaphrodite, qui souffre physiquement et psychiquement des premiers signes de sa pubert?. Un cas relativement difficile et surtout d?licat, qu'il va devoir g?rer avec tact et intelligence. Se montrera-t-il ? la hauteur de ce d?fi ? la fois m?dical et humain ?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd10c63d5dc064b97bb94a0ebcef0b756.jpg</image>
    <start>05:15PM</start>
    <finish>06:10PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Meredith et Christina ont du mal ? se parler de leurs relations respectives avec Shepherd et Burke. Burke a demand? ? Christina de vivre avec lui. George est contrari? par le chien que Meredith et Izzie ont adopt? et leur donne un ultimatum. Pendant ce temps, George a pour mission de convaincre une chanteuse de 78 ans de quitter l'h?pital et de rentrer chez elle ou dans une maison de retraite. Cependant, la femme s'attache ? George et refuse de partir. Elle craint d'?tre entour?e d'autres personnes ?g?es..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd10c63d5dc064b97bb94a0ebcef0b756.jpg</image>
    <start>06:10PM</start>
    <finish>07:05PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Les infirmi?res du Seattle Grace Hospital ont d?cid? de se mettre en gr?ve. Les m?decins doivent se d?brouiller seuls. Dans un premier temps, George refuse de se joindre aux gr?vistes, mais il finit par int?grer le groupe pour d?fendre leur cause. Entretemps, Alex, Cristina, Izzie et Meredith font la connaissance du docteur Cindy Aaron, la rempla?ante de Bailey, qui s'av?re ?tre tout ? fait son contraire. Izzie accepte de travailler sur le cas d'une grossesse ? risque avec Addison..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F1f9005404b774a82b36e2f920de3e76a.jpg</image>
    <start>07:05PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>La c?l?bre pr?sentatrice de talk-show Sylvia Rhodes est retrouv?e morte ? son domicile, battue ? mort ? l'aide d'une bouteille de champagne. Les inspecteurs Logan et Wheeler sont charg?s de l'enqu?te. Ils s'int?ressent tr?s vite au compagnon de la victime, la vedette du rock vieillissante Jordie Black, qui ?tait l'idole de Wheeler au lyc?e. Ils d?couvrent ?galement que Milo, le fils de Sylvia, avait ?t? engag? dans l'?quipe de musiciens de la star mais qu'il connaissait quelques probl?mes de drogue. Au fil de l'enqu?te, Wheeler va d?couvrir que celui qu'elle a longtemps admir? cache de lourds secrets..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F58677b803f6444b8b32d3db430635c2e.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>08:55PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Un boxeur vient de remporter un combat dans une ambiance houleuse. Apr?s le match, il c?l?bre sa victoire dans le bar le plus proche, flirtant avec une jeune femme, quand le compagnon de celle-ci vient entra?ner la fille hors de l'?tablissement pour lui donner une correction. Le boxeur tente de s'interposer. Il ne fait que recevoir une balle dans la cuisse et d?c?de peu apr?s. Logan arrive bient?t sur place et tombe sur le fr?re de la victime, dont il avait ?t? le mentor quelques ann?es plus t?t. Il est d?cid? ? faire la lumi?re sur cette affaire et comprend rapidement qu'il s'agissait d'un coup mont?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fe674e2ccb4fe4ef2abdce91d0cb37b15.jpg</image>
    <start>08:55PM</start>
    <finish>09:50PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Un adjoint du procureur du Bronx, pr?t ? se faire remarquer pour les prochaines ?lections, monte en ?pingle une affaire de viol impliquant une ?quipe de football universitaire. Quand le t?moin-clef est retrouv? le cr?ne fracass? au bas d'un escalier, le matin m?me du proc?s pr?liminaire, Logan et Falacci n'ont que l'embarras du choix pour trouver des suspects..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2b920112aefd451497a9b65bb2718012.jpg</image>
    <start>09:50PM</start>
    <finish>10:35PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Le corps d'un jeune plongeur d'origine arabe a ?t? retrouv? sur une plage de Coney Island. Sur les lieux du drame, Goren et Eames d?couvrent des agents du FBI ? pied d'oeuvre. En effet, le Bureau s'int?resse ? l'affaire, soup?onnant le d?funt de pr?parer un attentat contre des installations sous-marines. Les agents du FBI prennent un malin plaisir ? mettre des b?tons dans les roues des deux inspecteurs. N?anmoins, pers?v?rants, Eames et Goren apprennent que l'individu travaillait pour un homme d'affaires de la r?gion. Puis ils trouvent des preuves qui infirment compl?tement l'hypoth?se des f?d?raux..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ff5bf1ab0a3424c0b80813cace5f6a11b.jpg</image>
    <start>10:35PM</start>
    <finish>11:30PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
</tv>
