<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Un boxeur vient de remporter un combat dans une ambiance houleuse. Apr?s le match, il c?l?bre sa victoire dans le bar le plus proche, flirtant avec une jeune femme, quand le compagnon de celle-ci vient entra?ner la fille hors de l'?tablissement pour lui donner une correction. Le boxeur tente de s'interposer. Il ne fait que recevoir une balle dans la cuisse et d?c?de peu apr?s. Logan arrive bient?t sur place et tombe sur le fr?re de la victime, dont il avait ?t? le mentor quelques ann?es plus t?t. Il est d?cid? ? faire la lumi?re sur cette affaire et comprend rapidement qu'il s'agissait d'un coup mont?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fe674e2ccb4fe4ef2abdce91d0cb37b15.jpg</image>
    <start>08:55PM</start>
    <finish>09:50PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Un adjoint du procureur du Bronx, pr?t ? se faire remarquer pour les prochaines ?lections, monte en ?pingle une affaire de viol impliquant une ?quipe de football universitaire. Quand le t?moin-clef est retrouv? le cr?ne fracass? au bas d'un escalier, le matin m?me du proc?s pr?liminaire, Logan et Falacci n'ont que l'embarras du choix pour trouver des suspects..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2b920112aefd451497a9b65bb2718012.jpg</image>
    <start>09:50PM</start>
    <finish>10:35PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Le corps d'un jeune plongeur d'origine arabe a ?t? retrouv? sur une plage de Coney Island. Sur les lieux du drame, Goren et Eames d?couvrent des agents du FBI ? pied d'oeuvre. En effet, le Bureau s'int?resse ? l'affaire, soup?onnant le d?funt de pr?parer un attentat contre des installations sous-marines. Les agents du FBI prennent un malin plaisir ? mettre des b?tons dans les roues des deux inspecteurs. N?anmoins, pers?v?rants, Eames et Goren apprennent que l'individu travaillait pour un homme d'affaires de la r?gion. Puis ils trouvent des preuves qui infirment compl?tement l'hypoth?se des f?d?raux..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ff5bf1ab0a3424c0b80813cace5f6a11b.jpg</image>
    <start>10:35PM</start>
    <finish>11:30PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
</tv>
