<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Monica est d?sempar?e : elle a appris que Pete, son petit ami du moment, ne peut pas s'emp?cher de jouer des poings avec les autres gar?ons. D'ailleurs, il s'est m?me mis en t?te de participer ? un tournoi de lutte. Monica s'y oppose formellement..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F63310d8adc3e40e5869cb6748409931c.jpg</image>
    <start>01:25PM</start>
    <finish>01:55PM</finish>
    <date>09 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Phoebe a invit? toute la bande ? passer le week-end ? Montauk, dans une superbe villa situ?e au bord de la plage pr?t?e par l'un de ses clients. Pour la jeune femme, c'est l'occasion de rencontrer une ancienne amie de sa m?re, qui lui fait de curieuses r?v?lations. Rachel, quant ? elle, a d?cid? de tout mettre en oeuvre pour reconqu?rir Ross. De son c?t?, Chandler avoue ? Monica qu'il la trouve vraiment tr?s s?duisante, mais la soeur de Ross lui fait comprendre qu'elle n'aime que les hommes m?rs. Ainsi, les couples se font, se d?font et se refont..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F7fe06c0601224738bbdc3fc93a53ab43.jpg</image>
    <start>01:55PM</start>
    <finish>02:25PM</finish>
    <date>09 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Ross et Rachel sont peut-?tre sur le point de se r?concilier. Tous deux en r?vent, mais Rachel n'est pr?te ? franchir le pas que sous certaines conditions. Phoebe, quant ? elle, est bien d?cid?e ? dire tout ce qu'elle a sur le coeur ? sa m?re, qui l'a abandonn?e. De son c?t?, Monica, piqu?e par une m?duse, accumule les ennuis..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F4b3b181870c64caf87217d10d94688b1.jpg</image>
    <start>02:25PM</start>
    <finish>02:50PM</finish>
    <date>09 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Phoebe Buffay est persuad?e qu'un chat errant, qui a saut? dans la bo?te de sa guitare au &quot;Central Perk&quot;, est habit? par l'esprit de sa m?re adoptive, d?c?d?e depuis peu. De son c?t?, Joey Tribbiani tente de r?aliser une bonne affaire en vendant une ?tag?re qu'il a lui-m?me construite. Quant ? Rachel Greene, toujours jalouse, elle m?dite sur un moyen de reconqu?rir l'?lu de son coeur. Monica Geller a rendez-vous avec le petit ami que Rachel fr?quentait au lyc?e. Le jeune homme, qui ?tait tr?s agr?able ? l'?poque, est cependant devenu particuli?rement ennuyeux..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F6640d6b69966443c95eaa85fcdf859c4.jpg</image>
    <start>02:50PM</start>
    <finish>03:20PM</finish>
    <date>09 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Malgr? les probl?mes de communication qui persistent entre elles, Monica, qui manque cruellement d'argent, accepte de faire la cuisine pour sa m?re, qui organise une soir?e tr?s importante. Mais par m?garde, elle ?gare un de ses faux ongles dans une quiche. Loin de ces probl?mes culinaires et esth?tiques, Chandler souffre de son aventure avec la patronne de Rachel et ne sait pas comment la quitter sans mettre son amie dans une situation embarrassante. De son c?t?, Joey s'est pris de passion pour les encyclop?dies que lui a propos?es un vendeur ? domicile, mais il ne sait pas comment trouver l'argent pour payer ces ouvrages..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fcc8d528ec4a14564a78a432b45c9d3b1.jpg</image>
    <start>03:20PM</start>
    <finish>03:45PM</finish>
    <date>09 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Apr?s une vive altercation avec monsieur Treeger, le repr?sentant du syndic de l'immeuble, Monica et Rachel risquent d'?tre expuls?es de leur appartement pour ne pas avoir d?clar? le fait qu'elles vivaient en colocation. Mais Joey vient en aide ? ses deux amies en se rendant ? un bal en compagnie du gardien de l'immeuble qui a trouv? en lui le compagnon de danse id?al. Quant ? Phoebe, elle a succomb? au charme d'un de ses clients, qui prend r?guli?rement rendez-vous dans son salon de massage. Malheureusement, il lui est formellement interdit de le fr?quenter..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fae8fc5119af94cf7a251c6eadacf52e1.jpg</image>
    <start>03:45PM</start>
    <finish>04:15PM</finish>
    <date>09 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Alors que Ross sort avec la belle Amanda dans le but de rendre Rachel folle de jalousie, Chandler a bient?t le b?guin pour une fille qu'il a rencontr?e au &quot;Central Perk&quot;. Mais ses illusions s'effondrent lorsqu'il apprend que sa belle inconnue n'est autre que Kathy, la petite amie de Joey. En connaissance de cause et au m?pris des r?gles instaur?es dans le groupe, les deux jeunes gens, qui se sentent tr?s attir?s l'un par l'autre, commencent ? flirter. De son c?t?, Phoebe s'?merveille de sa propre voix, modifi?e par un tr?s gros rhume..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fe7fc04ee030d4b43914af57d0f0e9e88.jpg</image>
    <start>04:15PM</start>
    <finish>04:45PM</finish>
    <date>09 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Nos chers voisins</title>
    <desc>Entre les probl?mes de famille ou d'?ducation, de justice, de religion et de politique : la vie des voisins rebondit sur les sujets de soci?t? de mani?re dr?le, cocasse ou touchante ? travers une s?rie de sayn?tes. Parmi les voisins, se trouvent Jean-Pierre Lambert, Alain Stuck, L?o Becker, Fleur Becker Issa, Chlo? et Alex. Ils se croisent et ?changent sur le palier ou devant l'ascenseur. Les situations de quiproquos se multiplient aussi avec les membres de la famille Dubernet-Carton, Ludivine Pierre-Antoine, Jean-Eudes, Jacques-Etienne, Am?lie, Aymeric et Marie-Camille. Au sein de l'immeuble, couples, enfants, c?libataires, colocs f?tards et vieux ronchons cohabitent dans la bonne humeur..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F90d58517a7374bcebc1a2aadae80aa6f.jpg</image>
    <start>04:45PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>09 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fe32fe26807234d5d9754ec6f33ef7774.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>09 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Jos?phine, ange gardien</title>
    <desc>Jos?phine se fait engager dans les cuisines d'une prison, afin de pouvoir aider Brigitte, une jeune femme qui a ?t? condamn?e pour complicit? lors d'un homicide commis par son compagnon, Xavier. Or, Brigitte s'appr?te ? sortir de l'?tablissement p?nitentiaire dans une semaine. Elle ne songe qu'? Thomas, son fils de 7 ans, qu'elle n'a vu qu'une seule fois pendant ses quatre ann?es d'emprisonnement. Le gar?on vit chez Charlotte, la soeur de Brigitte, et son mari. Si l'attente de la lib?ration reste forte, son id?e provoque le d?sespoir de Brigitte, qui ignore comment elle va retrouver le monde ext?rieur. Jos?phine, en bon ange, va tenter de soulager sa d?tresse..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F9eabeecd65db426f91b3e4c4fa976ec7.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>10:05PM</finish>
    <date>09 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Jos?phine, ange gardien</title>
    <desc>Apr?s plusieurs cures de sevrage alcoolique, Fran?ois, un instituteur de 40 ans, revient dans la ville de son enfance. Il sait qu'il tient l? sa derni?re chance de trouver le bonheur aux c?t?s de sa femme H?l?ne et de sa fille Julia, qu'il aime profond?ment. Mais les fant?mes du pass? sont tenaces. Toujours vuln?rable, Fran?ois ne tarde pas ? rechuter, mettant en p?ril sa carri?re et sa vie conjugale. Heureusement, Jos?phine veille au grain. L'ange gardien comprend qu'un lourd secret p?se sur son prot?g? et que celui-ci continuera ? boire tant qu'il ne l'aura pas affront?. Mais comment convaincre Fran?ois de voir en face une v?rit? qu'il fuit depuis si longtemps ?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F3bfa2c828cc742c3a0b6babf0c529ffb.jpg</image>
    <start>10:05PM</start>
    <finish>11:50PM</finish>
    <date>09 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Joe et Millie sont assassin?s dans leur maison. D'apr?s la sc?ne du crime, Goren et Eames sont persuad?s que le couple connaissait son assassin. Ils interrogent le patron de Joe, qui leur r?v?le que son employ? avait des probl?mes d'argent. Le lendemain, Vilma, professeur de th??tre, est retrouv?e assassin?e. Goren et Eames remarquent des similitudes avec le premier meurtre : une tasse de caf? cass?e, et l'arme du crime, qui semble ?tre une nouvelle fois un marteau. L'avant-veille, la pi?ce &quot;Cyrano de Bergerac&quot; avait ?t? jou?e. La directrice de l'?cole explique que cette pi?ce semblait g?ner certains parents..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd7dd5fba131042f29ce912701cc10bc2.jpg</image>
    <start>11:50PM</start>
    <finish>12:39AM</finish>
    <date>09 August 2025</date>
  </channel>
</tv>
