<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Addison s'occupe d'une femme, une catholique, m?re de sept enfants. Elle d?couvre que le mari de cette femme refuse tout traitement contraceptif, quitte ? avoir un huiti?me enfant. Derek, lui, soigne une avocate des affaires familiales qui lui propose son aide en cas de besoin. Izzie et George, qui se racontent des anecdotes personnelles, surprennent une partie de la conversation de Derek et de l'avocate. Alex et Addison sont ? nouveau en froid car Alex n'a pas pu se taire, et Finn pr?pare son petit d?jeuner ? Meredith. Enfin, Burke apprend que son violoniste de jazz pr?f?r? va subir une op?ration ? coeur ouvert..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F15886a6b2b4d48568d610961a4fa0ae2.jpg</image>
    <start>03:35PM</start>
    <finish>04:25PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Le personnel de l'h?pital de Seattle attend un interne, Marshall. Son entr?e est fracassante. En chemin, il a perdu la m?moire ? court terme et caus? un grave accident de voiture en percutant le v?hicule de toute une famille. M?lanie, l'une des passag?res, enceinte, succombe ? ses blessures, mais les m?decins parviennent ? sauver son b?b?. Meredith et Finn se rapprochent, au grand dam de Derek..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F215a60983f224af6bef503eadcbd9f09.jpg</image>
    <start>04:25PM</start>
    <finish>05:15PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>George et Derek travaillent ? pr?sent ensemble, tout comme Meredith et Callie, qui font maintenant ?quipe. De son c?t?, Denny est toujours en attente d'un coeur. Chaque jour qui passe constitue un risque suppl?mentaire. A l'h?pital, une jeune femme, enceinte de plusieurs mois, meurt au cours d'une intervention. Les parents de la d?funte font alors une demande inattendue au personnel soignant : ayant perdu leur fille, ils veulent en effet que le foetus, leur petit-enfant, soit maintenu vivant, co?te que co?te. La volont? de ce couple est la source de tensions tr?s vives entre Derek et Addison. Quant ? Finn, il s'occupe toujours de Doc, le chien de Meredith..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fb9555a04c08846c2bd6a8887d072abf6.jpg</image>
    <start>05:15PM</start>
    <finish>06:10PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Denny a besoin d'un coeur. Izzie et George font tout leur possible pour obtenir un greffon, mais la t?che se r?v?le quasiment impossible tant le nombre de demandeurs est important. Il faut de plus que l'organe soit compatible. De son c?t?, Derek a la vie d'un ami entre ses mains. De nouvelles difficult?s apparaissent dans le traitement de Denny. Burke ne pourra pas l'op?rer dans de bonnes conditions en raison de ses probl?mes cardiaques. Cette situation critique pose un probl?me ? toute l'?quipe. Cristina s'inqui?te pour Burke, qu'elle trouve tr?s pr?occup?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F56c8887895154aa09702c0b5b08fec52.jpg</image>
    <start>06:10PM</start>
    <finish>07:05PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Richard enqu?te sur le d?branchement de l'appareillage cardiaque de Denny. Il interdit ? tous l'acc?s au service chirurgie et organise un bal pour sa ni?ce. George est ind?cis entre dire &quot;Je t'aime&quot; ? Callie et ?tre avec elle. Cristina se questionne sur son humanit? et se rapproche de Burke..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fb12943b3f9f44fa39669c19c09dd29c1.jpg</image>
    <start>07:05PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York Unit? Sp?ciale</title>
    <desc>Une psychiatre contacte l'unit? sp?ciale pour signaler un cas de maltraitance. Elle soup?onne en effet une de ses patientes de frapper r?guli?rement et violemment sa petite fille. Les inspecteurs se mettent au travail, pour confirmer ou non ses soup?ons. En fouillant l'appartement de la suspecte, Stabler et Benson d?couvrent que la psychiatre qui s'est adress?e ? eux et la m?re abusive ne sont en r?alit? qu'une seule et m?me personne. Intrigu?s et effray?s, ils enqu?tent sur ce cas de d?doublement de la personnalit?. Bient?t, ils apprennent que l'enfant maltrait?e a disparu. R?ussiront-ils ? la retrouver avant qu'il ne soit trop tard ?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fb5311bc1145143e0820306c17df76608.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>08:55PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York Unit? Sp?ciale</title>
    <desc>La brigade est particuli?rement d?sorganis?e suite aux r?cents probl?mes rencontr?es par l'?quipe. Pour l'inspecteur Tutuola, c'est une p?riode ardue qui d?bute. En effet, le proc?s de Darius Parker, son gendre, va d?buter. Fils de Teresa Randall, le jeune homme a plong? toute sa famille dans le d?sarroi. Il se pr?sente devant le jury un an apr?s avoir ?t? inculp? du meurtre d'une femme et de son enfant. La tension est ? son comble. Darius va-t-il plaider coupable ? Tr?s vite, Tutuola r?alise que cette affaire accentue le trouble au sein de l'?quipe. D'autant que toute la lumi?re n'a pas encore ?t? faite sur ce double homicide..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F6a8a11a94aa8451298d22ae28a34d2b5.jpg</image>
    <start>08:55PM</start>
    <finish>09:50PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York Unit? Sp?ciale</title>
    <desc>Au cours d'un week-end de bizutage, une jeune fille est victime d'un viol collectif. Les inspecteurs charg?s de l'enqu?te se tournent vers une fraternit? ?tudiante qui semble coutumi?re de ce genre de faits. Mais sous la pression g?n?rale, la jeune fille, prise de panique, d?cide finalement de retirer sa plainte. Benson n'entend toutefois pas en rester l?. D?termin?e, elle se lance ? la recherche d'autres victimes et retrouve une ?tudiante qui a ?t? agress?e dans des conditions similaires un an auparavant. Afin d'oublier son agression, cette jeune fille s'inflige un traitement aux ?lectrochocs..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F952ea5cbd02a400e9bcb47ee78cf408d.jpg</image>
    <start>09:50PM</start>
    <finish>10:35PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York Unit? Sp?ciale</title>
    <desc>Avery Jordan, journaliste de t?l?vision ? l'avenir prometteur, cherche ? s'entretenir avec Benson apr?s une rencontre sportive. Mais des fans la reconnaissent et elle doit interrompre son rendez-vous. De retour ? son appartement, elle d?couvre des photos compromettantes d'elle dans une enveloppe et contacte imm?diatement Benson et Amaro. Elle pense que le harceleur est son cam?raman, Rick Purcell, qui l'a viol?e six semaines auparavant mais pr?tend que le relation ?tait consentante. Fin et Rollins partent ? la rencontre de ce dernier pour l'interroger afin qu'il donne sa version des faits. Peu de temps apr?s, Avery d?couvre qu'elle est enceinte de Purcell..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fccb705a5679b41e8886ae81631da75f1.jpg</image>
    <start>10:35PM</start>
    <finish>11:30PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Programmes de la nuit</title>
    <desc>A suivre, des rediffusions des ?missions de la cha?ne, ainsi que des documentaires et autres reportages destin?s ? divertir les couche-tard comme les l?ve-t?t.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F386efe4d6de843f0a434413c65d4c468.jpg</image>
    <start>11:30PM</start>
    <finish>05:30AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Lo?c avait perdu espoir en l'amour jusqu'? sa rencontre avec Ad?le. Pendant ce temps, Lisa, la voisine et m?re c?libataire, semble d?laisser sa fille en raison de son travail. Elle se r?jouit de pouvoir compter sur Lo?c lorsque le besoin d'aide se fait sentir. Cependant, Lo?c ne se doute pas que son d?vouement envers les autres pourrait transformer sa propre vie en enfer.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>05:30AM</start>
    <finish>05:55AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Corinne, 45 ans, esth?ticienne dynamique qui vit seule depuis la mort de son mari. Ce qui l'a aid? ? surmonter cette ?preuve c'est de s'investir ? fond dans son travail. Elle dirige son propre institut de beaut? situ? juste en bas de chez elle. Et voici Jess, une jeune femme p?tillante de 23 ans qui travaille depuis quelques semaines au salon de Corinne, avec qui elle s'entend parfaitement. Corinne est ravie d'avoir pris Jess sous son aile, mais a-t-elle vraiment raison de lui faire confiance.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>05:55AM</start>
    <finish>06:20AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Anna et G?rard, jeunes retrait?s, ont emm?nag? dans le quartier il y a quelques mois. De l'autre c?t?, nous avons Lorraine et Tristan, un couple avec un b?b?. Anna souhaite apprendre ? conna?tre ses voisins, mais se demande ce que Lorraine et Tristan cachent derri?re leur apparence de jeunes parents sans histoire.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:20AM</start>
    <finish>06:45AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Daniela, 49 ans, gardienne et femme de m?nage d'un immeuble du 16?me arrondissement. Elle est la m?re de Clara, lyc?enne, qui d?teste ?tre la fille de la gardienne. Et voici Madame Depeyret, propri?taire dans l'immeuble et membre du syndic. Quitt? par son mari il y a peu, elle reste seule avec son fils Martin avec qui elle a beaucoup de mal ? communiquer. Et voici Monsieur Dupeyret qui ne communique plus avec son ex-femme que par l'interm?diaire de Daniela. Disponible pour tout le monde, Daniela est tr?s appr?ci?e dans la r?sidence. Elle l'ignore mais cette situation est sur le point de changer.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:45AM</start>
    <finish>07:10AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Katie, 28 ans, qui travaille dans les relations publiques. Depuis un an, Katie partage sa vie avec Joan, commercial. Tous les deux vivent le grand amour. Et voici Alma, 25 ans, la petite s?ur de Katie, qui habite dans la maison d'en face et enseigne l'espagnol au lyc?e. Depuis peu, elle a rencontr? Luc. Katie a h?te de faire la connaissance du nouveau petit ami de sa s?ur. Elle l'ignore ? ce moment-l?, mais cette rencontre ne va pas du tout se passer comme elle l'imaginait.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:10AM</start>
    <finish>07:40AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Vera, r?dactrice de mode, est une habitu?e du pressing de Tony, situ? dans la m?me rue. Elle s'y rend fr?quemment pour entretenir ses pi?ces vintage. L'amiti? entre Tony et Vera pourra-t-elle r?sister ? l'irruption d'un troisi?me ?l?ment.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:40AM</start>
    <finish>08:10AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Damien et Sarah vivent ensemble, ?tant tous deux des ?tudiants. Judith, quant ? elle, encha?ne les petits boulots et vient d'emm?nager dans un petit studio en face de chez eux. Ignorant encore l'impact que sa nouvelle voisine pourrait avoir sur sa vie, Damien ne se doute pas que leur rencontre pourrait apporter des changements, pour le meilleur ou pour le pire.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:10AM</start>
    <finish>08:40AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Nicolas, designer qui ne pense qu'au travail, au point d'oublier que ses collocs allaient partir vers d'autres horizons. Aujourd'hui il se retrouve seul avec un gros loyer sur les bras et doit chercher un nouvel appartement. Odette, 70 ans, sa voisine du dessus est une retrait?e qui cherche ? s'installer dans le Sud depuis des ann?es. En attendant elle passe son temps avec son chat. Rodolphe, un jeune architecte habite aussi l'immeuble. Nicolas ne s'en doute pas encore mais ce voisin va devenir son pire ennemi.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:40AM</start>
    <finish>09:15AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Fred, avocat dans le p?nal qui ne compte pas ses heures. Il esp?re ainsi gagner l'estime de son patron et voisin ? qui il r?ve de ressembler. Et voici Olivier, son colocataire, d?l?gu? dans une ONG. La d?votion de Fred pour son patron ne manque pas de l'agacer. En face, vit David, le patron de Fred, qui travaille ? son compte depuis plusieurs ann?es et a install? son bureau d'avocat chez lui afin d'optimiser son temps. Fred est ravi de travailler pour David et cela semble r?ciproque, mais il ignore encore que cette belle collaboration va bient?t ?tre mise ? rude ?preuve.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:15AM</start>
    <finish>09:45AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale. Mais les apparences sont trompeuses et derri?re leurs murs, se cachent bien souvent d'incroyables histoires. Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:45AM</start>
    <finish>10:15AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Une voisine ind?pendante - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:15AM</start>
    <finish>10:45AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>L'apprenti d?tective - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:45AM</start>
    <finish>11:20AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Un nouveau foyer - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:20AM</start>
    <finish>11:50AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdites, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale... Mais les apparences sont trompeuses et derri?re leurs murs, se cachent bien souvent d'incroyables histoires... Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:50AM</start>
    <finish>12:20PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>La sorci?re d'? c?t? - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>12:20PM</start>
    <finish>12:55PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>12:55PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Monica ne parvient plus ? trouver le sommeil : elle est boulevers?e depuis sa rupture avec Richard. Chandler sort ? nouveau avec son ex-petite amie, l'insupportable et d?lur?e Janice. Quant ? Ross, il confie ? Chandler et Rachel les fantasmes que lui inspire l'h?ro?ne de &quot;La Guerre des ?toiles&quot;. Son obsession est croissante, et il imagine Rachel coiff?e ? la mani?re de la princesse Leia..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fea61463b3e2840ef993d5f31d8dc168b.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>01:25PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Ross doit faire un discours officiel. Tous ses amis sont bien d?cid?s ? venir l'encourager. Mais vingt minutes avant l'heure fatidique, personne ne s'est encore manifest?. Joey et Chandler se disputent pour s'asseoir sur la chaise la plus confortable, et Monica t?l?phone sans rel?che ? Richard, n'osant pas lui laisser de message. Quant ? Rachel, elle ne sait pas quelle tenue porter. C'en est trop pour Ross, qui s'en prend alors ? la jeune femme. Vex?e, elle d?cide de rester chez elle..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fe3349bebc64042299f483cbcb9de1439.jpg</image>
    <start>01:25PM</start>
    <finish>01:55PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Apr?s avoir longtemps r?fl?chi, Monica est d?cid?e ? avoir un b?b?. Elle s'adresse alors ? une banque du sperme, qui lui fournit un &quot;catalogue&quot; lui permettant de choisir le p?re de son futur enfant. Phoebe est suivie par un homme tr?s bizarre. Elle l'accoste et constate alors que l'inconnu est persuad? d'avoir affaire ? sa jumelle, Ursula..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fee2ae9a4a2e34c39846832cb54fdbe5c.jpg</image>
    <start>01:55PM</start>
    <finish>02:25PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Contre toute attente, les relations entre Chandler et Janice prennent un tour s?rieux. De son c?t?, Joey d?sesp?re de pouvoir d?crocher un r?le et reste persuad? que son impr?sario ne fait pas correctement son travail. Phoebe lui propose alors de devenir son agent artistique. Mais, incapable de faire mieux que son pr?d?cesseur, elle ne tarde pas ? d?missionner. Ross, quant ? lui, est compl?tement effondr? lorsqu'il apprend que Ben, son petit gar?on, joue ? la poup?e et lui offre ? la place une figurine de GI Joe. C'est alors que Monica se rappelle que Ross, ?tant enfant, s'habillait avec les robes de sa m?re..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F90bc8d0195ba41bf8516a2a61975ff1f.jpg</image>
    <start>02:25PM</start>
    <finish>02:50PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Pour tenter de se rapprocher de son fr?re Frank, Phoebe l'invite ? passer le week-end chez elle. Ross, quant ? lui, choisit les stars qu'il aimerait s?duire si l'occasion se pr?sentait et, fortuitement, se retrouve face ? Isabella Rossellini..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fa234ab3b425246afb8e9c581c7b7a6a0.jpg</image>
    <start>02:50PM</start>
    <finish>03:20PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Pour r?pondre aux questions pressantes de Janice, la bande se plonge dans ses souvenirs. Certains secrets ?mergent. Ils d?couvrent que chacun a quelque chose ? cacher sur sa vie pass?e ou ses relations avec les uns et les autres. Ross, Chandler, Monica, Phoebe et leurs amis acc?dent ainsi ? des aspects insoup?onn?s de leur amiti?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fb8ee5d17fe10448a98d919523e64a432.jpg</image>
    <start>03:20PM</start>
    <finish>03:45PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Monica ach?te un matelas dans le magasin que poss?de le mari de Janice, sachant parfaitement que les ?poux sont en pleine proc?dure de divorce. Mais lors de la livraison, elle re?oit ? la place un lit pour enfant. Alors que Monica et Joey se rendent au magasin pour signaler l'erreur, ils aper?oivent, perplexes, Janice et son mari qui s'embrassent dans l'arri?re-boutique..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fcde0fd75c8754ddaac25921bd8b71beb.jpg</image>
    <start>03:45PM</start>
    <finish>04:15PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Ross devant s'absenter, il confie Ben ? Rachel et Monica. Au cours d'un jeu, Monica heurte accidentellement l'enfant, qui se retrouve avec une bosse sur le front. Terrifi?e, Monica tente de la dissimuler par tous les moyens. Mais lorsque Ross vient chercher son fils et remarque cette bosse, Ben, innocemment, d?signe Monica comme responsable. Parall?lement, Phoebe pense ?tre maudite : elle est persuad?e que quelqu'un meurt chaque fois qu'elle va chez le dentiste. Apr?s s'?tre fait soigner une carie, elle s'aper?oit que le voisin d'en face, &quot;le gros tout nu&quot;, n'a pas donn? signe de vie depuis longtemps..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fe9502e9cc978415e903f5009e366f8d3.jpg</image>
    <start>04:15PM</start>
    <finish>04:45PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Nos chers voisins</title>
    <desc>Entre les probl?mes de famille ou d'?ducation, de justice, de religion et de politique : la vie des voisins rebondit sur les sujets de soci?t? de mani?re dr?le, cocasse ou touchante ? travers une s?rie de sayn?tes. Parmi les voisins, se trouvent Jean-Pierre Lambert, Alain Stuck, L?o Becker, Fleur Becker Issa, Chlo? et Alex. Ils se croisent et ?changent sur le palier ou devant l'ascenseur. Les situations de quiproquos se multiplient aussi avec les membres de la famille Dubernet-Carton, Ludivine Pierre-Antoine, Jean-Eudes, Jacques-Etienne, Am?lie, Aymeric et Marie-Camille. Au sein de l'immeuble, couples, enfants, c?libataires, colocs f?tards et vieux ronchons cohabitent dans la bonne humeur..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F90d58517a7374bcebc1a2aadae80aa6f.jpg</image>
    <start>04:45PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Jos?phine, ange gardien</title>
    <desc>Jos?phine se fait engager comme employ?e agricole ? la ferme des Revel. Le propri?taire de l'exploitation, Thomas Revel, la quarantaine, veuf et p?re du petit Adrien, 9 ans, vit avec sa m?re, Claudine. Thomas s'appr?te ? ?pouser Aminata, une ravissante S?n?galaise qu'il a rencontr?e sur Internet. Le mariage est pr?vu dans une quinzaine de jours, mais la jeune Africaine a du mal ? se faire accepter par sa future belle-m?re. Adrien est inquiet du remariage de son p?re avec une femme qu'il ne conna?t pas. De plus, les villageois soup?onnent Aminata de ne vouloir ?pouser Thomas que pour obtenir une carte de s?jour. Jos?phine va aider la jeune femme ? surmonter les r?ticences de l'entourage de son fianc?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F84825b7070b54c08872acbeeef47352d.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>09:55PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Jos?phine, ange gardien</title>
    <desc>Fanny Delveaux est une toute jeune professeur de fran?ais. Lorsqu'elle fait sa premi?re rentr?e, le principal de l'?tablissement la pr?vient : elle devra faire preuve d'autorit? et de la plus grande fermet? avec une de ses classes. Les ?l?ves de 3e B sont, en effet, particuli?rement difficiles. Tr?s vite, les adolescents se montrent ? la hauteur de leur r?putation. Lucie, une ?l?ve brillante, qui a pour habitude d'?tre au centre de toutes les attentions, vit mal l'int?r?t de ses camarades pour Fanny. Elle souffre surtout de voir Alex, le jeune homme dont elle est ?prise, craquer pour son professeur. Jos?phine comprend vite que Lucie va tout faire pour compliquer le travail de la jeune femme. En effet, elle commence par pousser sa m?re, pr?sidente des parents d'?l?ves, ? intervenir pour mettre des b?tons dans les roues de Fanny..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F9720b0d0481844bf86305677f722e53f.jpg</image>
    <start>09:55PM</start>
    <finish>11:50PM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Un adjoint du procureur du Bronx, pr?t ? se faire remarquer pour les prochaines ?lections, monte en ?pingle une affaire de viol impliquant une ?quipe de football universitaire. Quand le t?moin-clef est retrouv? le cr?ne fracass? au bas d'un escalier, le matin m?me du proc?s pr?liminaire, Logan et Falacci n'ont que l'embarras du choix pour trouver des suspects..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2b920112aefd451497a9b65bb2718012.jpg</image>
    <start>11:50PM</start>
    <finish>12:38AM</finish>
    <date>24 May 2025</date>
  </channel>
</tv>
