<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Un groupe de musiciens marche dans la rue en discutant de son manager et de ses prochains concerts. Les artistes vivent dans un immeuble du quartier juif et noir de la ville, dans une sorte de communaut? artistique. Quelque temps plus tard, un habitant juif du quartier utilise son t?l?phone, malgr? l'interdiction religieuse qui lui en est faite ce jour-l?, pour appeler les secours : un des rockeurs g?t, mort. Les premi?res hypoth?ses ?voquent un crime communautariste, ou une affaire de drogue, mais Nichols, arriv? sur les lieux, penche pour une autre explication. Il commence par interroger les parents de la victime..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F6fd6897a4e00421780745920bc76fd7a.jpg</image>
    <start>01:50PM</start>
    <finish>02:40PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Une m?re maltraite ses deux enfants, jusqu'au jour o? un appareil ?lectrique tombe dans sa baignoire, la tuant sur le coup. Vingt ans plus tard, Gray Vanderhoven m?ne une existence dor?e. Il est mari? ? Lukie, une femme de la haute soci?t? qui discute actuellement avec lui au sujet d'une r?union de classe ? Princeton. Le couple est interrompu par le t?l?phone de Gray. Anthony, son fr?re qu'il avait perdu de vue, l'a finalement retrouv?. Gray ment ? celui-ci sur son identit? et envoie son ?pouse assister seule ? la c?r?monie de Princeton. Il rencontre son fr?re et l'abat aussit?t. Goren et Eames arrivent sur la sc?ne de crime et se livrent aux premi?res constatations..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F5f5de5e868a54d0388c0ed3a034e657a.jpg</image>
    <start>02:40PM</start>
    <finish>03:30PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>A Wall Street, Archie Beuliss passe pour un ma?tre de la finance qui g?re des fonds sp?culatifs avec un flair certain. Il doit intervenir lors d'un d?ner de gala au moment m?me o? des rumeurs mettent ? mal sa r?putation. Sa soci?t? fait, en effet, l'objet d'une enqu?te pour fraude. Le cours des actions de l'entreprise est en train de plonger. Au m?me moment, Frank Hatcher, un haut responsable de Beuliss Securities, est retrouv? poignard?. Nichols et Wheeler h?ritent de l'affaire. Ils commencent par soup?onner n'importe quel actionnaire qui aurait pu perdre pied en voyant qu'il ?tait ruin?. Archie Beuliss leur conseille de s'int?resser plut?t ? Richard Kramer, un employ? licenci? apr?s avoir accus? la victime de malversations..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd73249f2303744bfa3dc921f00055ddf.jpg</image>
    <start>03:30PM</start>
    <finish>04:30PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Nos chers voisins</title>
    <desc>Entre les probl?mes de famille ou d'?ducation, de justice, de religion et de politique : la vie des voisins rebondit sur les sujets de soci?t? de mani?re dr?le, cocasse ou touchante ? travers une s?rie de sayn?tes. Parmi les voisins, se trouvent Jean-Pierre Lambert, Alain Stuck, L?o Becker, Fleur Becker Issa, Chlo? et Alex. Ils se croisent et ?changent sur le palier ou devant l'ascenseur. Les situations de quiproquos se multiplient aussi avec les membres de la famille Dubernet-Carton, Ludivine Pierre-Antoine, Jean-Eudes, Jacques-Etienne, Am?lie, Aymeric et Marie-Camille. Au sein de l'immeuble, couples, enfants, c?libataires, colocs f?tards et vieux ronchons cohabitent dans la bonne humeur..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F90d58517a7374bcebc1a2aadae80aa6f.jpg</image>
    <start>04:30PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F013f4c98fc974b61a8faa968687d7688.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Comme un chef</title>
    <desc>Jacky Bonnot aime tellement cuisiner qu'il r?ve depuis sa plus tendre enfance de devenir un grand chef. M?me si sa compagne peut comprendre l'ambition culinaire de Jacky, il s'agit aussi de mettre du beurre dans les ?pinards. Ainsi, il accepte n'importe quel petit boulot. Lorsqu'on lui propose enfin un poste dans une cuisine, il n'est pas question de cuisiner autre chose que des steaks et des saucisses. C'est alors que son chemin croise celui d'Alexandre Lagarde, un c?l?bre chef ?toil?, mis en difficult? par le groupe financier propri?taire de ses enseignes. Si Lagarde devait perdre la moindre ?toile, il serait cong?di? sur-le-champ. Or, le malheureux n'a plus d'id?e..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F201c8381e575442388751db4fbff9500.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>09:50PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>RRRrrrr !!!</title>
    <desc>37 000 ans avant l'?re chr?tienne, deux tribus voisines, le clan des Cheveux propres et celui des Cheveux sales, vivent en paix. Le quotidien des Cheveux sales est rythm? par un imp?ratif : obtenir enfin la formule du shampooing, que garde jalousement le clan des Cheveux propres. Aussi le chef des Cheveux sales d?cide-t-il d'envoyer Guy, sa fille, chez les Cheveux propres, dans le fol espoir de conna?tre enfin le secret de ce formidable produit. Mais Guy n'est pas plus t?t arriv?e que les ?v?nements s'encha?nent : le premier crime de l'histoire de l'humanit? vient en effet d'?tre commis dans la tribu des Cheveux propres..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F672fe1f67ddd45f1ae26d22d8378665b.jpg</image>
    <start>09:50PM</start>
    <finish>11:45PM</finish>
    <date>01 June 2025</date>
  </channel>
</tv>
