<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Manoir hant? - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fdc7c25dc3189438db58a16c423608278.jpg</image>
    <start>11:50AM</start>
    <finish>12:20PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdites, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale... Mais les apparences sont trompeuses et derri?re leurs murs, se cachent bien souvent d'incroyables histoires... Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fdc7c25dc3189438db58a16c423608278.jpg</image>
    <start>12:20PM</start>
    <finish>12:55PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fe32fe26807234d5d9754ec6f33ef7774.jpg</image>
    <start>12:55PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Meredith d?couvre que son traitement pour la fertilit? lui cause des probl?mes de vue et l'emp?che d'op?rer. Elle doit l'arr?ter pour ne pas avoir des s?quelles irr?versibles. Mark affirme ? Callie et Arizona qu'il compte ?tre un p?re pr?sent et contribuer activement ? l'?ducation de son enfant, ce qui d?pla?t ? Arizona. April essaie de convaincre le docteur Stark de ne pas appeler les services sociaux pour le fils d'une patiente de Derek, atteinte de la maladie d'Alzheimer. Apr?s avoir refus? de revenir sur sa d?cision, le docteur Stark finit par accepter, et invite dans la foul?e April ? sortir avec lui..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F576684bb9f734071ac315c9d3b443976.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>01:50PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Lexie avoue ? Mark qu'elle a entam? ce qui pourrait devenir une histoire d'amour mais se garde bien de lui dire que l'heureux ?lu est Jackson Avery. Alex finit par avouer ? Lucy qu'il a craqu? pour elle d?s leur toute premi?re rencontre. De son c?t?, le chef Webber a la lourde t?che de devoir choisir un nouveau chef des r?sidents. Il doit ?galement s'occuper de faire approuver son essai clinique sur le diab?te. Mais d'autres choses lui occupent l'esprit, notamment l'?tat de sant? de sa femme, qui pr?sente des sympt?mes de plus en plus flagrants de la maladie d'Alzheimer. Il aimerait qu'elle puisse int?grer l'essai clinique de Derek sur le sujet mais il est d?j? complet..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F542e24bbd30b4af0baee09668f9263f2.jpg</image>
    <start>01:50PM</start>
    <finish>02:45PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Callie et Arizona sont victimes d'un accident de voiture. Si Arizona est saine et sauve, Callie, elle, se trouve dans un ?tat critique. Les m?decins annoncent ? Arizona et Mark que s'ils tentent de sauver Callie, elle risque de perdre le b?b?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F3b43c870e9ee41e98860d7641e530e24.jpg</image>
    <start>02:45PM</start>
    <finish>03:35PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Callie est encore tr?s faible et souffre beaucoup de ne pas pouvoir voir Sofia, son b?b?. Finalement, apr?s trois mois de convalescence et plusieurs op?rations, m?re et fille re?oivent l'autorisation de rentrer chez elles. De son c?t?, Alex veut faire venir des enfants d'Afrique pour qu'ils soient soign?s au Seattle Grace. Le probl?me est qu'une telle op?ration demande beaucoup d'argent, mais Alex voit peut-?tre la solution ? ses probl?mes dans une vieille et tr?s riche patiente qui est en train de mourir. L'?tat d'Adele s'?tant consid?rablement d?grad?, la femme du chef Webber est alors accept?e dans l'essai clinique de Derek et Meredith..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F4ea926e4738045b5ad6f969b6c79fcb7.jpg</image>
    <start>03:35PM</start>
    <finish>04:25PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Le jour du mariage de Callie et d'Arizona approche. Pour l'occasion, leurs parents respectifs sont pr?sents. La situation est rapidement tendue, notamment en raison de l'attitude de la m?re de Callie. Elle refuse de tenir le b?b?. Pendant ce temps, Meredith et Derek s'appr?tent ? prendre une d?cision qui va sans doute bouleverser leur relation. Alex, quant ? lui, s'occupe d'une orpheline africaine malade..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F1b678dceee9f4b30bc183ae98c759b3e.jpg</image>
    <start>04:25PM</start>
    <finish>05:15PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Un gars, une fille</title>
    <desc>Dans la vie de couple, les plus petits al?as de la vie semblent parfois poser les plus gros probl?mes. On constate relativement souvent que les hommes et les femmes ne r?agissent pas de la m?me mani?re, ce qui ne facilite pas toujours le quotidien ! Alexandra et Jean en font l'exp?rience tous les jours. Entre disputes et r?conciliations, discussions interminables et br?ves chamailleries, il est parfois compliqu? de s'entendre. La r?partition des t?ches m?nag?res et les n?gociations en vue du prochain repas de famille chez la belle-m?re peuvent g?n?rer d'incroyables tensions. La vie amoureuse s'av?re alors tr?s loin d'?tre un long fleuve tranquille.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F9e503f789aa44c66870bb2583a9b8436.jpg</image>
    <start>05:15PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fe32fe26807234d5d9754ec6f33ef7774.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Balthazar</title>
    <desc>Alors qu'il fait tout pour ?viter le docteur V?sinet, Balthazar, accompagn? d'Eddy et Fatim, donne un cours ? la fac de m?decine, quand il est pris en otage par un de ses ?l?ves, William, qui veut qu'on innocente son p?re, incarc?r? pour le meurtre de sa m?re. Malgr? les aveux de son p?re, le jeune homme est persuad? qu'il est innocent et exige de Balthazar qu'il ?tudie le dossier. Alors que Camille, Olivia et Delgado suivent la situation avec le RAID et Justine, la soeur de William, depuis le couloir de la fac, Balthazar tente de calmer le jeune gar?on, qui finit par l?cher son arme, pr?t ? se rendre. Mais Balthazar l'interrompt au dernier moment : il y a bien quelque chose qui cloche dans le rapport d'autopsie. Le p?re de William a-t-il r?ellement tu? sa m?re ?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F9d27a414fc734f73a71419a00a8e8686.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>09:10PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Balthazar</title>
    <desc>Une ?quipe de documentaristes se rend ? l'IML de Paris pour r?aliser un reportage sur le fleuron de la m?decine l?gale. Mais l'ambiance sur place est glaciale. Eddy et Fatim ne s'adressent la parole que pour se disputer, Camille d?teste les cam?ras, et entre Olivia et Balthazar, c'est la guerre ouverte. Alors que chacun tente d'instrumentaliser la pr?sence des journalistes pour r?gler ses comptes, un squelette est d?couvert. Un homme, tu? ? coups de pierre et dont le corps a ?t? bouilli. La disparition de la victime il y a cinq jours, fait ?cho ? la disparition d'un autre homme pile un an plus t?t. C'est une d?couverte de Balthazar qui rebat les cartes : la pierre qui a servi ? massacrer les victimes est issue d'une grotte bien particuli?re..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ff363968219194f3c9aaa48caf685a0d9.jpg</image>
    <start>09:10PM</start>
    <finish>10:15PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Balthazar</title>
    <desc>La guerre s'envenime entre V?sinet et Balthazar. Et lorsqu'elle l'envoie sur une sombre affaire de vaches assassin?es dans un village qu'il d?teste, ?a ne s'arrange pas. Le village en question, c'est celui dans lequel il a grandi et qu'il a fui sans se retourner, il y a plus de 20 ans. Alors qu'il retrouve son pass?, ses parents et ses mauvais souvenirs, Balthazar doit aussi affronter la mort de son amie Sabrina, gendarme, a priori victime du m?me tueur que celui qui s'attaque aux vaches. Sabrina avait-elle d?couvert son identit? ? Balthazar refuse de laisser ? un autre cette enqu?te qui le ram?ne ? son pass?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fbd4d42f071b64945a6c6df0f0be660b4.jpg</image>
    <start>10:15PM</start>
    <finish>11:15PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Balthazar</title>
    <desc>Tout tourne au drame pour Balthazar. Inculp? pour un double homicide par Camille et Delgado, il est en cellule, menottes aux poignets, d?vast?. Est-il ce monstre qu'on lui d?crit ? Et quels sont ces souvenirs qui continuent de le harceler ? Mais ne serait-on pas en train de le manipuler ? Pour comprendre ce qui lui arrive, il n'a d'autre choix que de s'?vader. Pour Camille, cette ?vasion est une trahison. Et elle d?cide, co?te que co?te, de le retrouver. Seul, recherch? par la police, Balthazar tente de remonter le fil de l'enqu?te pour comprendre qui est derri?re cette machination..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F7af6bea4967d4acfa2c0149d29ba9248.jpg</image>
    <start>11:15PM</start>
    <finish>12:20AM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
</tv>
