<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Derek est agac? par la nomination de Burke en tant que chef int?rimaire, car il repousse son op?ration pour accueillir un donneur d'organes. Les victimes d'un accident de voiture sont amen?es aux urgences. George tente de r?animer un homme consid?r? comme mort depuis vingt minutes. Alex et Christina s'occupent des passagers du deuxi?me v?hicule : un jeune homme, Scott, et sa m?re. Le p?re, qui conduisait, est dans un ?tat critique et a besoin d'une transplantation du foie de toute urgence. Meredith h?rite de l'occlusion intestinale de monsieur Hubble, caus?e par l'ingestion de t?tes de poup?es en plastique..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F4ae58154ed2144838027c1f780f8f588.jpg</image>
    <start>06:10PM</start>
    <finish>07:05PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Cristina et Meredith s'interrogent : Cristina doit-elle ou non dire ? Burke qu'elle attend un b?b? ? Tandis que les deux femmes p?sent le pour et le contre d'une telle d?cision, une urgence se pr?sente ? l'h?pital, qui interrompt leur discussion. Alex et Izzie se rapprochent, tout comme Meredith et sa m?re, atteinte de la maladie d'Alzheimer et admise au Seattle Grace Hospital pour y subir une intervention chirurgicale. De son c?t?, George se voit confier une mission des plus d?licates. Sera-t-il digne de la confiance plac?e en lui ?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd0f3f09e41544021ae1ceaef0c6e88b6.jpg</image>
    <start>07:05PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Moi, moche et m?chant 2</title>
    <desc>Depuis qu'il a sauv? ses trois filles adoptives, Margo, Edith et Agnes, Gru a refait sa vie dans le camp des gentils. Son train-train est interrompu par Lucy Wilde et Silas Ramsbottom, de la Ligue anti-m?chants, qui le convoquent au si?ge central. Un nouveau m?chant d'envergure a ?t? d?tect?. Il s'appelle Eduardo et pourrait bien dominer le monde si personne ne l'arr?te. Et puisque Gru a ?t? autrefois un m?chant, il sait comment ces gens-l? fonctionnent. La Ligue compte donc sur lui pour mettre Eduardo hors d'?tat de nuire. Il lui reste maintenant ? agir avec un plan d'action efficace. De nouvelles aventures d?marrent pour Gru, d?sormais int?gr? dans le clan des gentils, pour lutter contre un m?chant..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F7eef40d8f20048f3bb1970d217dcd0a7.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>10:00PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Krypto et les Super-Animaux</title>
    <desc>Apr?s que Superman a ?t? captur? par Lex Luthor et le cochon d'Inde Lulu, son chien Krypto se retrouve tout seul. Il d?cide alors de sauver son ma?tre, qui a perdu ses pouvoirs, avec l'aide d'une bande d'animaux eux-m?mes dot?s de super-pouvoirs. Le labrador va ainsi faire ?quipe avec Ace le bulldog, qui dispose d'une force surhumaine le rendant indestructible, mais ?galement PB le cochon, pouvant ? tout moment devenir g?ant. Ils sont accompagn?s par Merton, la tortue super rapide, et Chip, l'?cureuil aux pouvoirs ?lectriques. La fine ?quipe va faire tout ce qui est possible pour lib?rer Superman et la Ligue des Justiciers des griffes de l'abominable Lex Luthor..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fc7627a14605149d3a14577985c266497.jpg</image>
    <start>10:00PM</start>
    <finish>11:50PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
</tv>
