<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Arianne, 38 ans, m?re c?libataire qui vit avec sa fille Emilie, une brillante adolescente de 16 ans dont elle est tr?s fi?re. Et voici C?dric, dessinateur de BD, qui vient juste d'emm?nager dans le m?me immeuble avec son fils Max, en pleine crise d'adolescence. Arianne ne semble pas appr?cier ce nouveau voisin, est-ce son instinct maternel qui l'alerte ? Elle ne se doute pas encore que ce jeune homme va radicalement changer sa fille.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:15AM</start>
    <finish>09:45AM</finish>
    <date>09 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Corinne, 45 ans, esth?ticienne dynamique qui vit seule depuis la mort de son mari. Ce qui l'a aid? ? surmonter cette ?preuve c'est de s'investir ? fond dans son travail. Elle dirige son propre institut de beaut? situ? juste en bas de chez elle. Et voici Jess, une jeune femme p?tillante de 23 ans qui travaille depuis quelques semaines au salon de Corinne, avec qui elle s'entend parfaitement. Corinne est ravie d'avoir pris Jess sous son aile, mais a-t-elle vraiment raison de lui faire confiance.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:45AM</start>
    <finish>10:15AM</finish>
    <date>09 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Ma?va, 25 ans, blogueuse beaut?, elle connait un certain succ?s et vient d'emm?nager dans un appartement h?rit? de son oncle. Et voici Luc, un informaticien c?libataire qui travaille beaucoup et habite dans l'appartement voisin. Fraichement arriv?e, Ma?va ne connait pas encore ses voisins. Malgr? son voisin peut avenant, Ma?va pense avoir emm?nag? dans une r?sidence agr?able. Elle ignore alors qu'elle se trompe lourdement.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:15AM</start>
    <finish>10:45AM</finish>
    <date>09 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire d'Agathe, professeur d'arts plastiques et de son mari Etienne, ing?nieur informatique. Ce couple a choisi de quitter la capitale il y a 15 ans. Etienne, tr?s investit dans la communaut?, pilote un projet pour r?implanter des startups dans la petite commune. Et voici Laura, vendeuse dans un magasin de v?tement, elle vient d'emm?nager dans un logement social qui appartient ? un projet pilote de la mairie. Son fils de 16 ans va renforcer les effectifs du lyc?e. Agathe est ravie d'accueillir de nouveaux voisins. Elle ne le sait pas encore mais tout le monde ne partage pas son enthousiasme.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:45AM</start>
    <finish>11:20AM</finish>
    <date>09 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Mathilde, fra?chement divorc?e, a d?cid? de se retirer dans sa maison de campagne pour prendre un nouveau d?part. Gaspard, son ami d'enfance, r?side juste en face. Mathilde se r?jouit de retrouver la qui?tude de la campagne. Cependant, elle ignore encore que son s?jour ne se d?roulera pas aussi paisiblement qu'elle l'esp?rait.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:20AM</start>
    <finish>11:50AM</finish>
    <date>09 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Damien et Sarah vivent ensemble, ?tant tous deux des ?tudiants. Judith, quant ? elle, encha?ne les petits boulots et vient d'emm?nager dans un petit studio en face de chez eux. Ignorant encore l'impact que sa nouvelle voisine pourrait avoir sur sa vie, Damien ne se doute pas que leur rencontre pourrait apporter des changements, pour le meilleur ou pour le pire.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:50AM</start>
    <finish>12:20PM</finish>
    <date>09 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Julie, 30 ans, mara?ch?re. Elle vit depuis toujours ? la campagne dont elle aime le calme et la simplicit?. Depuis peu la jeune femme s'est retrouv?e dans l'obligation de s'occuper de sa ni?ce Cassandre, une adolescente habitu?e au luxe et ? la vie en ville. En face de chez Julie vient de s'installer Olivier, un photographe habitu? de couvrir les conflits dans le monde entier qui a d?cid? de faire un break pour go?ter ? un repos bien m?rit? ? la campagne. La cohabitation entre Julie et Cassandre est tr?s compliqu?e, l'arriv?e du nouveau voisin pourrait-elle encore aggraver la situation.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>12:20PM</start>
    <finish>12:55PM</finish>
    <date>09 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>12:55PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>09 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Tout le monde a des secrets. Mais que faire quand ceux-ci sont sur le point d'?clater au grand jour ? Plusieurs membres de l'h?pital sont atteints d'une maladie sexuellement transmissible : la syphilis. Webber organise un meeting pour en parler. Meredith et Derek, quant ? eux, deviennent plus intimes. Un ami de Burke vient se faire examiner et on d?couvre, malheureusement pour le pauvre homme, une masse ?trange du c?t? de sa vessie. Cristina et Izzie s'occupent d'un ancien alcoolique dont l'abdomen est rempli d'un liquide pour le moins ?trange. Les deux femmes ne sont pas au bout de leurs surprises..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F1a0d959f5457472eb685c03fb4a31815.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>01:50PM</finish>
    <date>09 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Meredith va devoir travailler avec Addison Shepherd. Elle tente tant bien que mal de s'adapter ? la situation. Pendant ce temps, Webber demande ? George de lui rapporter tous les ragots qui circulent dans les couloirs de l'h?pital. Un peu plus tard, sortant du travail, Meredith et Cristina se rencontrent au bar &quot;Emerald City&quot;, o? elles se racontent leurs d?boires amoureux. Cristina se confie sur sa relation avec Burke. Meredith confie ? Cristina qu'elle est litt?ralement an?antie par les rebondissements de sa vie affective. Au m?me moment, Joe, le barman, s'?croule sous leurs yeux, victime d'un malaise..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fa0b521f86fb54ed98577a440fc8b0ad9.jpg</image>
    <start>01:50PM</start>
    <finish>02:45PM</finish>
    <date>09 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Derek est agac? par la nomination de Burke en tant que chef int?rimaire, car il repousse son op?ration pour accueillir un donneur d'organes. Les victimes d'un accident de voiture sont amen?es aux urgences. George tente de r?animer un homme consid?r? comme mort depuis vingt minutes. Alex et Christina s'occupent des passagers du deuxi?me v?hicule : un jeune homme, Scott, et sa m?re. Le p?re, qui conduisait, est dans un ?tat critique et a besoin d'une transplantation du foie de toute urgence. Meredith h?rite de l'occlusion intestinale de monsieur Hubble, caus?e par l'ingestion de t?tes de poup?es en plastique..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F640a81caa7f2447f9f980a39fb527a5f.jpg</image>
    <start>02:45PM</start>
    <finish>03:35PM</finish>
    <date>09 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Cristina et Meredith s'interrogent : Cristina doit-elle ou non dire ? Burke qu'elle attend un b?b? ? Tandis que les deux femmes p?sent le pour et le contre d'une telle d?cision, une urgence se pr?sente ? l'h?pital, qui interrompt leur discussion. Alex et Izzie se rapprochent, tout comme Meredith et sa m?re, atteinte de la maladie d'Alzheimer et admise au Seattle Grace Hospital pour y subir une intervention chirurgicale. De son c?t?, George se voit confier une mission des plus d?licates. Sera-t-il digne de la confiance plac?e en lui ?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fc117cef46b704f68addfdf6392fa3b96.jpg</image>
    <start>03:35PM</start>
    <finish>04:25PM</finish>
    <date>09 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Il reste de l'espoir pour Meredith et Derek. Celui-ci vient d'annoncer qu'Addison allait le quitter et montre les papiers du divorce ? Meredith. Pendant ce temps, la m?re de Meredith, qui est encore ? l'h?pital, s'?chappe de sa chambre. Cristina, de son c?t?, se r?v?le ?tre une patiente insupportable. Elle tra?ne dans le local des infirmi?res et se fait rappeler ? l'ordre par Bailey qui lui demande instamment de retourner dans sa chambre. L'un des patients de Bailey, atteint d'une tr?s grave maladie, est ? nouveau admis au service. Bailey se sent tr?s concern?e par ce cas. Elle accuse le coup lorsque le malade d?c?de..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F27a0149ea695411ba0d076623ce28aed.jpg</image>
    <start>04:25PM</start>
    <finish>05:15PM</finish>
    <date>09 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Meredith et le docteur Shepherd tentent de convaincre un homme de laisser sa fille subir une op?ration qui pourra lui sauver la vie. La t?che n'est pas ais?e : en raison de ses convictions religieuses, l'homme s'oppose en effet farouchement ? cette intervention. Pendant ce temps, Alex et George mettent tout en oeuvre pour sauver un officier de police. Mais les conditions dans lesquelles ils travaillent sont particuli?rement difficiles. R?ussiront-ils ? emp?cher le policier de mourir ? Enfin, Cristina est de retour au travail et doit aussit?t trouver une solution pour un patient priv? de m?dicaments importants..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd31785613dfa4c3b8c0cb388eda7faef.jpg</image>
    <start>05:15PM</start>
    <finish>06:10PM</finish>
    <date>09 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Les victimes d'un accident ferroviaire arrivent en nombre ? l'h?pital. Tout le personnel est r?quisitionn? pour les prendre en charge. Addison et Izzie s'occupent d'une femme enceinte qui pr?sente de graves br?lures. Le travail d'Izzie est perturb? par sa r?flexion personnelle. Elle doit en effet prendre une d?cision qui pourrait remettre en cause son amiti? avec Meredith. De son c?t?, Cristina recherche la jambe d'un patient. Deux personnes, qui ont ?t? empal?es, risquent de mourir. Les m?decins ne savent pas quoi faire. S'ils en sauvent un, ils risquent fortement de condamner l'autre..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F9543e853efc14561aae32c4000cad71a.jpg</image>
    <start>06:10PM</start>
    <finish>07:05PM</finish>
    <date>09 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Cristina, Izzie et Meredith se penchent avec grand int?r?t sur le cas de Shane, un patient de sexe masculin qui affirme pr?senter les sympt?mes d'une grossesse.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fb57388569cf14883a4e19a108e204467.jpg</image>
    <start>07:05PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>09 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>09 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York Unit? Sp?ciale</title>
    <desc>La brigade est particuli?rement d?sorganis?e suite aux r?cents probl?mes rencontr?es par l'?quipe. Pour l'inspecteur Tutuola, c'est une p?riode ardue qui d?bute. En effet, le proc?s de Darius Parker, son gendre, va d?buter. Fils de Teresa Randall, le jeune homme a plong? toute sa famille dans le d?sarroi. Il se pr?sente devant le jury un an apr?s avoir ?t? inculp? du meurtre d'une femme et de son enfant. La tension est ? son comble. Darius va-t-il plaider coupable ? Tr?s vite, Tutuola r?alise que cette affaire accentue le trouble au sein de l'?quipe. D'autant que toute la lumi?re n'a pas encore ?t? faite sur ce double homicide..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F6a8a11a94aa8451298d22ae28a34d2b5.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>08:55PM</finish>
    <date>09 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York Unit? Sp?ciale</title>
    <desc>Le fils de l'inspecteur Tutuola, conseiller universitaire, demande ? son p?re d'enqu?ter sur le viol d'une ?tudiante. Tutuola accepte ? contrecoeur, d'autant plus que la victime h?site ? t?moigner. Chester Lake, de la police de Brooklyn, travaille sur un cas similaire. Les deux agents s'?changent leurs informations, car le coupable pourrait bien ?tre le m?me dans les deux affaires. Alors qu'ils s'efforcent de s'entendre, malgr? une certaine inimiti?, un nouveau viol est commis. Cette fois, ils sont bien oblig?s de collaborer plus ?troitement et d'acc?l?rer leurs investigations, avant que le violeur ne fasse une nouvelle victime..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ff2a612d8a7ef4e3ebab04fce85c177ba.jpg</image>
    <start>08:55PM</start>
    <finish>09:50PM</finish>
    <date>09 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York Unit? Sp?ciale</title>
    <desc>Avery Jordan, journaliste de t?l?vision ? l'avenir prometteur, cherche ? s'entretenir avec Benson apr?s une rencontre sportive. Mais des fans la reconnaissent et elle doit interrompre son rendez-vous. De retour ? son appartement, elle d?couvre des photos compromettantes d'elle dans une enveloppe et contacte imm?diatement Benson et Amaro. Elle pense que le harceleur est son cam?raman, Rick Purcell, qui l'a viol?e six semaines auparavant mais pr?tend que le relation ?tait consentante. Fin et Rollins partent ? la rencontre de ce dernier pour l'interroger afin qu'il donne sa version des faits. Peu de temps apr?s, Avery d?couvre qu'elle est enceinte de Purcell..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fccb705a5679b41e8886ae81631da75f1.jpg</image>
    <start>09:50PM</start>
    <finish>10:35PM</finish>
    <date>09 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York Unit? Sp?ciale</title>
    <desc>Olivia Benson et son ?quipe enqu?tent sur des agressions survenues dans des bars pour homosexuels. Charles Murphy, l'une des victimes, ne souhaite pas porter plainte car il est mari? et refuse de r?v?ler au grand jour sa bisexualit?. Les enqu?teurs soup?onnent l'agresseur de choisir sp?cifiquement des hommes qui dissimulent leur homosexualit? ? leurs proches. L'affaire se complique lorsque l'une des victimes trouve la mort. La police organise une op?ration sous couverture qui permet d'arr?ter un suspect. En examinant le dossier, le procureur Barba pense que l'affaire sera facile ? plaider. Mais l'avocat du pr?venu se montre particuli?rement dou?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F82d5cb0d015d450ab6d69035ea5fa190.jpg</image>
    <start>10:35PM</start>
    <finish>11:30PM</finish>
    <date>09 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Programmes de la nuit</title>
    <desc>Retrouvez tous vos programmes de nuit.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F386efe4d6de843f0a434413c65d4c468.jpg</image>
    <start>11:30PM</start>
    <finish>05:30AM</finish>
    <date>09 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Julie, une graphiste de 35 ans, g?re la vente des peintures r?alis?es par son compagnon. Pendant ce temps, Eva vient de s'installer dans la rue pour les vacances et est propri?taire d'une grande galerie d'art. Julie ignore qu'elle se trouve en face d'une cliente fortun?e. Mais est-ce vraiment une bonne nouvelle pour elle.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>05:30AM</start>
    <finish>05:55AM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Barbara est mari?e ? Philippe depuis cinq ans. Antoine, son ex-petit ami, n'a pas crois? son chemin depuis leur rupture. Cependant, Barbara r?alise soudain qu'elle vient d'emm?nager pr?s de son ancien amour. Ce voisinage promet d'?tre plein de surprises pour elle.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>05:55AM</start>
    <finish>06:20AM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Lyra et Erice. A la suite du d?c?s de la m?re de Lyra, ils viennent trier ses affaires. Et voici leur voisin Jean-Pierre qui vit avec sa s?ur Vivianne. Ils sont tr?s appr?ci?s dans le quartier. Lyra et Eric ne le savent pas encore mais ces bien curieux voisins pourraient amener leur couple ? la rupture.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:20AM</start>
    <finish>06:45AM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Sarah, une illustratrice en qu?te d?sesp?r?e de l'?me s?ur, trouve toujours du r?confort aupr?s de sa s?ur Michelle. De son c?t?, Jonas, m?diateur culturel, vient d'emm?nager dans le m?me immeuble. Pour l'instant, Sarah est loin de se douter que son avenir va ?tre boulevers?.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:45AM</start>
    <finish>07:10AM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Gaspard et Julie ont rompu, mais ils continuent de cohabiter. Pendant ce temps, Alice, leur nouvelle voisine, se donne corps et ?me pour concr?tiser ses aspirations en p?tisserie. L'arriv?e d'Alice pourrait-elle inciter Gaspard ? avancer dans sa vie ? Et comment Julie r?agira-t-elle.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:10AM</start>
    <finish>07:40AM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Charlotte avocate, en couple depuis sept ans avec Mathieu, prof de dessin. Seul ombre au tableau, depuis que Charlotte est en p?riode d'essaie dans un tr?s prestigieux cabinet d'avocats, le couple traverse une p?riode trouble. Et voici Karl, 37 ans, le patron de Charlotte. Son cabinet d'avocats est situ? ? quelques pas de chez Charlotte. Charlotte est pr?te ? tout pour r?ussir sa p?riode d'essaie mais a-t-elle conscience que son nouveau patron pourrait mettre son couple en p?ril.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:40AM</start>
    <finish>08:10AM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Lucie et Cl?ment Mathieu, quinze ans apr?s leur rencontre, voient toujours leur amour briller aussi intens?ment. Leurs voisins et amis, Bruno et Karine, sont ?galement mari?s. Bien que les deux couples se soient li?s d'amiti? il y a plusieurs ann?es, se connaissent-ils r?ellement.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:10AM</start>
    <finish>08:40AM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Jenny se pr?pare ? devenir chef cuisinier, et sa m?re Suzanne a une grande foi en son talent. Leurs voisins, Annie et son fils Frank, poss?dent un restaurant, mais Frank r?ve d'ouvrir sa propre p?tisserie. Jenny et Frank sont en couple et se connaissent depuis l'enfance. Annie envisage de vendre son restaurant ? Jenny, mais est-ce que son destin ne lui r?serve pas une autre voie.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:40AM</start>
    <finish>09:15AM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Richard, un kin? de 46 ans qui s'occupe seul de sa fille Ma?va. Veuf, Richard est un vrai papa poule, contrairement ? son meilleur ami, Charles, qui lui est intraitable avec sa fille Ludivine. Et voici Massimo, leur nouveau voisin, plut?t discret sur son activit? professionnelle. Richard ne le sait pas encore mais l'arriv?e de Massimo dans le quartier pourrait bien mettre en p?ril sa relation avec sa fille.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:15AM</start>
    <finish>09:45AM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de C?cille, jeune notaire, qui partage sa vie avec R?mi, monteur dans le cin?ma. Entre eux c'est l'amour fou, un peu trop m?me car R?mi est un grand blagueur qui r?verait de faire de l'humour son nouveau m?tier. Et voici leur voisin, Monsieur Henri. Ce retrait? maniaque n'appr?cie pas trop le jeune couple. C?cille adore l'humour de R?mi, mais elle ne se doute pas que ses blagues risquent de le mettre face ? un p?ril inattendu.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:45AM</start>
    <finish>10:15AM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de L?a, une c?l?bre pr?sentatrice de JT, qui revient dans sa ville natale pour la premi?re fois depuis presque 5 ans. Le mariage de son fr?re Fr?d?ric avec sa compagne Anne-Sophie est l'occasion de se r?concilier apr?s une dispute qui durait depuis bien trop longtemps. Gabriel, leur voisin, est aussi le t?moin de Fr?d?ric. Il n'a pas encore rencontr? L?a mais semble pourtant tr?s int?ress? par son arriv?e. Pourrait-il mettre en p?ril les retrouvailles de la star et de sa famille.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:15AM</start>
    <finish>10:45AM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale. Mais les apparences sont trompeuses et derri?re leurs murs, se cachent bien souvent d'incroyables histoires. Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:45AM</start>
    <finish>11:20AM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire d'Eglantine, dipl?m?e en agronomie et de retour sur l'exploitation familiale pour aider son p?re et l'orienter vers l'agriculture biologique. Son p?re, veuf depuis plusieurs ann?es consacre tout son temps ? son exploitation et ses chevaux. Il est ravi que sa fille soit revenue ? la ferme et qu'elle souhaite la reprendre. Bernard, poss?de la ferme voisine de Daniel et Eglantine et est connu pour son mauvais caract?re. Le voisinage entre les deux hommes n'est pas de tout repos. Eglantine l'ignore encore mais elle est sur le point de provoquer un incident avec le voisin.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:20AM</start>
    <finish>11:50AM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Ma fille victime d'un pervers - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:50AM</start>
    <finish>12:20PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>J'ai tu? mon voisin - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>12:20PM</start>
    <finish>12:55PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>12:55PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Joey, d?cid?ment t?tu, a chang? d'appartement. Chandler et lui regrettent, chacun de son c?t?, de ne plus vivre ensemble et r?vent de reprendre la vie commune. Mais n'osant aborder le sujet, Chandler se trouve un nouveau colocataire. Quant ? Phoebe, elle est sur le point d'enregistrer une vid?o..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fc914c74ebfb444c49de276e1f0e9f271.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>01:25PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Tout comme Ross et Rachel, Monica et son nouvel amant, Richard, ont leur premi?re dispute. Quant ? Joey, il apprend que la s?rie t?l?vis?e dans laquelle il joue n'a plus besoin de ses services. Se retrouvant sans travail, il ne peut plus mener le m?me train de vie et doit quitter son nouvel appartement, dans lequel il ?tait pourtant tout heureux d'habiter. De son c?t?, Chandler se rend compte qu'Eddie, son colocataire, est compl?tement cingl? : Chandler a de plus en plus peur pour sa vie..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F63310d8adc3e40e5869cb6748409931c.jpg</image>
    <start>01:25PM</start>
    <finish>01:55PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Eddie, le nouveau colocataire de Chandler, devient insupportable. Ce dernier l'incite ? partir, mais Eddie refuse de le prendre au s?rieux. Joey, qui a d'importantes factures ? payer, accepte un petit r?le..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F63310d8adc3e40e5869cb6748409931c.jpg</image>
    <start>01:55PM</start>
    <finish>02:25PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Avec r?ticence, Chandler et Joey ont invit? Richard, l'ami de Monica, ? voir un match de basket-ball. Ils sont surpris de d?couvrir qu'ils appr?cient finalement sa compagnie et que Richard est plut?t un boute-en-train. Mais, alors que les gar?ons sont enchant?s de leur journ?e, Phoebe d?prime profond?ment. La jeune farfelue vient en effet de d?couvrir que tous les films n'ont pas une fin heureuse..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F6e5c753ff51441b9916a2bdd228c6749.jpg</image>
    <start>02:25PM</start>
    <finish>02:50PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Chandler et Ross doivent rassembler tout leur courage pour retourner ? leur caf? pr?f?r?, apr?s l'annexion, par deux importuns ? la fois costauds et peu aimables, de leur sofa attitr?. Phoebe, quant ? elle, tente toujours de retrouver son p?re. De son c?t?, Monica a un nouveau hobby : jouer d'importantes sommes en bourse. Mais des placements hasardeux lui font perdre pas mal d'argent..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fa3f8594e35054c9a8e70b3786ef2d02c.jpg</image>
    <start>02:50PM</start>
    <finish>03:20PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Sandra, la m?re de Rachel, et son p?re dont elle est s?par?e, le Dr Leonard Green, viennent sans s'?tre annonc?s ? la soir?e anniversaire de leur fille. Plus tard, le groupe se divise d'un c?t?, en une r?union chic mais morne, dans l'appartement de Monica et d'un autre, en une soir?e de boissons entre coll?giens chez Chandler et Joey..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ff8b851974e7b466c92225f4c09bedf92.jpg</image>
    <start>03:20PM</start>
    <finish>03:45PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Profitant d'une permission, Ryan, l'ami de Phoebe, se rend ? New York pour l'y retrouver. Malheureusement, Phoebe a attrap? la varicelle et pr?f?re annuler son rendez-vous. L'amoureux transi prend toutefois le risque de passer le week-end avec elle bien qu'il n'ait encore jamais eu la varicelle. Joey d?croche un travail au bureau de Chandler. Il d?cide de l'aborder comme un r?le de composition. Le personnage qu'il cr?e, Joseph, est mari?, a des enfants, et passe son temps ? parler ? tous des d?fauts de Chandler. Monica reproche ? Richard d'?tre trop parfait et de lui donner des complexes..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F3210e3077486460d9b636fa93ea89e7f.jpg</image>
    <start>03:45PM</start>
    <finish>04:10PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Rachel est demoiselle d'honneur au mariage de son ex-fianc?, Barry. Ces circonstances lui rappellent son union rat?e. Pendant ce temps, Chandler tombe amoureux d'une femme avec laquelle il correspond sur Internet. Quant ? Joey, il doit s'entra?ner ? embrasser des hommes pour obtenir un r?le dans le prochain film de Warren Beatty..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F479899969500428380751ddffec038ad.jpg</image>
    <start>04:10PM</start>
    <finish>04:35PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Monica ne parvient plus ? trouver le sommeil : elle est boulevers?e depuis sa rupture avec Richard. Chandler sort ? nouveau avec son ex-petite amie, l'insupportable et d?lur?e Janice. Quant ? Ross, il confie ? Chandler et Rachel les fantasmes que lui inspire l'h?ro?ne de &quot;La Guerre des ?toiles&quot;. Son obsession est croissante, et il imagine Rachel coiff?e ? la mani?re de la princesse Leia..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fea61463b3e2840ef993d5f31d8dc168b.jpg</image>
    <start>04:35PM</start>
    <finish>05:05PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Ross doit faire un discours officiel. Tous ses amis sont bien d?cid?s ? venir l'encourager. Mais vingt minutes avant l'heure fatidique, personne ne s'est encore manifest?. Joey et Chandler se disputent pour s'asseoir sur la chaise la plus confortable, et Monica t?l?phone sans rel?che ? Richard, n'osant pas lui laisser de message. Quant ? Rachel, elle ne sait pas quelle tenue porter. C'en est trop pour Ross, qui s'en prend alors ? la jeune femme. Vex?e, elle d?cide de rester chez elle..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fe3349bebc64042299f483cbcb9de1439.jpg</image>
    <start>05:05PM</start>
    <finish>05:35PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Apr?s avoir longtemps r?fl?chi, Monica est d?cid?e ? avoir un b?b?. Elle s'adresse alors ? une banque du sperme, qui lui fournit un &quot;catalogue&quot; lui permettant de choisir le p?re de son futur enfant. Phoebe est suivie par un homme tr?s bizarre. Elle l'accoste et constate alors que l'inconnu est persuad? d'avoir affaire ? sa jumelle, Ursula..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fee2ae9a4a2e34c39846832cb54fdbe5c.jpg</image>
    <start>05:35PM</start>
    <finish>06:00PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Friends</title>
    <desc>Contre toute attente, les relations entre Chandler et Janice prennent un tour s?rieux. De son c?t?, Joey d?sesp?re de pouvoir d?crocher un r?le et reste persuad? que son impr?sario ne fait pas correctement son travail. Phoebe lui propose alors de devenir son agent artistique. Mais, incapable de faire mieux que son pr?d?cesseur, elle ne tarde pas ? d?missionner. Ross, quant ? lui, est compl?tement effondr? lorsqu'il apprend que Ben, son petit gar?on, joue ? la poup?e et lui offre ? la place une figurine de GI Joe. C'est alors que Monica se rappelle que Ross, ?tant enfant, s'habillait avec les robes de sa m?re..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F90bc8d0195ba41bf8516a2a61975ff1f.jpg</image>
    <start>06:00PM</start>
    <finish>06:30PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Nos chers voisins</title>
    <desc>Entre les probl?mes de famille ou d'?ducation, de justice, de religion et de politique : la vie des voisins rebondit sur les sujets de soci?t? de mani?re dr?le, cocasse ou touchante ? travers une s?rie de sayn?tes. Parmi les voisins, se trouvent Jean-Pierre Lambert, Alain Stuck, L?o Becker, Fleur Becker Issa, Chlo? et Alex. Ils se croisent et ?changent sur le palier ou devant l'ascenseur. Les situations de quiproquos se multiplient aussi avec les membres de la famille Dubernet-Carton, Ludivine Pierre-Antoine, Jean-Eudes, Jacques-Etienne, Am?lie, Aymeric et Marie-Camille. Au sein de l'immeuble, couples, enfants, c?libataires, colocs f?tards et vieux ronchons cohabitent dans la bonne humeur..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F90d58517a7374bcebc1a2aadae80aa6f.jpg</image>
    <start>06:30PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Jos?phine, ange gardien</title>
    <desc>Jos?phine est charg?e d'une nouvelle mission ? la clinique de chirurgie esth?tique des Bois Clairs. Se faisant passer pour une psychologue, elle tente de venir en aide au c?l?bre chirurgien Vincent Delattre. Apr?s le d?c?s de son p?re, celui-ci a d?cid? de d?m?nager et de refaire sa vie ? Nice. Alors qu'il est sur le point de vendre le manoir familial, il apprend par son notaire qu'il n'est pas le seul h?ritier. Il a un fr?re cach?, n? au Br?sil. De plus, il lui faut l'accord de ce fr?re inconnu, pr?nomm? C?sar, pour vendre la maison. La premi?re r?action de Vincent est de rejeter ce fr?re tomb? du ciel alors que, de son c?t?, C?sar est ravi de rencontrer sa nouvelle famille..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F897e4aeecc6c4ffd90f794191424435c.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>10:00PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Jos?phine, ange gardien</title>
    <desc>Yasmina, une jeune femme d'origine maghr?bine qui a grandi dans la banlieue parisienne, a pos? sa candidature ? un poste important chez Privela, leader mondial de la parfumerie et des produits de beaut?. Yasmina n'a pourtant pas le profil type des cadres de cette grande multinationale. Aussi, afin de mettre toutes les chances de son c?t?, croit-elle judicieux de mentir sur ses origines. Elle s'invente un p?re qui a travaill? dans l'import-export et une enfance pass?e ? l'ombre des Champs-Elys?es. Jos?phine intervient, car elle croit que la jeune femme fait fausse route. Elle tente de la convaincre de dire toute la v?rit? ? ses futurs employeurs. L'ange gardien ignore que Yasmina lui cache autre chose..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Feac5b49d5fa04eac8e323de2700830d4.jpg</image>
    <start>10:00PM</start>
    <finish>11:55PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>UUne jeune femme d'origine pakistanaise est retrouv?e morte apr?s avoir tent? de mettre fin ? une dispute ? caract?re raciste. Les enqu?teurs Logan et Wheeler, appel?s sur la sc?ne du crime, y d?couvrent le message suivant : &quot;4 911&quot;. Cet indice en poche, ils interrogent l'entourage de la victime. Ils apprennent qu'elle ?tait enceinte et qu'elle cachait ? sa famille sa relation avec un Italien, ses parents refusant de l'accepter. A-t-elle ?t? victime d'un crime raciste ou bien d'une vengeance familiale ? Logan et Wheeler comprennent qu'ils ont affaire ? un dossier tr?s sensible..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F371ffce0cd974c3fafd673d46c351b9a.jpg</image>
    <start>11:55PM</start>
    <finish>12:41AM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Programmes de la nuit</title>
    <desc>A suivre, des rediffusions des ?missions de la cha?ne, ainsi que des documentaires et autres reportages destin?s ? divertir les couche-tard comme les l?ve-t?t.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F386efe4d6de843f0a434413c65d4c468.jpg</image>
    <start>12:41AM</start>
    <finish>05:30AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Matt est un homme altruiste et d?vou?, travaillant comme aide ? domicile. Depuis son accident vasculaire et le d?c?s de son mari il y a cinq ans, Jeanine a chang?, et sa fille Lola cherche quelqu'un pour prendre soin d'elle. Matt accepte le poste et s'installe dans la d?pendance de la maison. Cependant, il ignore encore ? quel point cet emploi va transformer sa vie.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>05:30AM</start>
    <finish>05:55AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Thibault, un s?ducteur de 25 ans, partage son appartement avec Johanna, qui peine ? se remettre d'une rupture. R?cemment, Am?lie a emm?nag? au-dessus de chez eux. Thibault ignore encore que cette nouvelle voisine va bouleverser sa vie.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>05:55AM</start>
    <finish>06:20AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale. Mais les apparences sont trompeuses et derri?re leurs murs, se cachent bien souvent d'incroyables histoires. Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:20AM</start>
    <finish>06:45AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Louis et H?l?ne ont fait le choix de raviver leur relation. Pendant ce temps, Arnaud, le patron de Louis a des probl?mes dans son propre mariage, et les choses ne semblent pas s'arranger. Louis va bient?t r?aliser que les probl?mes conjugaux de son patron auront un impact d?vastateur sur sa propre vie de couple.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:45AM</start>
    <finish>07:10AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Anna et G?rard, jeunes retrait?s, ont emm?nag? dans le quartier il y a quelques mois. De l'autre c?t?, nous avons Lorraine et Tristan, un couple avec un b?b?. Anna souhaite apprendre ? conna?tre ses voisins, mais se demande ce que Lorraine et Tristan cachent derri?re leur apparence de jeunes parents sans histoire.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:10AM</start>
    <finish>07:40AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale. Mais les apparences sont trompeuses et derri?re leurs murs, se cachent bien souvent d'incroyables histoires. Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:40AM</start>
    <finish>08:10AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Jennyfer, une jeune barmaid qui vient d'emm?nager dans une petite maison et qui cherche une colocataire pour l'aider ? payer son loyer. Et voici Doroth?e qui encha?ne les visites ? la recherche d'un nouveau logement. Avec Doroth?e, Jennyfer pense avoir trouv? la colocataire id?ale. Elle ignore alors qu'elle se trompe fortement.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:10AM</start>
    <finish>08:40AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Sabine a achet? une vieille maison de ville, mais Eric, son mari, parisien dans l'?me, peine ? s'habituer ? cette nouvelle vie. Frank, qui s'est install? il y a six mois, r?nove ?galement sa maison. Eric a-t-il raison de se m?fier de Frank.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:40AM</start>
    <finish>09:15AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Charlotte, 40 ans, correctrice pour une maison d'?dition. Cette vrai parisienne vient s'installer en province. Elle l'a fait pour Pascal son mari, chauffeur de taxis, qui n'en pouvait plus du stress et des embouteillages de la capitale. Voici Paul, leur fils de 15 ans, qui appr?hende ce changement de vie. Et voici G?raldine, leur voisine et la propri?taire de l'auto?cole au pied de leur immeuble. En venant s'installer en province avec sa famille, Charlotte a peur de ne pas s'adapter ? cette nouvelle vie, mais elle ignore encore que cette crainte va devenir le cadet de ses soucis.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:15AM</start>
    <finish>09:45AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire d'Olivier, informaticien de 44 ans qui m?ne avec Diane une vie calme et bien rang?e. Et voici Ben, leur voisin d'en face, un paysagiste qui ne vit que pour faire la f?te. Ben conseille ? Olivier de demander de l'aide en jardinage sur l'association Troc Entre Voisin. Cette id?e intrigue beaucoup Olivier mais il ne sait pas encore jusqu'o? le troc va le mener.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:45AM</start>
    <finish>10:15AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Camille, avocate, dirige tout dans sa vie d'une main de fer, y compris sa soeur Marion, avec qui elle partage l'appartement familial. R?cemment, un beau jeune homme vient de s'installer en face de chez elles. Pour l'instant, Camille ignore encore que cet homme pourrait bien perturber l'ordre ?tabli dans sa vie, apportant avec lui un potentiel chaos.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:15AM</start>
    <finish>10:45AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale. Mais les apparences sont trompeuses et derri?re leurs murs, se cachent bien souvent d'incroyables histoires. Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:45AM</start>
    <finish>11:20AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>32h pour sauver ma voisine - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:20AM</start>
    <finish>11:50AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Le retour du bourreau - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:50AM</start>
    <finish>12:20PM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Clap !</title>
    <desc>Chaque semaine, un magazine consacr? ? l'actualit? du cin?ma, des s?ries am?ricaines et de la fiction fran?aise.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F3ad0c07b9b2a45bb95d3f96e2faf0b17.jpg</image>
    <start>12:20PM</start>
    <finish>12:55PM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>12:55PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Toujours suspendu et en attente d'une ?valuation psychologique, Goren se trouve dans un bar quand il est abord? par un coll?gue qui lui reproche sa conduite. Le ton monte entre les deux hommes qui sont s?par?s par Mike Stoat, policier lui aussi suspendu depuis quelques mois. Mike propose ? Goren d'infiltrer un groupe de trafiquants de drogue. Pendant ce temps, Eames est charg?e d'enqu?ter sur la mort d'un dealer et de deux touristes anglais. L'inspecteur Daniels travaille avec elle sur cette affaire. Goren, lui, commence son enqu?te. Il d?couvre que deux policiers v?reux sont impliqu?s dans le trafic..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fcd728be17c4f4be69b8ce9d7cc365cfd.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>01:50PM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Le journaliste TK Richmond, qui raffole des rumeurs sur les c?l?brit?s, est dans sa voiture, en train de faire chanter une victime. Il ignore qu'il est simultan?ment ?cout? par la police. Soudain, son v?hicule explose, le tuant sur le coup. Les inspecteurs pensent qu'une des nombreuses personnes qu'il a fait chanter au fil des ann?es a d?cid? de se venger. Mais l'explosif utilis? et la m?thode employ?e ?voquent ?galement un film en cours de tournage. Logan et Wheeler portent leur attention sur le sc?nariste du film et les membres de l'?quipe de production. Le nombre de suspects ne cesse d'augmenter..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F44bb5c6b776c4c95b2443abaecf59a47.jpg</image>
    <start>01:50PM</start>
    <finish>02:45PM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Bela Khan, une activiste tamoule sri-lankaise fra?chement lib?r?e des ge?les de son pays, se r?fugie aux Etats-Unis. Alors qu'elle avait promis aux autorit?s de cesser toute activit? politique, elle appara?t lors d'un meeting et est victime d'une tentative d'assassinat. Mais son assistante trouve la mort ? sa place. Les enqu?teurs se concentrent sur la piste terroriste et traquent un tueur ? gages canadien, susceptible d'organiser un nouvel attentat..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fe25fa5a0357440148720d2b77cd8795a.jpg</image>
    <start>02:45PM</start>
    <finish>03:35PM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Skip Lowe, un trader de Wall Street, a ?t? abattu alors qu'il se trouvait ? Central Park avec son fils de 2 ans dans sa poussette. Goren et Eames d?couvrent que Lowe fr?quentait des sites de rencontres homosexuels et entretenait une liaison avec un homme mari?. Celui-ci est rapidement innocent?. L'enqu?te conna?t un brusque rebondissement lorsqu'une femme est assassin?e dans les m?mes conditions que la premi?re victime. Les policiers d?couvrent un lien entre les deux. Mais lorsqu'un troisi?me cadavre est retrouv?, ils doivent changer totalement d'hypoth?se et faire face ? une r?alit? effrayante..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fc0a0708de6d8419c874f1f87948f9ca3.jpg</image>
    <start>03:35PM</start>
    <finish>04:25PM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Nos chers voisins</title>
    <desc>Entre les probl?mes de famille ou d'?ducation, de justice, de religion et de politique : la vie des voisins rebondit sur les sujets de soci?t? de mani?re dr?le, cocasse ou touchante ? travers une s?rie de sayn?tes. Parmi les voisins, se trouvent Jean-Pierre Lambert, Alain Stuck, L?o Becker, Fleur Becker Issa, Chlo? et Alex. Ils se croisent et ?changent sur le palier ou devant l'ascenseur. Les situations de quiproquos se multiplient aussi avec les membres de la famille Dubernet-Carton, Ludivine Pierre-Antoine, Jean-Eudes, Jacques-Etienne, Am?lie, Aymeric et Marie-Camille. Au sein de l'immeuble, couples, enfants, c?libataires, colocs f?tards et vieux ronchons cohabitent dans la bonne humeur..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F90d58517a7374bcebc1a2aadae80aa6f.jpg</image>
    <start>04:25PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>La boum</title>
    <desc>Vic a 13 ans. Elle entre en 4e. Ses parents, Fran?ois et Fran?oise, lui dispensent une affection distraite, entre deux rendez-vous, et c'est aupr?s de son arri?re-grand-m?re, Poupette, une alerte nonag?naire, qu'elle trouve un peu d'attention. Vic n'a qu'une envie : aller ? la boum o? vont se retrouver tous ses copains. Apr?s moult tractations, elle finit par en obtenir l'autorisation. Entre deux slows et un regard langoureux, elle s'amourache de l'ombrageux Mathieu. Son p?re, de son c?t?, renoue provisoirement avec une ancienne ma?tresse, Vanessa, une volcanique antiquaire qui l'oblige ? inventer des histoires ? dormir debout pour justifier ses absences..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fa326211f19a84b019d1ca082840d6870.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>10:15PM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Mamma Mia ! Here We Go Again</title>
    <desc>Sophie Sheridan pr?pare la r?ouverture de l'h?tel de sa d?funte m?re, Donna, sur l'ile grecque de Kalokairi. C'est l'occasion pour elle de se plonger dans l'histoire de sa m?re, d'autant plus qu'elle attend un enfant. Gr?ce au journal intime de Donna, sa propre histoire fait ?cho ? celle de sa fille. On la voit rencontrer Bill, Harry et Sam, vivre trois histoires d'amour enchev?tr?es et se d?couvrir elle-m?me. Le pass? de la m?re et le pr?sent de la fille sont ?troitement li?s par la famille, l'amour et l'amiti? mais aussi par cette ?le, o? tout commence lorsque la jeune Donna y passe ses vacances d'?t?, accompagn?e de ses deux meilleures amies, Tanya et Rosie.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F154c2360d410415f9e27870fb66fa13a.jpg</image>
    <start>10:15PM</start>
    <finish>12:17AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Programmes de la nuit</title>
    <desc>A suivre, des rediffusions des ?missions de la cha?ne, ainsi que des documentaires et autres reportages destin?s ? divertir les couche-tard comme les l?ve-t?t.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F386efe4d6de843f0a434413c65d4c468.jpg</image>
    <start>12:17AM</start>
    <finish>05:30AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Amour, gloire et beaut?</title>
    <desc>Katie s'inqui?te en discutant de Luna avec R.J. Hope d?clare qu'elle et Steffy sont officiellement en guerre.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ffdf97fca8d744079a0ef307077efe8df.jpg</image>
    <start>05:30AM</start>
    <finish>05:55AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Magali a pris la d?cision de s'installer dans un petit port de p?che pour r?aliser son r?ve d'ouvrir un restaurant, mais cette transition est difficile pour sa fille de 16 ans. De l'autre c?t? de la place, Antoine poss?de une cabane ? hu?tres et n'est pas du tout enchant? par l'arriv?e de Magali. Qu'est-ce qui se cache derri?re l'attitude d'Antoine.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>05:55AM</start>
    <finish>06:20AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Lola, ?g?e de 30 ans, souhaite tirer parti de sa grossesse pour ?crire un roman. Elle partage sa vie avec Olivier, musicien. Pendant ce temps, leurs voisins Arthur, avocat, et sa femme Brigitte, reviennent de vacances de mauvaise humeur. Ignorant tout du cauchemar qui se profile, Lola est sur le point de vivre une situation inattendue.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:20AM</start>
    <finish>06:45AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Julie, 30 ans, mara?ch?re. Elle vit depuis toujours ? la campagne dont elle aime le calme et la simplicit?. Depuis peu la jeune femme s'est retrouv?e dans l'obligation de s'occuper de sa ni?ce Cassandre, une adolescente habitu?e au luxe et ? la vie en ville. En face de chez Julie vient de s'installer Olivier, un photographe habitu? de couvrir les conflits dans le monde entier qui a d?cid? de faire un break pour go?ter ? un repos bien m?rit? ? la campagne. La cohabitation entre Julie et Cassandre est tr?s compliqu?e, l'arriv?e du nouveau voisin pourrait-elle encore aggraver la situation.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:45AM</start>
    <finish>07:10AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Florent, ?g? de 26 ans, est un ?tudiant en th?se doubl? d'un v?ritable s?ducteur. Juste en dessous de chez lui vit Louise, ?g?e de 25 ans, passionn?e d'informatique. Cependant, ce que Florent ignore, c'est que Louise dissimule habilement son jeu, et cela pourrait bien avoir des cons?quences inattendues.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:10AM</start>
    <finish>07:40AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Ma?va, 25 ans, blogueuse beaut?, elle connait un certain succ?s et vient d'emm?nager dans un appartement h?rit? de son oncle. Et voici Luc, un informaticien c?libataire qui travaille beaucoup et habite dans l'appartement voisin. Fraichement arriv?e, Ma?va ne connait pas encore ses voisins. Malgr? son voisin peut avenant, Ma?va pense avoir emm?nag? dans une r?sidence agr?able. Elle ignore alors qu'elle se trompe lourdement.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:40AM</start>
    <finish>08:10AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Arianne, 38 ans, m?re c?libataire qui vit avec sa fille Emilie, une brillante adolescente de 16 ans dont elle est tr?s fi?re. Et voici C?dric, dessinateur de BD, qui vient juste d'emm?nager dans le m?me immeuble avec son fils Max, en pleine crise d'adolescence. Arianne ne semble pas appr?cier ce nouveau voisin, est-ce son instinct maternel qui l'alerte ? Elle ne se doute pas encore que ce jeune homme va radicalement changer sa fille.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:10AM</start>
    <finish>08:40AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Fred, avocat dans le p?nal qui ne compte pas ses heures. Il esp?re ainsi gagner l'estime de son patron et voisin ? qui il r?ve de ressembler. Et voici Olivier, son colocataire, d?l?gu? dans une ONG. La d?votion de Fred pour son patron ne manque pas de l'agacer. En face, vit David, le patron de Fred, qui travaille ? son compte depuis plusieurs ann?es et a install? son bureau d'avocat chez lui afin d'optimiser son temps. Fred est ravi de travailler pour David et cela semble r?ciproque, mais il ignore encore que cette belle collaboration va bient?t ?tre mise ? rude ?preuve.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:40AM</start>
    <finish>09:15AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de L?o, p?cheur amoureux de Jeanne, une tr?s jolie documentaliste. Ils habitent ensemble depuis un an dans la maison que la jeune femme a achet? gr?ce ? l'h?ritage de ses parents. Et voici Annette, la ?re de L?o, parfois envahissante. Au rez-de-chauss?e de la maison habite Alex, un copain de Jeanne. Les voisins s'entendent tr?s bien, pourtant L?o va bient?t prendre une d?cision qui va compl?tement d?grader leur relation.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:15AM</start>
    <finish>09:45AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Jason, 55 ans, star de t?l?vision et h?ro de la s?rie D?tective Belle Gueule aime toujours autant son m?tier et son personnage. Et voici Thomas, le fils de Jason, dont il vient tout juste d'apprendre l'existence. Il vient d'emm?nager ? Paris chez son p?re pour faire l'?cole dont il r?vait, mais les d?buts sont difficiles. Et voici Emma, la voisine de Jason. A 20 ans, cette jeune femme vit toujours chez ses parents. P?re et fils pourront-ils rattraper le temps perdu ? Et quel r?le leur voisine Emma va-t-elle jouer dans leur relation.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:45AM</start>
    <finish>10:15AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Damien et Sarah vivent ensemble, ?tant tous deux des ?tudiants. Judith, quant ? elle, encha?ne les petits boulots et vient d'emm?nager dans un petit studio en face de chez eux. Ignorant encore l'impact que sa nouvelle voisine pourrait avoir sur sa vie, Damien ne se doute pas que leur rencontre pourrait apporter des changements, pour le meilleur ou pour le pire.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:15AM</start>
    <finish>10:45AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Katie, 28 ans, qui travaille dans les relations publiques. Depuis un an, Katie partage sa vie avec Joan, commercial. Tous les deux vivent le grand amour. Et voici Alma, 25 ans, la petite s?ur de Katie, qui habite dans la maison d'en face et enseigne l'espagnol au lyc?e. Depuis peu, elle a rencontr? Luc. Katie a h?te de faire la connaissance du nouveau petit ami de sa s?ur. Elle l'ignore ? ce moment-l?, mais cette rencontre ne va pas du tout se passer comme elle l'imaginait.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:45AM</start>
    <finish>11:20AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Mila, championne de karat? habitu?e ? la discipline. Elle s'installe aujourd'hui dans la d?pendance du manoir des Choiseul chez qui elle a ?t? embauch?e comme gouvernante. Et voici Charles de Choiseul, scientifique. Veuf, il vit seul avec sa fille de 16 ans H?lo?se, avec qui il a des rapports plut?t compliqu?s. La rigueur et la discipline de Mila vont-elles venir ? bout de l'insolence d'H?lo?se.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:20AM</start>
    <finish>11:50AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Une voisine tr?s entreprenante - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:50AM</start>
    <finish>12:20PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Stalke par ma voisine - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>12:20PM</start>
    <finish>12:55PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc></desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:55PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Derek est agac? par la nomination de Burke en tant que chef int?rimaire, car il repousse son op?ration pour accueillir un donneur d'organes. Les victimes d'un accident de voiture sont amen?es aux urgences. George tente de r?animer un homme consid?r? comme mort depuis vingt minutes. Alex et Christina s'occupent des passagers du deuxi?me v?hicule : un jeune homme, Scott, et sa m?re. Le p?re, qui conduisait, est dans un ?tat critique et a besoin d'une transplantation du foie de toute urgence. Meredith h?rite de l'occlusion intestinale de monsieur Hubble, caus?e par l'ingestion de t?tes de poup?es en plastique..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F640a81caa7f2447f9f980a39fb527a5f.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>01:50PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Cristina et Meredith s'interrogent : Cristina doit-elle ou non dire ? Burke qu'elle attend un b?b? ? Tandis que les deux femmes p?sent le pour et le contre d'une telle d?cision, une urgence se pr?sente ? l'h?pital, qui interrompt leur discussion. Alex et Izzie se rapprochent, tout comme Meredith et sa m?re, atteinte de la maladie d'Alzheimer et admise au Seattle Grace Hospital pour y subir une intervention chirurgicale. De son c?t?, George se voit confier une mission des plus d?licates. Sera-t-il digne de la confiance plac?e en lui ?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fc117cef46b704f68addfdf6392fa3b96.jpg</image>
    <start>01:50PM</start>
    <finish>02:45PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Il reste de l'espoir pour Meredith et Derek. Celui-ci vient d'annoncer qu'Addison allait le quitter et montre les papiers du divorce ? Meredith. Pendant ce temps, la m?re de Meredith, qui est encore ? l'h?pital, s'?chappe de sa chambre. Cristina, de son c?t?, se r?v?le ?tre une patiente insupportable. Elle tra?ne dans le local des infirmi?res et se fait rappeler ? l'ordre par Bailey qui lui demande instamment de retourner dans sa chambre. L'un des patients de Bailey, atteint d'une tr?s grave maladie, est ? nouveau admis au service. Bailey se sent tr?s concern?e par ce cas. Elle accuse le coup lorsque le malade d?c?de..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd7c03d02d7dd48588c5eb73661eb22ef.jpg</image>
    <start>02:45PM</start>
    <finish>03:35PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Meredith et le docteur Shepherd tentent de convaincre un homme de laisser sa fille subir une op?ration qui pourra lui sauver la vie. La t?che n'est pas ais?e : en raison de ses convictions religieuses, l'homme s'oppose en effet farouchement ? cette intervention. Pendant ce temps, Alex et George mettent tout en oeuvre pour sauver un officier de police. Mais les conditions dans lesquelles ils travaillent sont particuli?rement difficiles. R?ussiront-ils ? emp?cher le policier de mourir ? Enfin, Cristina est de retour au travail et doit aussit?t trouver une solution pour un patient priv? de m?dicaments importants..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd31785613dfa4c3b8c0cb388eda7faef.jpg</image>
    <start>03:35PM</start>
    <finish>04:25PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Les victimes d'un accident ferroviaire arrivent en nombre ? l'h?pital. Tout le personnel est r?quisitionn? pour les prendre en charge. Addison et Izzie s'occupent d'une femme enceinte qui pr?sente de graves br?lures. Le travail d'Izzie est perturb? par sa r?flexion personnelle. Elle doit en effet prendre une d?cision qui pourrait remettre en cause son amiti? avec Meredith. De son c?t?, Cristina recherche la jambe d'un patient. Deux personnes, qui ont ?t? empal?es, risquent de mourir. Les m?decins ne savent pas quoi faire. S'ils en sauvent un, ils risquent fortement de condamner l'autre..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F6ecb6b1a85be4e9696485164516d1f44.jpg</image>
    <start>04:25PM</start>
    <finish>05:15PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Cristina, Izzie et Meredith se penchent avec grand int?r?t sur le cas de Shane, un patient de sexe masculin qui affirme pr?senter les sympt?mes d'une grossesse.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fb57388569cf14883a4e19a108e204467.jpg</image>
    <start>05:15PM</start>
    <finish>06:10PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Une jeune femme doit ?tre prochainement op?r?e : une intervention risqu?e, qui pourrait bien mal tourner. La patiente, une amie de Derek et Addison, est venue tout sp?cialement de New York pour ?tre soign?e par eux. Or les deux m?decins n'arrivent pas ? se mettre d'accord sur la marche ? suivre. Le plan d'intervention prend un retard inqui?tant. Pendant ce temps, George s'occupe d'un homme, un v?ritable miracul? qui a surv?cu ? une chute de cinq ?tages. Non content d'?tre toujours vivant, il ne souffre que d'une fracture de la jambe. Tout le personnel essaie d'expliquer cette chance insolite..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fb57388569cf14883a4e19a108e204467.jpg</image>
    <start>06:10PM</start>
    <finish>07:05PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Les vacances de Thanksgiving sont difficiles pour les internes de l'h?pital Grace. Izzie pr?voit un d?ner chez Meredith mais ne sait pas encore qui pourra se lib?rer.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F777c5f4fca5146a68c9f44e8ff7297ae.jpg</image>
    <start>07:05PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>The Spy Code</title>
    <desc>Depuis plus de vingt ans, Evan Shaw, un tueur ? gages de la CIA, prend ses instructions par le biais de la section de petites annonces parues dans la presse. C'est alors que sa fille Kacey, analyste au sein des services secrets britanniques, lui r?v?le que son patron ? la CIA est mort depuis des ann?es et que la division a ?t? ferm?e depuis longtemps. Mais alors, qui lui fournit ses ordres ? Et surtout, qui lui d?signe ses cibles ? P?re et fille vont enqu?ter ensemble afin de d?couvrir qui se cache derri?re cette redoutable conspiration..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fa5dae98707394595a0e078f5b823b87b.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>10:10PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Nuclear Target</title>
    <desc>Painter est un &quot;Markman&quot;, un agent travaillant pour les forces sp?ciales am?ricaines. Il est charg? d'une mission secr?te : s'emparer d'une centrale nucl?aire tch?tch?ne avant que des terroristes ne la fassent exploser. Lorsqu'il p?n?tre dans l'enceinte, il se rend compte qu'il a ?t? tromp?. Ce sont des missiles, et non des terroristes, qui vont d?truire la centrale nucl?aire en provoquant un d?sastre sans pr?c?dent, qui an?antira deux puissances mondiales. Il ne lui reste plus qu'? d?sarmer le r?acteur avant l'arriv?e des missiles. Une course contre la montre s'engage..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fcd2d991ce9fe4ee291da84622332ad04.jpg</image>
    <start>10:10PM</start>
    <finish>11:50PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Programmes de la nuit</title>
    <desc>A suivre, des rediffusions des ?missions de la cha?ne, ainsi que des documentaires et autres reportages destin?s ? divertir les couche-tard comme les l?ve-t?t.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F386efe4d6de843f0a434413c65d4c468.jpg</image>
    <start>11:50PM</start>
    <finish>05:30AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Amour, gloire et beaut?</title>
    <desc>Brooke et Hope se battent pour maintenir en vie la ligne de mode &quot;Hope for the Future&quot;. Un affrontement ?clate lorsque Li tente d'interrompre le test de paternit? de Bill et Luna.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ffdf97fca8d744079a0ef307077efe8df.jpg</image>
    <start>05:30AM</start>
    <finish>05:55AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Sabine a achet? une vieille maison de ville, mais Eric, son mari, parisien dans l'?me, peine ? s'habituer ? cette nouvelle vie. Frank, qui s'est install? il y a six mois, r?nove ?galement sa maison. Eric a-t-il raison de se m?fier de Frank.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>05:55AM</start>
    <finish>06:20AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>William, ?g? de 29 ans, vient de commencer ? partager sa vie avec Lucie, ?g?e de 22 ans et ?tudiante en droit. Bruce, un homme de 42 ans, a emm?nag? juste en face de leur pavillon. William a-t-il raison de se m?fier de ce nouveau voisin.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:20AM</start>
    <finish>06:45AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Camille, avocate, dirige tout dans sa vie d'une main de fer, y compris sa soeur Marion, avec qui elle partage l'appartement familial. R?cemment, un beau jeune homme vient de s'installer en face de chez elles. Pour l'instant, Camille ignore encore que cet homme pourrait bien perturber l'ordre ?tabli dans sa vie, apportant avec lui un potentiel chaos.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:45AM</start>
    <finish>07:10AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>L?a, ?g?e de 28 ans, vient d'emm?nager dans une d?pendance situ?e sur une vaste propri?t?. La propri?taire est Marise, une ancienne star de cin?ma, et son seul compagnon est Norbert, qui est ? son service. Mais L?a ignore qu'elle est sur le point de vivre son pire cauchemar.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:10AM</start>
    <finish>07:40AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Richard, un kin? de 46 ans qui s'occupe seul de sa fille Ma?va. Veuf, Richard est un vrai papa poule, contrairement ? son meilleur ami, Charles, qui lui est intraitable avec sa fille Ludivine. Et voici Massimo, leur nouveau voisin, plut?t discret sur son activit? professionnelle. Richard ne le sait pas encore mais l'arriv?e de Massimo dans le quartier pourrait bien mettre en p?ril sa relation avec sa fille.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:40AM</start>
    <finish>08:10AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Lo?c avait perdu espoir en l'amour jusqu'? sa rencontre avec Ad?le. Pendant ce temps, Lisa, la voisine et m?re c?libataire, semble d?laisser sa fille en raison de son travail. Elle se r?jouit de pouvoir compter sur Lo?c lorsque le besoin d'aide se fait sentir. Cependant, Lo?c ne se doute pas que son d?vouement envers les autres pourrait transformer sa propre vie en enfer.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:10AM</start>
    <finish>08:40AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Corinne, 45 ans, esth?ticienne dynamique qui vit seule depuis la mort de son mari. Ce qui l'a aid? ? surmonter cette ?preuve c'est de s'investir ? fond dans son travail. Elle dirige son propre institut de beaut? situ? juste en bas de chez elle. Et voici Jess, une jeune femme p?tillante de 23 ans qui travaille depuis quelques semaines au salon de Corinne, avec qui elle s'entend parfaitement. Corinne est ravie d'avoir pris Jess sous son aile, mais a-t-elle vraiment raison de lui faire confiance.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:40AM</start>
    <finish>09:15AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Tim, 18 ans qui habite chez son p?re un week-end sur deux et la moiti? des vacances depuis le divorce de ses parents. Jean son p?re est veilleur de nuit et souffre de ne pas assez voir son fils. Et voici Zo?, la petite amie de Tim qui habite avec sa m?re la maison voisine. Les deux dos sortent ensemble depuis deux ans et c'est le grand amour. La m?re de Zo?, Sonia, ne voit pas d'un tr?s bon ?il cette relation. Pour Zo? et Tim, les vacances qui s'annoncent promettent d'?tre un vrai bonheur mais ils ne se doutent pas qu'elles vont virer au cauchemar.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:15AM</start>
    <finish>09:45AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire d'Achille et son amie et colocataire Anna. Th?rapeutes tous les deux, ils ont chacun leur cabinet dans l'appartement. Dans le m?me immeuble, juste en dessous, Marco, 38 ans, pr?pare l'ouverture de son restaurant. Anna et Achille son surpris par l'attitude de ce nouveau voisin. Et Anna est loin de se douter que Marco va mettre en danger son amiti? avec Achille.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:45AM</start>
    <finish>10:15AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Pauline, professeure de fitness, partage une colocation avec Doroth?e. Les deux femmes abordent leur c?libat de mani?re tr?s diff?rente. Pendant ce temps, Am?lie et David, les nouveaux propri?taires de la maison voisine, apportent un vent de nouveaut? dans le quartier. Cependant, Pauline est loin de se douter des surprises que lui r?serve ce nouveau voisinage.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:15AM</start>
    <finish>10:45AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire d'Elisabeth, une femme au foyer de 40 ans. Son mari, Wilfried, repr?sentant pour une marque de v?tement est tr?s souvent en d?placement. Depuis que les enfants ont quitt? la maison, Elisabeth peine ? occuper son temps libre. Et voici La?titia, 38 ans, sa voisine ?galement femme au foyer. Avec Elisabeth elles se partagent les services de Sabrina, manucure ? domicile, qui adore colporter les potins du quartier. Elisabeth ne le sait pas encore mais les ragots de Sabrina pourraient bien entamer son amiti? avec sa voisine.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:45AM</start>
    <finish>11:20AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Jeanne 42 ans, propri?taire d'une petite maison de ville dans la banlieue chic de Paris. C'est Alexandre son fils qui y habite seul le temps de finir ses ?tudes. Apr?s un appel d'Alexandre, elle a d?cider de lui rendre visite en urgence. Alexandre a un probl?me avec un voisin que connait bien Jeanne, Renaud Merignac. Propri?taire de l'immeuble d'? c?t?, il harc?le depuis des ann?es Jeanne pour qu'elle lui vende sa maison. Jeanne a-t-elle conscience que cette guerre entre voisin va peut-?tre changer sa vie.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:20AM</start>
    <finish>11:50AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Arnaque au yoga - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:50AM</start>
    <finish>12:20PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Mon locataire est un voyeur - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>12:20PM</start>
    <finish>12:55PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>12:55PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Il reste de l'espoir pour Meredith et Derek. Celui-ci vient d'annoncer qu'Addison allait le quitter et montre les papiers du divorce ? Meredith. Pendant ce temps, la m?re de Meredith, qui est encore ? l'h?pital, s'?chappe de sa chambre. Cristina, de son c?t?, se r?v?le ?tre une patiente insupportable. Elle tra?ne dans le local des infirmi?res et se fait rappeler ? l'ordre par Bailey qui lui demande instamment de retourner dans sa chambre. L'un des patients de Bailey, atteint d'une tr?s grave maladie, est ? nouveau admis au service. Bailey se sent tr?s concern?e par ce cas. Elle accuse le coup lorsque le malade d?c?de..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd7c03d02d7dd48588c5eb73661eb22ef.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>01:50PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Meredith et le docteur Shepherd tentent de convaincre un homme de laisser sa fille subir une op?ration qui pourra lui sauver la vie. La t?che n'est pas ais?e : en raison de ses convictions religieuses, l'homme s'oppose en effet farouchement ? cette intervention. Pendant ce temps, Alex et George mettent tout en oeuvre pour sauver un officier de police. Mais les conditions dans lesquelles ils travaillent sont particuli?rement difficiles. R?ussiront-ils ? emp?cher le policier de mourir ? Enfin, Cristina est de retour au travail et doit aussit?t trouver une solution pour un patient priv? de m?dicaments importants..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd31785613dfa4c3b8c0cb388eda7faef.jpg</image>
    <start>01:50PM</start>
    <finish>02:45PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Les victimes d'un accident ferroviaire arrivent en nombre ? l'h?pital. Tout le personnel est r?quisitionn? pour les prendre en charge. Addison et Izzie s'occupent d'une femme enceinte qui pr?sente de graves br?lures. Le travail d'Izzie est perturb? par sa r?flexion personnelle. Elle doit en effet prendre une d?cision qui pourrait remettre en cause son amiti? avec Meredith. De son c?t?, Cristina recherche la jambe d'un patient. Deux personnes, qui ont ?t? empal?es, risquent de mourir. Les m?decins ne savent pas quoi faire. S'ils en sauvent un, ils risquent fortement de condamner l'autre..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F6ecb6b1a85be4e9696485164516d1f44.jpg</image>
    <start>02:45PM</start>
    <finish>03:35PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Cristina, Izzie et Meredith se penchent avec grand int?r?t sur le cas de Shane, un patient de sexe masculin qui affirme pr?senter les sympt?mes d'une grossesse.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fb57388569cf14883a4e19a108e204467.jpg</image>
    <start>03:35PM</start>
    <finish>04:25PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Une jeune femme doit ?tre prochainement op?r?e : une intervention risqu?e, qui pourrait bien mal tourner. La patiente, une amie de Derek et Addison, est venue tout sp?cialement de New York pour ?tre soign?e par eux. Or les deux m?decins n'arrivent pas ? se mettre d'accord sur la marche ? suivre. Le plan d'intervention prend un retard inqui?tant. Pendant ce temps, George s'occupe d'un homme, un v?ritable miracul? qui a surv?cu ? une chute de cinq ?tages. Non content d'?tre toujours vivant, il ne souffre que d'une fracture de la jambe. Tout le personnel essaie d'expliquer cette chance insolite..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fb57388569cf14883a4e19a108e204467.jpg</image>
    <start>04:25PM</start>
    <finish>05:15PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Les vacances de Thanksgiving sont difficiles pour les internes de l'h?pital Grace. Izzie pr?voit un d?ner chez Meredith mais ne sait pas encore qui pourra se lib?rer.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F777c5f4fca5146a68c9f44e8ff7297ae.jpg</image>
    <start>05:15PM</start>
    <finish>06:10PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Un homme, souffrant de priapisme, se pr?sente aux urgences. Derek Shepherd s'occupe de lui. Meredith, elle, a la d?sagr?able surprise de reconna?tre, en ce patient insolite, l'homme avec qui elle a pass? la soir?e. Pendant ce temps, Dorie Russell, une femme enceinte de quintupl?es, est sur le point d'accoucher. Malheureusement, trois des fillettes pr?sentent des complications : l'accouchement risque d'?tre long et difficile. Enfin, Alex continue de se montrer tr?s maladroit avec Izzie et Burke donne les cl?s de son appartement ? Christina..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd31785613dfa4c3b8c0cb388eda7faef.jpg</image>
    <start>06:10PM</start>
    <finish>07:05PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Cristina ?prouve de la sympathie pour Constance Ferguson, une d?tenue qui a jou? avec sa sant? afin de sortir provisoirement de prison. Tout le monde veille sur les quintupl?s, n?s pr?matur?ment. Addison se pr?pare ? mettre Izzie ? rude ?preuve..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F87423d207dec4c77ba85892e0803ec2d.jpg</image>
    <start>07:05PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Camping Paradis</title>
    <desc>Au camping, c'est l'effervescence ? la veille de l'?lection de Miss Camping. Alors que Tom et ses coll?gues s'affairent aux pr?paratifs de la soir?e, de nouveaux vacanciers arrivent. La?titia revient au Camping Paradis, o? elle a pass? toute sa jeunesse. Elle compte c?l?brer son mariage, qui arrive ? grands pas. Mais une fois sur place, elle retrouve Fred, son premier amour. Les certitudes de la jeune femme en sont boulevers?es. De leur c?t?, Philippe et Agn?s passent leurs premi?res vacances sans enfants depuis bien longtemps. Mais si Agn?s r?ve d'un t?te-?-t?te romantique, son conjoint envisage les choses de mani?re beaucoup plus festive..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd99f966a74b446548f0b85340bcf2dc5.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>10:05PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Camping Paradis</title>
    <desc>Comme tous les ans, Tom accueille la famille Lefranc, avec sa charmante fratrie de quatre enfants. Mais cette ann?e, les Lefranc traversent une p?riode difficile. Tandis qu'Oscar ne fait que des b?tises, que Mathilde n'arrive pas ? s'int?grer avec les enfants de son ?ge, que Pauline provoque ses parents pour exister et que Martin se voit comme un nouveau barman et souhaite arr?ter ses ?tudes, Christophe, le papa, annonce avec fiert? et joie ? sa femme Elodie que le travail l'a appel? et lui impose une mutation ? Paris ? la rentr?e. Pour Elodie, quitter leur ville de province et d?placer les enfants n'est pas du tout une bonne nouvelle..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F7ab1ccb2543843fb9602858579ffa18e.jpg</image>
    <start>10:05PM</start>
    <finish>10:55PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Camping Paradis</title>
    <desc>La famille Lefranc, compos?e de quatre enfants, s?journe chez Tom. Cette ann?e, ils font face ? plusieurs probl?mes : Oscar fait des b?tises, Mathilde a du mal ? s'int?grer, Pauline cherche ? se faire remarquer et Martin souhaite arr?ter ses ?tudes. Pendant ce temps, Christophe annonce ? sa femme Elodie qu'il a ?t? mut? ? Paris. Elodie n'est pas ravie de quitter leur ville de province. Au camping, Stan rend visite ? Juliette, son ex-femme. On se demande pourquoi il est venu et si Juliette va renouer avec lui.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F29e1ce3606e7493f9ce49714fc6a2c75.jpg</image>
    <start>10:55PM</start>
    <finish>11:55PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Programmes de la nuit</title>
    <desc>A suivre, des rediffusions des ?missions de la cha?ne, ainsi que des documentaires et autres reportages destin?s ? divertir les couche-tard comme les l?ve-t?t.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F386efe4d6de843f0a434413c65d4c468.jpg</image>
    <start>11:55PM</start>
    <finish>05:30AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Amour, gloire et beaut?</title>
    <desc>Brooke tente de convaincre Ridge qu'ils pourraient avoir un avenir merveilleux ensemble, mais il semble avoir renonc? ? croire en l'amour, pris dans la routine.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ffdf97fca8d744079a0ef307077efe8df.jpg</image>
    <start>05:30AM</start>
    <finish>05:55AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Arianne, 38 ans, m?re c?libataire qui vit avec sa fille Emilie, une brillante adolescente de 16 ans dont elle est tr?s fi?re. Et voici C?dric, dessinateur de BD, qui vient juste d'emm?nager dans le m?me immeuble avec son fils Max, en pleine crise d'adolescence. Arianne ne semble pas appr?cier ce nouveau voisin, est-ce son instinct maternel qui l'alerte ? Elle ne se doute pas encore que ce jeune homme va radicalement changer sa fille.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>05:55AM</start>
    <finish>06:20AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Juliette se retrouve ? g?rer de nombreuses responsabilit?s depuis le d?c?s de leur p?re, avec sa petite s?ur Milena. Elles r?sident avec leur m?re, qui consacre tout son temps ? la peinture. Pendant ce temps, Antoine s'appr?te ? ouvrir sa propre galerie juste en bas de chez elles. Cette situation inspire ? Juliette une id?e qui pourrait compromettre ses relations avec sa m?re.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:20AM</start>
    <finish>06:45AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Guillaume partage un immense appartement avec sa petite amie Camille, lou? ? un prix particuli?rement bas. Dans le m?me quartier, Isabelle vit avec son copain Thomas dans un tout petit studio. Guillaume et Isabelle sont des amis d'enfance, mais Camille n'appr?cie pas cette relation. Guillaume ne se doute pas des cons?quences que son amiti? pourrait avoir.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:45AM</start>
    <finish>07:10AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire d'Olivier, informaticien de 44 ans qui m?ne avec Diane une vie calme et bien rang?e. Et voici Ben, leur voisin d'en face, un paysagiste qui ne vit que pour faire la f?te. Ben conseille ? Olivier de demander de l'aide en jardinage sur l'association Troc Entre Voisin. Cette id?e intrigue beaucoup Olivier mais il ne sait pas encore jusqu'o? le troc va le mener.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:10AM</start>
    <finish>07:40AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de C?cille, jeune notaire, qui partage sa vie avec R?mi, monteur dans le cin?ma. Entre eux c'est l'amour fou, un peu trop m?me car R?mi est un grand blagueur qui r?verait de faire de l'humour son nouveau m?tier. Et voici leur voisin, Monsieur Henri. Ce retrait? maniaque n'appr?cie pas trop le jeune couple. C?cille adore l'humour de R?mi, mais elle ne se doute pas que ses blagues risquent de le mettre face ? un p?ril inattendu.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:40AM</start>
    <finish>08:10AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Constance, 32 ans, qui sort d'une rupture difficile et vient de perdre son emploi. Elle a donc r?emm?nag? chez sa m?re et cherche activement un emploi. Et voici Sophie, la m?re de Constante, qui adore sa fille mais ne peut s'emp?cher de lui dire comment g?rer sa vie. Et voici Guillaume, qui vient tout juste d'emm?nager en face. Constance ne l'a pas encore vu, mais elle le connait bien. La jeune femme ne le sait pas encore mais ce nouveau voisinage va lui g?cher la vie.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:10AM</start>
    <finish>08:40AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale. Mais les apparences sont trompeuses et derri?re leurs murs, se cachent bien souvent d'incroyables histoires. Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:40AM</start>
    <finish>09:15AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire d'Antoine, kin? et Anne, sa femme, charg?e de communication. V?ritable working girl, elle m?ne de front vie professionnelle et vie personnelle. Et voici Jean, m?decin nutritionniste dont le cabinet se trouve ? deux doigts de celui d'Antoine. Tous les matins, ils partagent un caf?, mais ces deux professionnels du secret m?dical sont-ils honn?tes l'un envers l'autre.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:15AM</start>
    <finish>09:45AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire d'Agathe, professeur d'arts plastiques et de son mari Etienne, ing?nieur informatique. Ce couple a choisi de quitter la capitale il y a 15 ans. Etienne, tr?s investit dans la communaut?, pilote un projet pour r?implanter des startups dans la petite commune. Et voici Laura, vendeuse dans un magasin de v?tement, elle vient d'emm?nager dans un logement social qui appartient ? un projet pilote de la mairie. Son fils de 16 ans va renforcer les effectifs du lyc?e. Agathe est ravie d'accueillir de nouveaux voisins. Elle ne le sait pas encore mais tout le monde ne partage pas son enthousiasme.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:45AM</start>
    <finish>10:15AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Cristelle, 38 ans. Une r?cente promotion au poste d'infirmi?re en chef lui a permis de quitter un quartier difficile pour emm?nager avec son fils dans cette banlieue pavillonnaire tranquille. Et voici son fils Bastien 16 ans qui fait la fiert? de Cristelle. Et voici Bertrand, un avocat d'affaire r?cemment divorc?, qui vit avec sa fille Chlo? avec qui il a une relation assez difficile. Cristelle est heureuse de constater que son fils Bastien s'est bien int?gr? ? ce nouveau quartier et esp?re bien profiter sereinement de cette nouvelle vie, mais son r?ve va bient?t virer au cauchemar.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:15AM</start>
    <finish>10:45AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Nicolas, designer qui ne pense qu'au travail, au point d'oublier que ses collocs allaient partir vers d'autres horizons. Aujourd'hui il se retrouve seul avec un gros loyer sur les bras et doit chercher un nouvel appartement. Odette, 70 ans, sa voisine du dessus est une retrait?e qui cherche ? s'installer dans le Sud depuis des ann?es. En attendant elle passe son temps avec son chat. Rodolphe, un jeune architecte habite aussi l'immeuble. Nicolas ne s'en doute pas encore mais ce voisin va devenir son pire ennemi.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:45AM</start>
    <finish>11:20AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Une voisine en d?tresse - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:20AM</start>
    <finish>11:50AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>La maison maudite - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:50AM</start>
    <finish>12:20PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>L'?trange disparition de Marc Delit - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>12:20PM</start>
    <finish>12:55PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>12:55PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Les victimes d'un accident ferroviaire arrivent en nombre ? l'h?pital. Tout le personnel est r?quisitionn? pour les prendre en charge. Addison et Izzie s'occupent d'une femme enceinte qui pr?sente de graves br?lures. Le travail d'Izzie est perturb? par sa r?flexion personnelle. Elle doit en effet prendre une d?cision qui pourrait remettre en cause son amiti? avec Meredith. De son c?t?, Cristina recherche la jambe d'un patient. Deux personnes, qui ont ?t? empal?es, risquent de mourir. Les m?decins ne savent pas quoi faire. S'ils en sauvent un, ils risquent fortement de condamner l'autre..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F6ecb6b1a85be4e9696485164516d1f44.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>01:50PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Cristina, Izzie et Meredith se penchent avec grand int?r?t sur le cas de Shane, un patient de sexe masculin qui affirme pr?senter les sympt?mes d'une grossesse.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fb57388569cf14883a4e19a108e204467.jpg</image>
    <start>01:50PM</start>
    <finish>02:45PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Une jeune femme doit ?tre prochainement op?r?e : une intervention risqu?e, qui pourrait bien mal tourner. La patiente, une amie de Derek et Addison, est venue tout sp?cialement de New York pour ?tre soign?e par eux. Or les deux m?decins n'arrivent pas ? se mettre d'accord sur la marche ? suivre. Le plan d'intervention prend un retard inqui?tant. Pendant ce temps, George s'occupe d'un homme, un v?ritable miracul? qui a surv?cu ? une chute de cinq ?tages. Non content d'?tre toujours vivant, il ne souffre que d'une fracture de la jambe. Tout le personnel essaie d'expliquer cette chance insolite..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fb57388569cf14883a4e19a108e204467.jpg</image>
    <start>02:45PM</start>
    <finish>03:35PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Les vacances de Thanksgiving sont difficiles pour les internes de l'h?pital Grace. Izzie pr?voit un d?ner chez Meredith mais ne sait pas encore qui pourra se lib?rer.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F777c5f4fca5146a68c9f44e8ff7297ae.jpg</image>
    <start>03:35PM</start>
    <finish>04:25PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Un homme, souffrant de priapisme, se pr?sente aux urgences. Derek Shepherd s'occupe de lui. Meredith, elle, a la d?sagr?able surprise de reconna?tre, en ce patient insolite, l'homme avec qui elle a pass? la soir?e. Pendant ce temps, Dorie Russell, une femme enceinte de quintupl?es, est sur le point d'accoucher. Malheureusement, trois des fillettes pr?sentent des complications : l'accouchement risque d'?tre long et difficile. Enfin, Alex continue de se montrer tr?s maladroit avec Izzie et Burke donne les cl?s de son appartement ? Christina..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd31785613dfa4c3b8c0cb388eda7faef.jpg</image>
    <start>04:25PM</start>
    <finish>05:15PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Cristina ?prouve de la sympathie pour Constance Ferguson, une d?tenue qui a jou? avec sa sant? afin de sortir provisoirement de prison. Tout le monde veille sur les quintupl?s, n?s pr?matur?ment. Addison se pr?pare ? mettre Izzie ? rude ?preuve..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F87423d207dec4c77ba85892e0803ec2d.jpg</image>
    <start>05:15PM</start>
    <finish>06:10PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Les f?tes de No?l approchent mais personne ne se sent d'humeur vraiment festive. C'est le dernier jour d'Alex ? l'h?pital avant de passer son examen pratique. Chacun l'aide ? r?viser pour multiplier ses chances de r?ussite. Justin, un jeune gar?on, doit subir une transplantation cardiaque. Un organe est disponible mais il le refuse, ne croyant pas qu'il s'agisse d'un cadeau du p?re No?l, comme sa m?re le pr?tend. Cristina et Burke, qui s'occupent de lui, ne sont pas du m?me avis, ? cause de leur divergence de religion. De son c?t?, George s'occupe d'une femme qui souffre d'un ulc?re qu'il faut op?rer..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Faef497795df748e5ad26a63d6fdfd17d.jpg</image>
    <start>06:10PM</start>
    <finish>07:05PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Izzie s'occupe d'un patient, Denny Duquette, qui doit absolument subir une transplantation cardiaque. L'homme tombe sous son charme. Izzie, qui se remet peu ? peu de sa relation avec Alex, ne reste pas insensible aux avances pressantes qu'il lui fait. Derek rend visite ? la m?re de Meredith pendant qu'? l'h?pital, George soigne une adolescente hermaphrodite, qui souffre physiquement et psychiquement des premiers signes de sa pubert?. Un cas relativement difficile et surtout d?licat, qu'il va devoir g?rer avec tact et intelligence. Se montrera-t-il ? la hauteur de ce d?fi ? la fois m?dical et humain ?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd10c63d5dc064b97bb94a0ebcef0b756.jpg</image>
    <start>07:05PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Fast and Furious</title>
    <desc>Dans les rues de Los Angeles, Dominic Toretto et sa bande partagent le go?t du risque et la passion de la vitesse. Amateurs de belles et puissantes voitures, ils participent, la nuit venue, ? des rod?os urbains d'une violence extr?me. A la suite de plusieurs braquages commis gr?ce ? des voitures de sport, la police d?cide de mener l'enqu?te. Brian, un policier, est charg? d'infiltrer la bande de Toretto, suspect? tout comme son rival Johnny Tran. Mais pour pouvoir faire partie de la bande de Toretto, le policier doit subir des ?preuves d'initiation. Une fois celles-ci r?ussies, il d?couvre que le monde des voitures et de la nuit l'attire dangereusement..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F19c697dba1ed491eb0020c2cfbd0c896.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>10:05PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Fast &amp; Furious: Tokyo Drift</title>
    <desc>Le jeune Sean Boswell voue une passion sans limite aux voitures de sport trafiqu?es et aux courses urbaines. Ce genre d'activit? ne manque pas de lui attirer les foudres de la police californienne. Condamn? apr?s un accident, sa seule alternative ? la prison est d'accepter la tutelle de son p?re, un militaire de carri?re bas? ? Tokyo. Dans la m?gapole japonaise, Sean d?couvre un monde qui lui est encore plus ?tranger. Il se sent compl?tement exclu, jusqu'au jour o? un ami, Twinkie, l'initie au drifting, le plus dangereux des rod?os urbains. Pour sa premi?re course, Sean doit affronter le &quot;roi du drift&quot;..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F50b97a7dca60412783de07d47ae2c193.jpg</image>
    <start>10:05PM</start>
    <finish>12:00AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Programmes de la nuit</title>
    <desc>A suivre, des rediffusions des ?missions de la cha?ne, ainsi que des documentaires et autres reportages destin?s ? divertir les couche-tard comme les l?ve-t?t.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F386efe4d6de843f0a434413c65d4c468.jpg</image>
    <start>12:00AM</start>
    <finish>05:30AM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Amour, gloire et beaut?</title>
    <desc>Ridge fait une proposition surprenante ? Brooke. Hope promet ? Steffy que les Logan ne seront pas ?cart?s. L'identit? du p?re de Luna est r?v?l?e.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ffdf97fca8d744079a0ef307077efe8df.jpg</image>
    <start>05:30AM</start>
    <finish>05:55AM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Anna et G?rard, jeunes retrait?s, ont emm?nag? dans le quartier il y a quelques mois. De l'autre c?t?, nous avons Lorraine et Tristan, un couple avec un b?b?. Anna souhaite apprendre ? conna?tre ses voisins, mais se demande ce que Lorraine et Tristan cachent derri?re leur apparence de jeunes parents sans histoire.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>05:55AM</start>
    <finish>06:20AM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Benoit occupe un emploi polyvalent pendant l'?t? pour financer ses ?tudes. Arrive Isis, une belle mondaine fra?chement install?e dans le quartier chic. Benoit est s?duit, mais jusqu'o? ira-t-il pour lui plaire.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:20AM</start>
    <finish>06:45AM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Lucie et Cl?ment Mathieu, quinze ans apr?s leur rencontre, voient toujours leur amour briller aussi intens?ment. Leurs voisins et amis, Bruno et Karine, sont ?galement mari?s. Bien que les deux couples se soient li?s d'amiti? il y a plusieurs ann?es, se connaissent-ils r?ellement.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>06:45AM</start>
    <finish>07:10AM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Charlotte, 40 ans, correctrice pour une maison d'?dition. Cette vrai parisienne vient s'installer en province. Elle l'a fait pour Pascal son mari, chauffeur de taxis, qui n'en pouvait plus du stress et des embouteillages de la capitale. Voici Paul, leur fils de 15 ans, qui appr?hende ce changement de vie. Et voici G?raldine, leur voisine et la propri?taire de l'auto?cole au pied de leur immeuble. En venant s'installer en province avec sa famille, Charlotte a peur de ne pas s'adapter ? cette nouvelle vie, mais elle ignore encore que cette crainte va devenir le cadet de ses soucis.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:10AM</start>
    <finish>07:40AM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Jason, 55 ans, star de t?l?vision et h?ro de la s?rie D?tective Belle Gueule aime toujours autant son m?tier et son personnage. Et voici Thomas, le fils de Jason, dont il vient tout juste d'apprendre l'existence. Il vient d'emm?nager ? Paris chez son p?re pour faire l'?cole dont il r?vait, mais les d?buts sont difficiles. Et voici Emma, la voisine de Jason. A 20 ans, cette jeune femme vit toujours chez ses parents. P?re et fils pourront-ils rattraper le temps perdu ? Et quel r?le leur voisine Emma va-t-elle jouer dans leur relation.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>07:40AM</start>
    <finish>08:10AM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou par-dessus la haie. Nous imaginons leur intimit? en les regardant par la fen?tre. La vie de nos voisins semble parfaitement normale. Mais les apparences sont trompeuses et derri?re leurs murs, se cachent bien souvent d'incroyables histoires. Et vous, connaissez-vous vraiment vos voisins.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:10AM</start>
    <finish>08:40AM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Daniela, 49 ans, gardienne et femme de m?nage d'un immeuble du 16?me arrondissement. Elle est la m?re de Clara, lyc?enne, qui d?teste ?tre la fille de la gardienne. Et voici Madame Depeyret, propri?taire dans l'immeuble et membre du syndic. Quitt? par son mari il y a peu, elle reste seule avec son fils Martin avec qui elle a beaucoup de mal ? communiquer. Et voici Monsieur Dupeyret qui ne communique plus avec son ex-femme que par l'interm?diaire de Daniela. Disponible pour tout le monde, Daniela est tr?s appr?ci?e dans la r?sidence. Elle l'ignore mais cette situation est sur le point de changer.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>08:40AM</start>
    <finish>09:15AM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire de Mila, championne de karat? habitu?e ? la discipline. Elle s'installe aujourd'hui dans la d?pendance du manoir des Choiseul chez qui elle a ?t? embauch?e comme gouvernante. Et voici Charles de Choiseul, scientifique. Veuf, il vit seul avec sa fille de 16 ans H?lo?se, avec qui il a des rapports plut?t compliqu?s. La rigueur et la discipline de Mila vont-elles venir ? bout de l'insolence d'H?lo?se.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:15AM</start>
    <finish>09:45AM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>D?couvrez l'histoire d'Igor, 42 ans, violoniste ? l'op?ra de Paris. Depuis quelques mois il partage sa vie entre la capitale et Dieppe, la ville natale de sa femme Florence, 40 ans, o? elle a ouvert une ?choppe d'huitres. Et voici Serge, 55 ans, chef du restaurant voisin de la boutique de Cl?mence et figure local qui n'a pas sa langue dans sa poche. Heureusement pour Cl?mence, il y a d'autres voisins plus accueillants comme Julien, un ami d'enfance de Cl?mence qui travaille ? l'office de tourisme. Igor ne le sait pas encore mais cette r?gion idyllique pourrait bient?t devenir son pire cauchemar.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>09:45AM</start>
    <finish>10:15AM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Mathilde, fra?chement divorc?e, a d?cid? de se retirer dans sa maison de campagne pour prendre un nouveau d?part. Gaspard, son ami d'enfance, r?side juste en face. Mathilde se r?jouit de retrouver la qui?tude de la campagne. Cependant, elle ignore encore que son s?jour ne se d?roulera pas aussi paisiblement qu'elle l'esp?rait.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:15AM</start>
    <finish>10:45AM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Yvan s'installe pour un mois dans la maison de son professeur de piano pendant que celui-ci est ? l'?tranger, en ?change de la garde de son chat. Fiona, une artiste, vit seule avec son p?re, Fabrice. Yvan pense avoir trouv? l'endroit id?al pour se pr?parer ? son concours, mais il d?couvrira bient?t que les apparences peuvent ?tre trompeuses.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>10:45AM</start>
    <finish>11:20AM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>La prochaine sur la liste - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:20AM</start>
    <finish>11:50AM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Mon voisin est un tyran - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble ou..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>11:50AM</start>
    <finish>12:20PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits secrets entre voisins</title>
    <desc>Un comportement ind?cent - Chaque ?pisode raconte une incroyable histoire de voisins : conflits de voisinage, amours interdits, secrets, jalousies... Nous les fr?quentons chaque jour. Nous ?changeons avec eux des politesses dans la cour d'immeuble..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2645f78b7e2b44d5b4e4ed1ed154af87.jpg</image>
    <start>12:20PM</start>
    <finish>12:55PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>12:55PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Une jeune femme doit ?tre prochainement op?r?e : une intervention risqu?e, qui pourrait bien mal tourner. La patiente, une amie de Derek et Addison, est venue tout sp?cialement de New York pour ?tre soign?e par eux. Or les deux m?decins n'arrivent pas ? se mettre d'accord sur la marche ? suivre. Le plan d'intervention prend un retard inqui?tant. Pendant ce temps, George s'occupe d'un homme, un v?ritable miracul? qui a surv?cu ? une chute de cinq ?tages. Non content d'?tre toujours vivant, il ne souffre que d'une fracture de la jambe. Tout le personnel essaie d'expliquer cette chance insolite..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fb57388569cf14883a4e19a108e204467.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>01:50PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Les vacances de Thanksgiving sont difficiles pour les internes de l'h?pital Grace. Izzie pr?voit un d?ner chez Meredith mais ne sait pas encore qui pourra se lib?rer.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F777c5f4fca5146a68c9f44e8ff7297ae.jpg</image>
    <start>01:50PM</start>
    <finish>02:45PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Un homme, souffrant de priapisme, se pr?sente aux urgences. Derek Shepherd s'occupe de lui. Meredith, elle, a la d?sagr?able surprise de reconna?tre, en ce patient insolite, l'homme avec qui elle a pass? la soir?e. Pendant ce temps, Dorie Russell, une femme enceinte de quintupl?es, est sur le point d'accoucher. Malheureusement, trois des fillettes pr?sentent des complications : l'accouchement risque d'?tre long et difficile. Enfin, Alex continue de se montrer tr?s maladroit avec Izzie et Burke donne les cl?s de son appartement ? Christina..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd31785613dfa4c3b8c0cb388eda7faef.jpg</image>
    <start>02:45PM</start>
    <finish>03:35PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Cristina ?prouve de la sympathie pour Constance Ferguson, une d?tenue qui a jou? avec sa sant? afin de sortir provisoirement de prison. Tout le monde veille sur les quintupl?s, n?s pr?matur?ment. Addison se pr?pare ? mettre Izzie ? rude ?preuve..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F87423d207dec4c77ba85892e0803ec2d.jpg</image>
    <start>03:35PM</start>
    <finish>04:25PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Les f?tes de No?l approchent mais personne ne se sent d'humeur vraiment festive. C'est le dernier jour d'Alex ? l'h?pital avant de passer son examen pratique. Chacun l'aide ? r?viser pour multiplier ses chances de r?ussite. Justin, un jeune gar?on, doit subir une transplantation cardiaque. Un organe est disponible mais il le refuse, ne croyant pas qu'il s'agisse d'un cadeau du p?re No?l, comme sa m?re le pr?tend. Cristina et Burke, qui s'occupent de lui, ne sont pas du m?me avis, ? cause de leur divergence de religion. De son c?t?, George s'occupe d'une femme qui souffre d'un ulc?re qu'il faut op?rer..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Faef497795df748e5ad26a63d6fdfd17d.jpg</image>
    <start>04:25PM</start>
    <finish>05:15PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Izzie s'occupe d'un patient, Denny Duquette, qui doit absolument subir une transplantation cardiaque. L'homme tombe sous son charme. Izzie, qui se remet peu ? peu de sa relation avec Alex, ne reste pas insensible aux avances pressantes qu'il lui fait. Derek rend visite ? la m?re de Meredith pendant qu'? l'h?pital, George soigne une adolescente hermaphrodite, qui souffre physiquement et psychiquement des premiers signes de sa pubert?. Un cas relativement difficile et surtout d?licat, qu'il va devoir g?rer avec tact et intelligence. Se montrera-t-il ? la hauteur de ce d?fi ? la fois m?dical et humain ?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd10c63d5dc064b97bb94a0ebcef0b756.jpg</image>
    <start>05:15PM</start>
    <finish>06:10PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Meredith et Christina ont du mal ? se parler de leurs relations respectives avec Shepherd et Burke. Burke a demand? ? Christina de vivre avec lui. George est contrari? par le chien que Meredith et Izzie ont adopt? et leur donne un ultimatum. Pendant ce temps, George a pour mission de convaincre une chanteuse de 78 ans de quitter l'h?pital et de rentrer chez elle ou dans une maison de retraite. Cependant, la femme s'attache ? George et refuse de partir. Elle craint d'?tre entour?e d'autres personnes ?g?es..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd10c63d5dc064b97bb94a0ebcef0b756.jpg</image>
    <start>06:10PM</start>
    <finish>07:05PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <desc>Les infirmi?res du Seattle Grace Hospital ont d?cid? de se mettre en gr?ve. Les m?decins doivent se d?brouiller seuls. Dans un premier temps, George refuse de se joindre aux gr?vistes, mais il finit par int?grer le groupe pour d?fendre leur cause. Entretemps, Alex, Cristina, Izzie et Meredith font la connaissance du docteur Cindy Aaron, la rempla?ante de Bailey, qui s'av?re ?tre tout ? fait son contraire. Izzie accepte de travailler sur le cas d'une grossesse ? risque avec Addison..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F1f9005404b774a82b36e2f920de3e76a.jpg</image>
    <start>07:05PM</start>
    <finish>08:05PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>Petits plats en ?quilibre</title>
    <desc>Laurent Mariotte donne toutes les astuces pour pr?parer de bons petits plats, comme un vrai chef, avec des ingr?dients frais et de saison.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F115a23534a6e4adcb847dc57effc8b3f.jpg</image>
    <start>08:05PM</start>
    <finish>08:10PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>La c?l?bre pr?sentatrice de talk-show Sylvia Rhodes est retrouv?e morte ? son domicile, battue ? mort ? l'aide d'une bouteille de champagne. Les inspecteurs Logan et Wheeler sont charg?s de l'enqu?te. Ils s'int?ressent tr?s vite au compagnon de la victime, la vedette du rock vieillissante Jordie Black, qui ?tait l'idole de Wheeler au lyc?e. Ils d?couvrent ?galement que Milo, le fils de Sylvia, avait ?t? engag? dans l'?quipe de musiciens de la star mais qu'il connaissait quelques probl?mes de drogue. Au fil de l'enqu?te, Wheeler va d?couvrir que celui qu'elle a longtemps admir? cache de lourds secrets..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F58677b803f6444b8b32d3db430635c2e.jpg</image>
    <start>08:10PM</start>
    <finish>08:55PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Un boxeur vient de remporter un combat dans une ambiance houleuse. Apr?s le match, il c?l?bre sa victoire dans le bar le plus proche, flirtant avec une jeune femme, quand le compagnon de celle-ci vient entra?ner la fille hors de l'?tablissement pour lui donner une correction. Le boxeur tente de s'interposer. Il ne fait que recevoir une balle dans la cuisse et d?c?de peu apr?s. Logan arrive bient?t sur place et tombe sur le fr?re de la victime, dont il avait ?t? le mentor quelques ann?es plus t?t. Il est d?cid? ? faire la lumi?re sur cette affaire et comprend rapidement qu'il s'agissait d'un coup mont?..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fe674e2ccb4fe4ef2abdce91d0cb37b15.jpg</image>
    <start>08:55PM</start>
    <finish>09:50PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Un adjoint du procureur du Bronx, pr?t ? se faire remarquer pour les prochaines ?lections, monte en ?pingle une affaire de viol impliquant une ?quipe de football universitaire. Quand le t?moin-clef est retrouv? le cr?ne fracass? au bas d'un escalier, le matin m?me du proc?s pr?liminaire, Logan et Falacci n'ont que l'embarras du choix pour trouver des suspects..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F2b920112aefd451497a9b65bb2718012.jpg</image>
    <start>09:50PM</start>
    <finish>10:35PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>TF1 Séries Films FR</name>
    <title>New York, section criminelle</title>
    <desc>Le corps d'un jeune plongeur d'origine arabe a ?t? retrouv? sur une plage de Coney Island. Sur les lieux du drame, Goren et Eames d?couvrent des agents du FBI ? pied d'oeuvre. En effet, le Bureau s'int?resse ? l'affaire, soup?onnant le d?funt de pr?parer un attentat contre des installations sous-marines. Les agents du FBI prennent un malin plaisir ? mettre des b?tons dans les roues des deux inspecteurs. N?anmoins, pers?v?rants, Eames et Goren apprennent que l'individu travaillait pour un homme d'affaires de la r?gion. Puis ils trouvent des preuves qui infirment compl?tement l'hypoth?se des f?d?raux..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ff5bf1ab0a3424c0b80813cace5f6a11b.jpg</image>
    <start>10:35PM</start>
    <finish>11:30PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
</tv>
