<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Thrill ID</name>
    <id>Thrill.id</id>
    <title>Tales Of The Undeparted</title>
    <desc>Delapan anggota AKB48 berkumpul di sebuah kuil untuk membagikan kisah pribadi yang paling misterius dan menyeramkan, seperti cerita hantu, legenda urban, atau aktivitas gaib yang beredar di masyarakat Jepang.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:50AM</start>
    <finish>10:40AM</finish>
    <date>27 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Thrill ID</name>
    <id>Thrill.id</id>
    <title>Jacqueline Comes Home</title>
    <desc>Berdasarkan kisah nyata pada tahun 1997 tentang penculikan, pemerkosaan dan pembunuhan paling mengejutkan di Filipina terhadap sepasang kakak beradik, Jacqueline dan Marijoy Chiong, oleh orang yang tak dikenal.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:40AM</start>
    <finish>12:30PM</finish>
    <date>27 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Thrill ID</name>
    <id>Thrill.id</id>
    <title>Endless Love</title>
    <desc>Seorang gadis muda bertemu dengan seorang novelis di sebuah bar dan langsung jatuh cinta padanya. Namun, ternyata ia malah terperangkap ke dalam jebakan yang direkayasa oleh si novelis dan mantan kekasihnya.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:30PM</start>
    <finish>02:00PM</finish>
    <date>27 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Thrill ID</name>
    <id>Thrill.id</id>
    <title>Sinister</title>
    <desc>Jia Hao dan teman-temannya berkumpul untuk merayakan ulang tahun Jia Hao di sebuah vila. Namun, perayaan itu berubah menjadi peristiwa yang mengerikan saat mereka terhubung ke sebuah gim virtual realitas nan mematikan.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>02:00PM</start>
    <finish>02:50PM</finish>
    <date>27 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Thrill ID</name>
    <id>Thrill.id</id>
    <title>Red Rain</title>
    <desc>Berdasarkan kisah nyata tentang seorang ilmuwan muda dengan spesialisasi studi alien dan makhluk luar angkasa, yang berusaha untuk mengungkap misteri di balik serangkaian peristiwa nan aneh di Kerala.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>02:50PM</start>
    <finish>04:25PM</finish>
    <date>27 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Thrill ID</name>
    <id>Thrill.id</id>
    <title>No. 82 Haunted House</title>
    <desc>Demi menenangkan arwah putra sulung keluarga Mu yang tewas pada malam pernikahannya, seorang ART pun dinikahkan dan dikubur hidup-hidup. Sejak saat itu, rumah Mu dihantui oleh serangkaian kejadian yang mengerikan.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:25PM</start>
    <finish>05:55PM</finish>
    <date>27 August 2025</date>
  </channel>
</tv>
