<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Thrill ID</name>
    <id>Thrill.id</id>
    <title>The Case Of Disappearances</title>
    <desc>Kepercayaan terhadap kutukan Kaisar Jing Lung meningkat kala semakin banyaknya penduduk desa yang tewas. Wen Jie pun bekerja sama dengan kepala keamanan untuk mengungkap konspirasi itu dan melindungi penduduk desa.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:20AM</start>
    <finish>08:35AM</finish>
    <date>18 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Thrill ID</name>
    <id>Thrill.id</id>
    <title>Room For Rent</title>
    <desc>Seorang janda bernama Joyce menyewakan sebuah kamar di rumahnya dan kini terobsesi dengan penyewa yang lebih muda. Merasa putus asa, ia pun rela menyingkirkan siapa saja yang menghalanginya mendapatkan kebahagiaan.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:35AM</start>
    <finish>10:05AM</finish>
    <date>18 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Thrill ID</name>
    <id>Thrill.id</id>
    <title>Rooftop</title>
    <desc>Sekelompok teman mengundang Paul ke suatu pesta rahasia di atap kampus dan ia tewas secara tak sengaja. Paul pun bersumpah akan membalas dendam dengan menghantui mereka secara kejam untuk meminta pertanggung jawaban.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:05AM</start>
    <finish>11:35AM</finish>
    <date>18 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Thrill ID</name>
    <id>Thrill.id</id>
    <title>3AM</title>
    <desc>Sekelompok teman mengalami serangkaian peristiwa supranatural saat pergi berkemah di dalam sebuah hutan nan angker. Siapakah yang berhasil lolos dari hutan saat fajar tiba?</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>11:35AM</start>
    <finish>12:30PM</finish>
    <date>18 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Thrill ID</name>
    <id>Thrill.id</id>
    <title>Evie</title>
    <desc>Evie tak menyadari bahwa terdapat kekuatan jahat pada kalung yang ia temukan di pantai. Ia pun secara tak sengaja membangunkan sesosok iblis air nan mematikan ketika kekuatan gelap kalung tersebut muncul.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:30PM</start>
    <finish>02:00PM</finish>
    <date>18 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Thrill ID</name>
    <id>Thrill.id</id>
    <title>Get In The Dark</title>
    <desc>Nona Qiao meninggal secara tak wajar dan kepala pelayannya membayar seorang perajin untuk membuat sebuah boneka kertas. Serangkaian peristiwa nan mengerikan terjadi saat arwah Nona Qiao bangkit untuk membalas dendam.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>02:00PM</start>
    <finish>03:40PM</finish>
    <date>18 September 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Thrill ID</name>
    <id>Thrill.id</id>
    <title>The Windmill Massacre</title>
    <desc>Jennifer mengikuti tur kincir angin yang terkenal di Belanda. Kemudian, beberapa anggota tur tiba-tiba menghilang. Jennifer pun menemukan suatu rahasia yang menghubungkan nasib mereka dalam suatu fakta yang mengerikan.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>03:40PM</start>
    <finish>05:10PM</finish>
    <date>18 September 2025</date>
  </channel>
</tv>
