<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Faur?, Tschaikowski u. a. Der Tenor Zhuohan Sun (China, 1993) und die Pianistin Sara Pavlovic (Serbien, 1996) spielen das &quot;Ehetanzlied&quot; aus Alexander von Zemlinskys &quot;Sechs Liedern und Ges?ngen&quot;, Op. 10; &quot;Nell&quot; aus Gabriel Faur?s &quot;Trois m?lodies&quot;, Op. 18; &quot;Net, tol'ko tot, kto znal&quot; (Niemand au?er das einsame Herz) aus Pjotr Iljitsch Tschaikowskis &quot;Sechs Romanzen&quot;, Op. 6; Franz Schuberts &quot;Die Mutter Erde&quot;, D. 788; Bart Vismans &quot;Vermeers Gold&quot;; &quot;Bonne journ?e&quot; aus Francis Poulencs &quot;Tel jour, telle nuit&quot;, FP 86; und &quot;Der J?ger&quot; aus Hugo Wolfs &quot;M?rike-Liedern&quot; beim Halbfinale der International Vocal Competition 2021 ? Lied Duo. Diese Auff?hrung wurde im Het-Noordbrabants-Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:37PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franck</title>
    <desc>Am 19. September 2012 wurde das Opernhaus in L?ttich, dem wirtschaftlichen und kulturellen Zentrum der Wallonie, als eins von Europas wichtigsten Opernh?usern der Moderne wiederer?ffnet. Die Saison begann mit Stradella, dem unvollendeten Jugendwerk des Komponisten C?sar Franck. Er wurde in L?ttich geboren und wuchs in der Stadt auf. Das Manuskript aus dem Jahr 1842 wurde in der Franz?sischen Nationalbibliothek 1984 wiederentdeckt. Die Urauff?hrung findet in Francks Heimatstadt in der Op?ra Royal de Wallonie statt, orchestriert von Luc Van Hove und inszeniert vom Filmschaffenden Jaco Van Dormael. Die Oper erz?hlt die Geschichte des Grafen von Pesaro. Er befiehlt seinem Leutnant Spadoni das wundersch?ne M?dchen Leonor im Wirbel des venezianischen Karnevals zu entf?hren. Der Graf h?lt sie fortan in seinem Herrenhaus gefangen und versucht, ihre Liebe zu gewinnen, indem er den ber?hmten S?nger Stradella anstellt, um sie zu umwerben. Der Graf wei? allerdings nicht, dass Leonor und Stradella ineinander verliebt sind. Nat?rlich erscheint dies als ein ?u?erst unglaubw?rdiger Zufall. Au?erdem m?chte man meinen, der Graf h?tte vor der Entf?hrung einige Momente darauf verwendet, Leonors Liebesleben zu durchleuchten. Doch diese Details scheinen den jungen Francks wenig interessiert zu haben. Stattdessen konzentrierte er sich auf die romantisch-tragischen Aspekte, die diese Situation hervorruft. Musik von C?sar Franck, Libretto von Emile Deschamps und Emilien Pacini.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:03AM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Il lago dei cigni</title>
    <desc>Balletto (1876) su musiche di Cajkovskij - con V.Shishov, O.Esina, D.Kronberger, E.Peci - Corpo di Ballo e Orchestra dell'Opera di Stato di Vienna - Alexander Ingram, dir. - Rudolf Nureyev, cor. (Opera di Stato di Vienna, 2014).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/2cfc2df2-3dbe-45ae-81d3-dd29d790aa30/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=ee74e54cb2308801866c6f5a67beccb2</image>
    <start>09:00PM</start>
    <finish>11:15PM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
</tv>
