<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Im Jahre 1722, in seiner K?thener Zeit, ver?ffentlichte Johann Sebastian Bach ein Buch mit Pr?ludien und Fugen in allen 24 Dur- und Moll-Tonarten. Diese Sammlung wurde unter dem Titel &quot;Das Wohltemperierte Klavier, Buch I, BWV 846-869&quot; bekannt. Zwei Jahrzehnte sp?ter stellte Bach in Leipzig ein weiteres Buch zusammen: &quot;Das Wohltemperierte Klavier, Buch II, BWV 870-893&quot; f?r Klavier, aber auch f?r Cembalo, Klavichord und Orgel. Obwohl die St?cke nicht spezifisch f?r ein Instrument geschrieben wurden, z?hlen sie zu den bedeutendsten Werken in der Geschichte der westlichen Klassischen Musik. In dieser Aufnahme von 2010 aus dem Palau G?ell in Barcelona spielt Joanna MacGregor die Pr?ludien und Fugen 13 bis 24 (BWV 858-869) aus Bachs Wohltemperiertem Klavier, Buch I.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-26/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:39PM</start>
    <finish>02:57PM</finish>
    <date>26 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ice Dance</title>
    <desc>Mit musikalischer Untermalung von Tschaikowskis ber?hmten Melodien stellen in dieser atemberaubenden Aufnahme einer Live-Performance in Kapstadt, S?dafrika (2011) die T?nzer der Imperial Ice Stars die einzigartige Eleganz des Eisballetts unter Beweis. Bezaubernde B?hnengestaltung und Belichtung, Tony Mercers Regie und Tschaikowskis wundersch?ne Musik, gespielt vom Manchester Symphony Orchestra unter der Leitung von Dirigent Tim A. Duncan, gemeinsam mit einem Ensemble aus 26 Eist?nzern ? darunter Wladim Jarkow und Olga Scharutenko (Dancing on Ice) ? kreieren gemeinsam eine wahrlich exquisite Show.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-26/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:57PM</start>
    <finish>04:30PM</finish>
    <date>26 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Saint-Sa?ns</title>
    <desc>Die Waldb?hne in Berlin, eines der attraktivsten Freiluft-Amphitheater des europ?ischen Kontinentes, bietet den Sommerkonzerten der Berliner Philharmoniker eine wundersch?ne B?hne. Mit ?ber 22.000 Besuchern geh?rt pro Jahr geh?rt die Waldb?hne zu den beliebtesten Klassik-Veranstaltungsorten der Welt. Die ausgezeichneten MusikerInnen der Berliner Philharmoniker interpretieren gemeinsam mit Solistin Janine Jansen unter der Leitung von Dirigent Neeme J?rvi Saint-Sa?ns' Introduction et Rondo capriccioso en la mineur. Dieses Performance war Teil des ber?hmten Berliner Waldb?hnekonzertes von 2006.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-26/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:30PM</start>
    <finish>04:46PM</finish>
    <date>26 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Prosseda spielt Mozart, Schubert &amp; Chopin</title>
    <desc>Roberto Prosseda (1975) spielt Mozarts 5. Klaviersonate und vier Impromptus, Op. 90 von Franz Schubert. Prosseda bringt das Konzert mit einer Interpretation des technisch anspruchsvollen Ballade No. 4, Op. 52 von Chopin zu einem kr?nenden Abschluss. Er ist besonders f?r seine Interpretationen einiger k?rzlich entdeckter Werke von Mendelssohn und seine 9-teilige CD-Serie ?ber Klavierwerke des Komponisten bekannt. Seit 2012 gibt der Italiener zudem Lehrkonzerte mit dem klavierspielenden Roboter TeoTronico. Sein Ziel ist es dabei, den Unterschied zwischen der direkten Umsetzung des Roboters und der menschlichen Interpretationskunst zu verdeutlichen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-26/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:46PM</start>
    <finish>06:23PM</finish>
    <date>26 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tanz macht Fernsehgeschichte</title>
    <desc>In &quot;Dance on Screen&quot; setzt sich der renommierte Filmemacher Reiner E. Moritz intensiv damit auseinander, wie die modernen Medien des 20. Jahrhunderts die Entwicklung des Tanzes beeinflusst haben ? und umgekehrt. Die Erfindung der Filmkamera und des Fernsehens hat es dem Publikum erm?glicht, nicht nur sch?ne T?nze und wunderbare Choreografien zu sehen, sondern dem Publikum auch die Mimik und B?hnenpr?senz der T?nzer auf der Leinwand n?herzubringen. Diese technischen Entwicklungen erm?glichten es, diese im Grunde fl?chtige Kunstform zu bewahren. &quot;Dance on screen&quot;, ein Film rund um klassisches Ballett und modernen Tanz, enth?lt Interviews mit anerkannten Choreografen und Regisseuren. Dar?ber hinaus sind viele der gro?en T?nzer des zwanzigsten Jahrhunderts in Auff?hrungen zu sehen, darunter Alvin Ailey, Anna Pavlova und Pina Bausch.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-26/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>06:23PM</start>
    <finish>07:21PM</finish>
    <date>26 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Asagi Nakata (1995, Japan) interpretiert La notte (S377a) und die 12. Ungarische Rhapsodie (S379a) im Halbfinale (Kammermusik) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-26/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:21PM</start>
    <finish>07:43PM</finish>
    <date>26 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:43PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>26 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franck</title>
    <desc>Am 19. September 2012 wurde das Opernhaus in L?ttich, dem wirtschaftlichen und kulturellen Zentrum der Wallonie, als eins von Europas wichtigsten Opernh?usern der Moderne wiederer?ffnet. Die Saison begann mit Stradella, dem unvollendeten Jugendwerk des Komponisten C?sar Franck. Er wurde in L?ttich geboren und wuchs in der Stadt auf. Das Manuskript aus dem Jahr 1842 wurde in der Franz?sischen Nationalbibliothek 1984 wiederentdeckt. Die Urauff?hrung findet in Francks Heimatstadt in der Op?ra Royal de Wallonie statt, orchestriert von Luc Van Hove und inszeniert vom Filmschaffenden Jaco Van Dormael. Die Oper erz?hlt die Geschichte des Grafen von Pesaro. Er befiehlt seinem Leutnant Spadoni das wundersch?ne M?dchen Leonor im Wirbel des venezianischen Karnevals zu entf?hren. Der Graf h?lt sie fortan in seinem Herrenhaus gefangen und versucht, ihre Liebe zu gewinnen, indem er den ber?hmten S?nger Stradella anstellt, um sie zu umwerben. Der Graf wei? allerdings nicht, dass Leonor und Stradella ineinander verliebt sind. Nat?rlich erscheint dies als ein ?u?erst unglaubw?rdiger Zufall. Au?erdem m?chte man meinen, der Graf h?tte vor der Entf?hrung einige Momente darauf verwendet, Leonors Liebesleben zu durchleuchten. Doch diese Details scheinen den jungen Francks wenig interessiert zu haben. Stattdessen konzentrierte er sich auf die romantisch-tragischen Aspekte, die diese Situation hervorruft. Musik von C?sar Franck, Libretto von Emile Deschamps und Emilien Pacini.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-26/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>10:07PM</finish>
    <date>26 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Debussy, Trois nocturnes</title>
    <desc>Debussy: Trois Nocturnes. Das Vasa-Museum in Stockholm, faszinierend und einzigartig aufgrund seiner Lage, seiner Besonderheit und seiner Geschichte, zeigt die Vasa ? eine Galeone aus dem 17. Jahrhundert -, die auf ihrer Jungfernfahrt 1628 gekentert und gesunken ist. Mehrere vergebliche Versuche wurden unternommen, das Wrack zu bergen, ehe die Vasa 1953 32 Meter vor der Insel Beckholmen wiedergefunden wurde. Es brauchte Jahre voller Hingabe und unerm?dlicher Arbeit, um das unbesch?digte Schiff wieder ans Tageslicht zu heben. Das Vasa-Museum wurde 1990 offiziell er?ffnet und ist bis heute eine der bekanntesten Touristenattraktionen in Schweden. Es ist Heimat f?r das historische Schiff und bekannt als Symbol f?r die &quot;?ra der schwedischen Gro?macht&quot;, die den Besucher auf eine Reise ins Schweden des 17. Jahrhunderts mitnimmt. Das alte Schiff ist 69 Meter lang, fast 12 Meter breit und wiegt 1.210 Tonnen. Dieser ungew?hnliche Ort mit Blick in die Vergangenheit schuf eine au?ergew?hnliche Atmosph?re f?r die Berliner Philharmoniker unter der Leitung von Claudio Abbado. Jedes einzelne St?ck des Programms schien perfekt auf die maritime Umgebung abgestimmt zu sein.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-26/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:07PM</start>
    <finish>10:30PM</finish>
    <date>26 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Bryan Murray. Der Bariton Bryan Murray (USA, 1989) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) Henri Duparcs &quot;Phidyl?&quot;, &quot;In der Fremde&quot;, &quot;Intermezzo&quot;, &quot;Waldesgespr?ch&quot;, &quot;Die Stille&quot; und &quot;Mondnacht&quot; aus Robert Schumanns &quot;Liederkreis&quot;, Op. 39, &quot;Requiescat&quot; aus Matthew Emerys &quot;Three Songs&quot; sowie &quot;Chanson Romanesque&quot;, &quot;Chanson ?pique&quot; und &quot;Chanson ? boire&quot; aus Maurice Ravels &quot;Don Quichotte ? Dulcin?e&quot;. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-26/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:30PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>26 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mariken in de tuin der lusten</title>
    <desc>Die Oper &quot;Mariken in de tuin der lusten&quot; zur Musik von Calliope Tsoupaki basiert auf dem Mysterienspiel Mariken van Nieuwmeghen (c. 1515). ?ber f?nf Jahrhunderte hat diese alte Geschichte nichts von ihrer Kraft verloren und ist fester Teil des Kanons d?nischer Kultur. In dieser Oper folgen wir der neugierigen aber empfindlichen Mariken auf einer Reise durch eine dunkle Welt. Sie trifft auf faszinierende Gesch?pfe wie eine hexenhafte Tante, einen verf?hrerischen Teufel und einen aufdringlichen Papst. Die Ensemble ASKO|Sch?nberg und Tetraktys stehen unter der musikalischen Leitung von Hern?n Schvartzman. Hauptsolisten sind Hannah Hoekstra (Mariken) Harry van der Kamp (Oniel), Jill Feldman (Tankte), Julian Podger (Moenen) und Michael Chance (Papst). Inszeniert von Serge van Veggel, Regie Sonia Herman Dolz.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-26/6177d8d98189652ccb4a40ec_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:08AM</finish>
    <date>26 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Genie?en Sie eine mitrei?ende Konzertperformance der Brandenburgischen Konzerte, in der das Freiburger Barockorchester sowohl seine Passion f?r die Musik, als auch sein technisches K?nnen im Bereich historischer Instrumenter unter Beweis stellt! In den Jahren, in denen Bach in Diensten des Hofes von F?rst Leopold in K?then stand, hatte er sein eigenes Orchester und war vertraglich verpflichtet, sehr viel Instrumentalmusik zu komponieren. Das gab ihm die M?glichkeit, neue Techniken auszuprobieren und seinen eigenen Instrumentalstil zu entwickeln. Die sechs Brandenburgischen Konzerte z?hlen zu diesen Meisterwerken, die er f?r ein kleines Ensemble komponierte. Die ansteckend freudige Darbietung dieser Meisterwerke durch das Freiburger Barockorchester zeigt sowohl die Freude als auch den h?chsten professionellen Standard, den man mit historischen Instrumenten erreichen kann. Ihre Entscheidung, ohne Dirigenten aufzutreten, ist daher sehr bewusst getroffen und l?sst eine Tradition aus dem 18. Jahrhundert wiederaufleben.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-26/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:08AM</start>
    <finish>02:43AM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Der israelische Violinist Itzhak Perlman gibt ein Konzert mit den Berliner Philharmonikern und Daniel Barenboim. Zusammen f?hren sie Johannes Brahms' (1833-1897) Violinkonzert auf. Selten waren so eindr?ckliche Kr?fte versammelt, und selten sind sie der Herausforderung dieses intellektuell und technisch komplexen Werks so gerecht geworden. Johannes Brahms stellte sein Violinkonzert 1878 fertig. Nach Beethovens Violinkonzert ist es das ber?hmteste deutsche Violinkonzert, das je komponiert wurde. Brahms' Violinkonzert wurde 1879 uraufgef?hrt, sein Freund Joseph Joachim, f?r den er das St?ck komponierte. Auch Beethovens Violinkonzert stand auf dem Programm. Beide Werke haben viel gemeinsam, zum Beispiel die Tonart, in der sie komponiert wurden: D-Dur. Verglichen mit anderen ist Brahms' Violinkonzert ein St?ck f?r Virtuosen. Die technischen Anforderungen f?r dieses St?ck sind aufgrund von gebrochenen Akkorden, schnellen Tonleiter-Passagen und rhythmischer Variation sehr hoch.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-26/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:43AM</start>
    <finish>03:30AM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>In diesem wunderbaren Konzert aus der Kirche der schweizer Stadt Verbier vereinen der griechische Violinspieler Leonidas Kavakos und die chinesische Pianistin Yuja Wang ihre musikalischen Kr?fte in einer Interpretation dreier Sonaten von Johannes Brahms. Leonidas Kavakos wurde 1985 durch seine Teilnahme und Erstplatzierung beim prestigevollen International Jean Sibelius Violin-Wettebwerb bekannt. Gemeinsam mit Yuja Wang, die selbst im jungen Alter bereits eine erfahrene Musikerin ist, schafft er ein eindrucksvolles Konzert der Kammermusik. Teil des Programmes sind Brahms 1. Sonate f?r Klavier und Geige, in G-Dur, Op. 78, auch die &quot;Regensonate&quot; genannt, 2. Sonate f?r Klavier und Geige in A-Moll, Op. 100, die&quot;Thuner Sonate&quot;, die ein musikalisches Portr?t des schweizerischen Thunersee malt. Das Konzert endet mit einem feurigen Abschluss: Brahms 3. Sonate f?r Klavier und Geige in d-Dur, Op. 108.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-26/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:30AM</start>
    <finish>03:59AM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Stravinsky</title>
    <desc>Iv?n Fischer dirigiert das Budapest Festival Orchestra in einem Konzert, das 2015 in der B?la Bart?k National Concert Hall in Budapest, Ungarn, aufgenommen wurde. Das Konzert beginnt mit Prokofjews Ouvert?re ?ber hebr?ische Themen, Op. 34. Danach tritt Thomas Zehetmair als Soloviolinist in Prokofjews Violinkonzert Nr. 2, Op. 63 auf. Im zweiten Teil des Konzerts erklingen Werke von Strawinsky, darunter Musik f?r das Ballett &quot;Jeu de cartes&quot; (1937) und die Feuervogel-Suite Nr. 2 (1919). Jeu de cartes ist eines von Strawinskys neoklassischen Werken und besteht aus drei Teilen ('deals'). Die Feuervogel-Suite Nr. 2 basiert auf der Musik des gleichnamigen Balletts, das f?r die Ballets Russes von Sergej Diaghilew geschrieben und 1910 in Paris uraufgef?hrt wurde.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-26/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:59AM</start>
    <finish>04:23AM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Michael Lafferty. Bariton Michael Lafferty (Vereinigtes K?nigreich, 1996) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Gru?&quot; von Edvard Griegs &quot;Sechs Lieder&quot;, Op. 48, &quot;Chera m? vstretilis&quot; aus Sergei Rachmaninoffs 15 Romanzen, Op. 26, &quot;Ae Fond Kiss&quot; aus Healey Willans &quot;Songs of the British Isles&quot;, &quot;Chanson du petit cordonnier&quot; und &quot;Chanson de la grenouill?re&quot; aus Malcolm Forsyths &quot;Three M?tis Folk Songs from Saskatchewan&quot;, &quot;La lune blanche luit dans les bois&quot; aus Gabriel Faur?s Liederzyklus &quot;La bonne chanson&quot;, Op. 61 und Francis Poulencs &quot;Quatre po?mes de Guillaume Apollinaire&quot;, FP. 58. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-27/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:23AM</start>
    <finish>04:47AM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:47AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Als er ?sterreichische Kaiser Leopold II 1790 nach Frankfurt reiste, um zum Kaiser des Heiligen R?mischen Reiches gekr?nt zu werden, fuhr auch Mozart in die Messe-Stadt, in der Hoffnung, dass ihm die Ehre einer kaiserlichen Audienz oder eines Auftrags f?r die Kr?nungsfeier zuteilw?rde. Das Ergebnis war niederschmetternd. Antonio Salieri erhielt den Auftrag f?r die Kr?nungsoper ? f?r Mozart eine gro?e Entt?uschung. Doch schlie?lich wurde er doch gebeten, ein Klavierkonzert zu komponieren und es in der Peripherie der Kr?nungszeremonien aufzuf?hren. Obwohl es damals so gut wie ignoriert wurde, entstand ein geb?hrend majest?tisches Werk. Bei diesem Konzert wurde auch das 19. Klavierkonzert, KV 459, gespielt. In dieser Folge dirigiert David Zinman die Deutsche Kammerphilharmonie, Solist ist Radu Lupu. Die Aufnahme entstand im Kaisersaal der M?nchner Residenz.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-27/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:30AM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>St. Patrick's Day Concert 2021</title>
    <desc>Diese Konzertaufnahmen bieten eine aufregende Mischung aus Wort, Musik und Tanz, sowohl traditionell als auch klassisch, sakral und weltlich, die sich aus den spannendsten Momente der Konzerte zum St. Patrick's Day aus diversen Jahren zusammensetzt. Das Konzertmaterial wurde noch vor dem Ausbruch des Covid-19 an einzigartigen Orten in Nordirland aufgenommen, darunter der Ort von St. Patricks erster Kirche (die Kathedrale in Armagh, Nordirland) und sein Grab (die Kathedrale in Downpatrick). In der wundersch?nen Akustik der St. Patrick's Cathedral erklingen die Worte, die Melodie und die Bedeutung vieler der aufgef?hrten St?cke wie nirgendwo sonst. Dazu geh?rt die Hymne 'Be Thou My Vision', die hier von 800 Stimmen gesungen wurde. Jeder auftretende Chor wurde gebeten, ein St?ck seiner Wahl zu singen, und war herzlich eingeladen, sich dem gemeinsamen Chor und einigen ganz besonderen Gastk?nstlern anzuschlie?en. Lassen auch Sie sich in den Bann dieser stimmungsvollen St. Patrick's Day-Feier ziehen!</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-27/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:30AM</start>
    <finish>06:26AM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt Les Dissonances Wolfgang Amadeus Mozarts Serenade Nr. 10 f?r Blechbl?ser in B-Dur, K. 361, auch bekannt als die 'Gran Partita'. Die Komposition ist f?r zw?lf Blechbl?ser und Kontrabass geschrieben und besteht aus sieben Teilen. Die Dauer des St?cks ist l?nger als die der anderen Kammermusikwerke des Komponisten. Es ist bemerkenswert, dass Mozart eine gr??ere Instrumentierung gew?hlt hat. Neben den 8 Instrumenten des ?blichen Bl?seroktetts f?gte Mozart zwei Bassetth?rner, zwei zus?tzliche H?rner in F und einen Kontrabass hinzu. Diese Auff?hrung wurde 2015 in der Philharmonie de Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-27/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:26AM</start>
    <finish>07:17AM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Piano 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Yeontaek Oh. Yeontaek Oh (S?dkorea, 1992) interpretiert Ludwig van Beethovens Andante grazioso con moto in F-Dur, WoO 57, 'Andante Favori', Ferruccio Busonis Toccata, BV 287, Preludio, Fantasia und Ciaccona, und Robert Schumanns Humoreske in B-Dur, Op. 20, im Rahmen des Halbfinales der Klavierausgabe des Concours musical international de Montr?al (CMIM) von 2021. Diese Performance wurde in der Konzerthalle der Seoul National University in S?dkorea aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-27/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:17AM</start>
    <finish>08:05AM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>PIAM</title>
    <desc>Halbfinale II: Mozart und Bart?k. Von 2019 bis 2021 fand zum ersten Mal der Internationale Antonio-Mormone-Wettbewerb (Premio Internazionale Antonio Mormone) im norditalienischen Mailand statt. Dieser internationale Wettbewerb wurde von Enrica Ciccarelli, der Pr?sidentin der Stiftung La Societ? dei Concerti, in Erinnerung an den bekannten Talentsucher Antonio Mormone (1930-2017) ins Leben gerufen. Die erste Edition war dem Klavier gewidmet. Im Rahmen dieses Wettbewerbs spielt Ying Li (China, 1997) Wolfgang Amadeus Mozarts Sonate Nr. 13 in B-Dur, KV 333, und B?la Bart?ks Sonate, BB 88, Sz.80. Diese Auff?hrung wurde im Juni 2021 im Nuovo Teatro Ariberto in Mailand aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-27/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:05AM</start>
    <finish>08:39AM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:39AM</start>
    <finish>09:00AM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Der Schweizer Dirigent Philippe Jordan und das Orchestre de l'Op?ra national de Paris nahmen den kompletten Zyklus der Sinfonien von Ludwig van Beethoven in den Jahren 2014-2015 auf. In diesem Konzert, aufgenommen in der Op?ra Bastille in Paris, Frankreich, im Jahr 2015, leitet Jordan das Orchestre und die Choeurs de l'Op?ra national de Paris sowie vier Vokalsolisten in einer Auff?hrung von Beethovens Sinfonie Nr. 9 in d-Moll, Op. 125. Die Solisten sind die Sopranistin Ricarda Merbeth, die Mezzosopranistin Daniela Sindram, der Tenor Robert Dean Smith und der Bassist G?nther Groissb?ck. Beethoven komponierte seine letzte Sinfonie zwischen 1822 und 1824, als er fast v?llig taub war. Die Sinfonie Nr. 9 ist gro?artig und ist die l?ngste aller Sinfonien Beethovens. Besonders auff?llig ist der finale Satz des St?ckes, der einen Chor und vier Vokalsolisten umfasst, die eine musikalische Umsetzung des Gedichts &quot;An die Freude&quot; von Friedrich Schiller singen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-27/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:00AM</start>
    <finish>10:19AM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>In diesem wunderbaren Konzert aus der Kirche der schweizer Stadt Verbier vereinen der griechische Violinspieler Leonidas Kavakos und die chinesische Pianistin Yuja Wang ihre musikalischen Kr?fte in einer Interpretation dreier Sonaten von Johannes Brahms. Leonidas Kavakos wurde 1985 durch seine Teilnahme und Erstplatzierung beim prestigevollen International Jean Sibelius Violin-Wettebwerb bekannt. Gemeinsam mit Yuja Wang, die selbst im jungen Alter bereits eine erfahrene Musikerin ist, schafft er ein eindrucksvolles Konzert der Kammermusik. Teil des Programmes sind Brahms 1. Sonate f?r Klavier und Geige, in G-Dur, Op. 78, auch die &quot;Regensonate&quot; genannt, 2. Sonate f?r Klavier und Geige in A-Moll, Op. 100, die&quot;Thuner Sonate&quot;, die ein musikalisches Portr?t des schweizerischen Thunersee malt. Das Konzert endet mit einem feurigen Abschluss: Brahms 3. Sonate f?r Klavier und Geige in d-Dur, Op. 108.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-27/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:19AM</start>
    <finish>11:46AM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brasilianische Musik f?r Cello und Klavier</title>
    <desc>In dieser sechsteiligen Dokumentation ?ber das Leben und Werk von Heitor Villa-Lobos nimmt die Regisseurin Liloye Boubli die Zuschauer mit auf eine Reise durch das Leben und Werk der brasilianischen Legende der klassischen Musik. Der Komponist, Dirigent, Cellist und klassische Gitarrist wurde 1887 in Rio de Janeiro, Brasilien, geboren. Aufgewachsen inmitten der immensen gesellschaftlichen Ver?nderungen, die Brasilien damals durchlebte ? soziale Revolution und Modernisierung, Abschaffung der Sklaverei 1888 ? wurde Villa-Lobos zu einem der bekanntesten s?damerikanischen Komponisten aller Zeiten. In dieser ersten Folge der Miniserie sprechen brasilianische Musiker ?ber die Bedeutung von Villa-Lobos' Werk f?r ihre eigene k?nstlerische Entwicklung sowie ?ber die enge Verbundenheit des Komponisten mit seinem Heimatland.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-27/6177d8ef8189652ccb4a4107_780.jpg</image>
    <start>11:46AM</start>
    <finish>12:13PM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Jedes Jahr wird das Europakonzert von den Berliner Philharmonikern in einem bekannten Konzertsaal oder an einem besonderen Ort veranstaltet. Das diesj?hrige Konzert wird in der pr?chtigen Royal Albert Hall in London aufgef?hrt. Der niederl?ndische Dirigent Bernard Haitink beginnt mit Tschaikowskys Fantasie-Ouvert?re aus &quot;Romeo und Julia&quot;. Das zweite St?ck ist Wolfgang Amadeus Mozarts ber?hmtes Violinkonzert Nr. 3 G-Dur KV 216 mit dem deutschen Violinsten Frank Peter Zimmermann. W?hrend seiner Karriere spielte dieser mit vielen ber?hmten Orchestern und Dirigenten, wie dem Boston Symphony Orchestra und Mariss Jansons. Zimmermann hat eine gro?e Leidenschaft f?r Kammermusik und spielt viele Liederabende mit dem italienischen Pianisten Enrico Pace. Das Konzert schlie?t mit Strawinskys &quot;Fr?hlingsopfer&quot; ab, das der Komponist 1913 f?r Sergei Diaghilevs Ballets Russes schrieb. Die Premiere sorgte aufgrund der avantgardistischen Natur der Musik und der Choreographie des St?ckes f?r viel Aufsehen und Furore beim Publikum. Das &quot;Fr?hlingsopfer&quot; gilt heute als eines der Meisterwerke der klassischen Musikgeschichte und hat viele Komponisten des 20. Jahrhunderts beeinflusst. Zugabe ist Tschaikowskys Blumenwalzer aus dem Nussknacker.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-27/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:13PM</start>
    <finish>12:37PM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Hugo Laporte. Der Bariton Hugo Laporte (Kanada) singt im Halbfinale der Arien-Abteilung der Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Mein Sehnen, mein W?hnen&quot; aus Erich Wolfgang Korngolds Oper &quot;Die tote Stadt&quot;, &quot;? sainte m?daille ? Avant de quitter ces lieux&quot; aus Charles Gounods Oper &quot;Faust&quot; und &quot;Son io, mio Carlo ? Per me giunto ? O Carlo, ascolta ? Io morr?&quot; aus Giuseppe Verdis Oper &quot;Don Carlos&quot;. Begleitet wird er vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-27/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:37PM</start>
    <finish>12:56PM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:56PM</start>
    <finish>01:06PM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Von Weber</title>
    <desc>Diese einzigartige Produktion von Carl Maria von Webers &quot;Der Freisch?tz&quot; wurde anl?sslich des 200. Jahrestages der Urauff?hrung der Oper im Konzerthaus Berlin und des 200. Jahrestages des Konzerthauses selbst geschaffen. F?r diese Produktion schuf die katalanische Theatergruppe La Fura dels Baus ? international bekannt f?r ihre Avantgarde-Opern ? einen virtuellen Wald im Gro?en Saal des Konzerthauses und lieferte eine aufregende neue Interpretation von Webers romantischer Oper. Der Regisseur Carlus Padrissa beschreibt die Inszenierung als eine &quot;Reise zu den Wurzeln der Oper, wo sich Mythos, Geschichte und die aktuelle Realit?t des Waldes treffen&quot;. Christoph Eschenbach leitet das Konzerthausorchester Berlin und den Rundfunkchor Berlin in dieser Auff?hrung. Zu den Solisten geh?ren Jeanine De Bique (Agathe), Anna Prohaska (?nnchen), Benjamin Bruns (Max), Falk Struckmann (Kaspar), Franz Hawlata (Kuno) und Viktor Rud (Kilian). Diese Auff?hrung wurde am 18. Juni 2021 aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-27/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:06PM</start>
    <finish>03:32PM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Maestro Herbert Blomstedt gibt sein Deb?t mit dem Lucerne Festival Orchestra und interpretiert Ludwig van Beethovens gefeierte Symphonie Nr. 3 in Es-Dur, Op. 55, &quot;Eroica&quot; in diesem Konzert beim Lucerne Festival 2020. Nur einen Monat vor diesem Auftritt feierte der schwedische Dirigent seinen 93. Geburtstag ? was man ihm aber kaum ansieht, da er stets Vitalit?t und Neugier ausstrahlt. Dieser Auftritt wurde im August 2020 im Kultur- und Kongresszentrum im schweizerischen Luzern (KKL) aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-27/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:32PM</start>
    <finish>04:28PM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Antonio Manna</title>
    <desc>Stefano Demicheli dirigiert das Ensemble Talenti Vulcanici und die Solisten Nicola Cianncio (Bass) und Catherine Jones (Cello) in einem abwechslungsreichen Programm aus Barockmusik, aufgenommen in der Chiesa di Santa Caterina da Seina, Neapel, Italien. Volles Programm: A. Scarlatti ? Quante i boschi han piane (aus Erminia); Fago ? Contro coli di fortuna (aus Il faraone sommerso); Porpora ? Idre, arpie, draghi e leoni (aus La Iole); Ragazzi ? Sonata a 4, No. 1 in G; A. Scarlatti ? Nel mar che bagna al bel Sebe?o; Bononcini ? Quanto abbraccia il mar (aus Euleo festeggiante); G. F. H?ndel ? Precipitoso il mar che freme (aus Avi, Galatea e Polifemo); Porpora ? Concerto f?r Cello und Streicher in G; Fago ? Mii fidi armatevi (aus Il faraone sommerso); Bononcini- Per molti lustri (aus Euleo festeggiante).</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-27/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:28PM</start>
    <finish>05:31PM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Discovering Masterpieces</title>
    <desc>Claude Debussys sinfonische Skizzen f?r Orchester, allgemein bekannt unter dem Namen 'La Mer', beschw?ren das Meer in seiner vielf?ltigen Gestalt herauf. Komponiert hat Debussy &quot;La Mer&quot; zwischen 1903 und 1905. Der erste Teil ('De l'aube ? midi sur la mer') beschreibt einen Morgen und einen Nachmittag am Meer, der zweite Teil ('Jeux de vagues') imitiert das Spiel der Wellen und der dritte und letzte Teil ('Dialogue du vent et de la mer') ahmt das Duett von Wind und Wellen nach. Debussy kannte sein Mittelmeer gut, von seinen Besuchen als Kind in Cannes und sp?ter von seinen Reisen nach Italien.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-27/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:31PM</start>
    <finish>05:59PM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>How to get out of the Cage</title>
    <desc>Der fesselnde Dokumentarfilm &quot;How to Get Out of the Cage&quot; (2012) des preisgekr?nten Filmemachers Frank Scheffer ist ein intimes Portrait von John Cage (1912-1992), einem der besten Komponisten des 20. Jahrhunderts. Zwischen 1982 und 1992 traf Scheffer immer wieder auf John Cage und es entstand ein umfassendes Archiv mit Interviews, Konzerten und Aufnahmen von den Wirkungsst?tten des Komponisten. Bei den Dreharbeiten benutzte Scheffer das alte chinesische Zufallsverfahren I Ging ? ebenso oft wie Cage selbst. Beim Filmschnitt allerdings griff er auf die ?bliche Technik zur?ck und ?berlie? die Szenenauswahl nicht dem Zufall.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-27/6177d8ef8189652ccb4a4107_780.jpg</image>
    <start>05:59PM</start>
    <finish>06:56PM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Halbfinale I. Yonghwan Jeong (1991, S?dkorea) interpretiert Harmonies po?tiques et r?ligieuses, No. 7 Fun?railles, S173/7 und Grandes ?tudes de Paganini, S141 im Halbfinale I (Transkription) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-27/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:56PM</start>
    <finish>07:34PM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:34PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Karl Jenkins</title>
    <desc>Der walisische Dirigent und Komponist Sir Karl Jenkins leitet das World Orchestra for Peace und rund 2000 S?nger aus knapp 30 verschiedenen L?ndern in einem Konzertprogramm, das einem historischen Ereignis gleicht. Diese Performance in der Berliner Mercedes Benz Arena vom 2. November 2018 gilt bis heute als die gr??te B?hneninszenierung der Klassik aller Zeiten! Gemeinsam mit den Solisten Leah-Marian Jones, Yumeji Matsufuji, Pauline Rathmann, Amir Aziz, Krzysztof Wisniewski (Violine) und Valentino Worlitzsch (Cello) interpretieren hunderte Musiker Jenkins' Eigenkomposition &quot;The Armed Man: A Mass for Peace&quot;. Das Werk gilt als das meist aufgef?hrte St?ck zu Lebzeiten des Komponisten und wurde in dieser Auf?hrung filmisch untermalt mit eigens kuratiertem Kriegsarchivmaterial, das die pazifistische Botschaft des St?ckes zus?tzlich unterstreicht.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-27/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:20PM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brasilianische Musik f?r Cello und Klavier V</title>
    <desc>In dieser sechsteiligen Dokumentation ?ber das Leben und Werk von Heitor Villa-Lobos nimmt die Regisseurin Liloye Boubli die Zuschauer mit auf eine Reise durch das Leben und Werk der brasilianischen Legende der klassischen Musik. Der Komponist, Dirigent, Cellist und klassische Gitarrist wurde 1887 in Rio de Janeiro, Brasilien, geboren. Aufgewachsen inmitten der immensen gesellschaftlichen Ver?nderungen, die Brasilien damals durchlebte ? soziale Revolution und Modernisierung, Abschaffung der Sklaverei 1888 ? wurde Villa-Lobos zu einem der bekanntesten s?damerikanischen Komponisten aller Zeiten.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-27/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>09:20PM</start>
    <finish>09:44PM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Concierto Mexicano</title>
    <desc>Ra?l Delgado dirigiert das Orquesta Sinfonica de Miner?a in einem Konzertprogramm, das ganz dem Werk mexikanischer Komponisten gewidmet ist. Dieser zweite Teil des Konzertes bringt die folgenden Werke: &quot;Sones de Mariachi&quot; von Blas Galindo, Danz?n No. 2 von Arturo Marquez, &quot;Huapango&quot; von Jos? Pablo Moncayo und der March de Zacatecas von Genero Codina. Aufgenommen in der Academia de M?sica del Palacio de Miner?a, Mexiko-Stadt im Jahr 2019.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-27/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:44PM</start>
    <finish>10:17PM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classical:NEXT 2019</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:17PM</start>
    <finish>10:42PM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:42PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Verdi</title>
    <desc>Roberto Abbado dirigiert die Filarmonica Arturo Toscanini, den Coro del Teatro Regio di Parma und vier Gesangssolisten in einer herausragenden Auff?hrung von Giuseppe Verdis Messa da Requiem, aufgezeichnet im Parco Ducale di Parma in Italien w?hrend des Festival Verdi 2020. Die Solisten sind Sopranistin Eleonora Buratto, Mezzosopranistin Anita Rachvelishvili, Tenor Giorgio Berrugi und Bass Roberto Tagliavini. Als 1868 sein Komponistenkollege Gioachino Rossini starb, schlug Verdi vor, eine &quot;Messa per Rossini&quot; zu dessen Ehren zu komponieren, die von ihm selbst und mehreren anderen italienischen Komponisten geschrieben werden sollte. Verdi schrieb den abschlie?enden Satz, &quot;Libera me&quot;. Als die Premiere abgesagt wurde, wurde das Projekt auf Eis gelegt. Als einige Jahre sp?ter der italienische Dichter Alessandro Manzoni verstarb, nahm Verdi seinen Plan wieder auf, ein Requiem zu komponieren ? diesmal zu Ehren des Dichters, den er so sehr bewunderte. Als Opernkomponist wusste Verdi besser als jeder andere, wie man das Werk dramatisch gestaltet, was in der ?berarbeiteten Version seines &quot;Libera me&quot; deutlich wird. Besonders herausragend ist das ber?hmte, kraftvolle &quot;Dies Irae&quot;, das die Schrecken des J?ngsten Gerichts darstellt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-27/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>12:37AM</finish>
    <date>27 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Summer Night Music</title>
    <desc>Spirits of Music ist eine ungew?hnliche musikalische Reise durch die Jahrhunderte mit Halt auf allen Kontinenten. Inspiriert durch die verschiedenen Glaubensrichtungen ihrer Komponisten haben die St?cke einen starken religi?sen Hintergrund und sind Beispiele f?r die emotionale Kraft und Wirkung der Musik. International renommierte Solisten und Ensembles wie Bobby McFerrin (ein zehnmaliger Grammy Award-Gewinner, er ist einer der bekanntesten Vocalisten und Improvisatoren und ein weltber?hmter Dirigent), Nigel Kennedy (einer der weltweit f?hrenden Violin-Virtuosen) , Sibylla Rubens (sie hat sich zu einer der ?berzeugendsten lyrischen Sopranistinnen ihrer Zeit entwickelt) oder das Gewandhausorchester Leipzig werden popul?re Werke aus der europ?ischen Musiktradition mit Bach, Mozart und Verdi auff?hren. Viele pr?chtige Beispiele religi?ser Musik kommen von K?nstlern wie Kroke (aus dem Bereich der authentischen j?dischen Musik), die Kuumba Singers (widmen sich dem Ausdruck der Kreativit?t und Spiritualit?t von Schwarzen durch ihr Liedgut), Mari Boine (eine der beeindruckendsten Folk-K?nstlerinnen unserer Zeit), die Bulgarian Voices Angelite (24 Frauen, deren hypnotischer Gesang die ganze Welt verzaubert), Vocal Sampling (eine kubanische Sechs-Mann-A-Cappella-Gruppe, die als ein musikalisches Wunder beschrieben wurde) und das Ensemble Al-Kindi (welches derzeit zu den besten Gruppen der klassischen arabischen Musik gez?hlt wird). Ein sehr spannendes Zusammenspiel von europ?ischer und au?ereurop?ischer Musik.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-27/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:37AM</start>
    <finish>03:15AM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mussorgsky/Ravel</title>
    <desc>Der amerikanische Dirigent Leonard Slatkin leitet das Orchestre National de Lyon in einem Konzert, das 2014 im Auditorium de Lyon aufgenommen wurde. Das Konzert ?ffnet mit William Bolcoms Circus Ouverture, die speziell f?r Slatkins 70. Geburtstag komponiert wurde. Im Anschluss interpretiert das Orchester Beethovens Tripelkonzert in C, Op. 56 in einer Kollaboration mit den Solistinnen Olga Kern (Klavier), Baibe Skride (Violine) und Sol Gabetta (Cello). Das Werk ist das einzige Konzert, das Beethoven jemals f?r mehr als ein Soloinstrument vollendet hat. Das Konzert kommt schlie?lich mit Ravels beliebter Orchestrierung von Mussorgskys Bilder einer Ausstellung zu einem kr?nenden Abschluss.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-27/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:15AM</start>
    <finish>03:50AM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigenten besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt Les Dissonances Wolfgang Amadeus Mozarts Violinkonzert Nr. 3 in G-Dur, K. 216. Grimal, der f?hrende Geiger, tritt als Solist auf. Mit Ausnahme des ersten Violinkonzerts komponierte Mozart seine anderen vier Violinkonzerte im Jahr 1775, als er Konzertmeister am Salzburger Hof war. Das Violinkonzert Nr. 3 beginnt mit einem Thema aus der Arie 'Aer tranquillo', die Mozart aus seiner neuesten Oper Il re pastore entnommen hat. Im wundersch?nen Adagio werden die Streicher ged?mpft und die Oboen weichen den Fl?ten, die nur im zweiten Satz zu h?ren sind. Der finale Satz hat einen t?nzerischen Charakter. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Cit? de la Musique, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-27/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:50AM</start>
    <finish>04:14AM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Glass</title>
    <desc>Im Rahmen einer neuen Zusammenarbeit des ber?hmten Komponisten der &quot;Musik der repetitiven Strukturen&quot;, Philip Glass, pr?sentieren die beiden franz?sischen Pianistinnen Katia und Marielle Lab?que die Europapremiere von Glass' Doppelklavierkonzert unter Begleitung des Orchestre de Paris, unter der Leitung von Dirigent Jaap van Zweden.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-28/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:14AM</start>
    <finish>04:41AM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Finale: Hugo Laporte. Der Bariton Hugo Laporte (Kanada) singt im Finale der Arienkategorie des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Alzati ? Eri tu che macchiavi quell'anima&quot; aus Giuseppe Verdis Oper &quot;Un ballo in maschera&quot;, &quot;Vy tak pechalny ? Ya vas lyublyu&quot; aus Pjotr Iljitsch Tschaikowskys Oper &quot;Pique Dame&quot; und &quot;Largo al factotum&quot; aus Gioachino Rossinis Oper &quot;Der Barbier von Sevilla&quot;. Begleitet wird er vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-28/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:41AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Jeffrey Tate dirigiert das English Chamber Orchestra bei einer Auff?hrung von Mozarts 36. &quot;Linzer&quot; Sinfonie (KV 425). J?nos Darvas f?hrt Regie. Mozart komponierte das Werk 1783 w?hrend eines kurzen Aufenthalts im ?sterreichischen Linz auf dem Weg von Wien nach Salzburg. Die Sinfonie wurde im beeindruckenden Zeitraum von nur vier Tagen geschrieben, rechtzeitig f?r ein lokales Konzert. Die Premiere fand am 4. November statt und wurde in Wien ein Jahr sp?ter gefeiert. Ungew?hnlich ist, dass im zweiten Satz Trompeten und Trommeln eingef?hrt werden. Das abschlie?ende Presto weist einige kontrapunktische Passagen auf, die die homophone Textur kontrastieren.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-28/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:33AM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rossini, Petite Messe solennelle</title>
    <desc>Gioacchino Rossini's Petite Messe Solennelle was written in 1863, &quot;the last&quot;, the composer called it, of my &quot;p?ch?s de vieillesse&quot; (sins of old age). For its first performance (1864) Rossini arranged the work with only two pianos and harmonium. Partly for fear that it would be done anyway after his death, Rossini discreetly orchestrated the Petite Messe Solennelle during 1866-67, without losing its candor and subtlety. The resulting version had its first public performance on 28 February 1869, three months after the composer's death. &quot;&quot;Mr Chailly's genius for the Rossini style has ripened with the years. His performance has daring and velocity&quot;. Chailly conducts the Gewandhausorchester Leipzig, the Gewandhauschor and the Choir of the Leipzig Opera in an orchestral version from the Gewandhaus in Leipzig in 2008.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-28/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:33AM</start>
    <finish>07:01AM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Saint-Sa?ns</title>
    <desc>Das Philharmonische Orchester Rotterdam spielte unter der Leitung von Conrad van Alphen am 20. Oktober 2018 in Rotterdamer Konzertsaal &quot;De Doelen&quot; Saint-Sa?ns' 3. Sinfonie, op. 78. Als Solist trat Geert Bierling auf. Saint-Sa?ns vollendete seine 3. Sinfonie 1886. Sie tr?gt den Beinamen &quot;Orgelsinfonie&quot;, da dieses Instrument im zweiten und vierten Satz zu h?ren ist. &quot;Ich habe in diesem Werk alles gegeben, was ich geben konnte. Was ich hier gemacht habe, werde ich nie wieder machen&quot;, so der Komponist ?ber seine 3. Sinfonie. Dieses Werk war der H?hepunkt seiner sinfonischen Karriere: Er hat sich danach nie wieder an dieser musikalischen Form versucht.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-28/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:01AM</start>
    <finish>07:41AM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Piano 2024</title>
    <desc>Der Pianist Antonio Chen Guang (China, 1994) pr?sentiert Fr?d?ric Chopins ?t?den, Op. 10, in der ersten Runde des Klavierwettbewerbs des Concours musical international de Montr?al 2024 (CMIM). Diese Auff?hrung wurde in der Bourgie Hall des Montrealer Museum der Sch?nen K?nste aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-28/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:41AM</start>
    <finish>08:14AM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Saint-Sa?ns</title>
    <desc>Der Pianist Mikhail Pletnev wird vom Russischen Nationalorchester unter der Leitung von Kirill Karabits in einer Interpretation von Saint-Sa?ns' Klavierkonzert Nr. 2, op. 22 begleitet. Bei der Urauff?hrung 1868 wurde das Orchester von Anton Rubinstein geleitet, der Komponist selbst sa? as Solist am Klavier. Dieses Konzert wurde in der Moskauer Philharmonischen Gesellschaft aufgenommen und wird mit einer Auff?hrung von Prokofjews symphonischem Bild &quot;Tr?ume&quot; er?ffnet. Das Konzert ist Teil des Neunten Gro?en Festivals des Russischen Nationalorchesters.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-28/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:14AM</start>
    <finish>08:41AM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:41AM</start>
    <finish>09:01AM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schumann</title>
    <desc>Der deutsche Dirigent Christian Zacharias leitet das Orchestre national de Lille in einem Konzertprogramm, das Robert Schumann gewidmet ist. Das Konzert beginnt mit der &quot;Genoveva&quot; Ouvert?re, Op. 81. Obwohl Schumanns einzige Oper Genoveva selten aufgef?hrt wird, hat ihre Ouvert?re sich als eigenst?ndiges Werk in Konzerts?len etabliert. Danach wird das Violinkonzert in d-Moll, WoO 23, des Komponisten aufgef?hrt, mit der niederl?ndischen Violinistin Isabelle van Keulen als Solistin. Es wurde im Jahr 1853 geschrieben und ist Schumanns einziges Violinkonzert. Das Konzert endet mit einer Auff?hrung von Schumanns Sinfonie Nr. 1 in B-Dur, Op. 38, auch bekannt als die 'Fr?hlingssinfonie'. Dieses optimistische Werk wurde 1841 geschrieben und ist die meistaufgef?hrte seiner vier Sinfonien. Dieses Konzert wurde am 16. Juni 2017 im Auditorium du Nouveau Si?cle in Lille, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-28/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:01AM</start>
    <finish>10:27AM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Monteverdi</title>
    <desc>Der italienische Komponist Claudio Monteverdi (1567-1643) schrieb in einem Zeitraum von f?nf Jahrzehnten neun B?cher mit Madrigalen. Er trug ma?geblich zur Transformation des Genres von den polyphonen, a cappella Madrigalen der Sp?trenaissance zu den &quot;concertato&quot; Madrigalen des fr?hen Barock bei, indem er den Schwerpunkt auf die Ausdruckskraft der Musik legte. Im Jahr 2011 begannen der britische Tenor Paul Agnew und das renommierte Barockmusikensemble Les Arts Florissants, acht B?cher von Monteverdis Madrigalen aufzunehmen. In diesem Programm pr?sentiert Les Arts Florissant unter der Leitung von Agnew die Madrigale aus Buch III. Ver?ffentlicht im Jahr 1592, enth?lt das Buch 20 Madrigale f?r f?nf Stimmen. Diese Auff?hrung wurde 2012 in der Cit? de la musique in Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-28/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:27AM</start>
    <finish>11:41AM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Pierre Boulez</title>
    <desc>Der franz?sische Musiker und Komponist Pierre Boulez (1925-2016) gilt als eine der einflussreichsten Pers?nlichkeiten der Musikszene des zwanzigsten Jahrhunderts. In dem Dokumentarfilm &quot;Pierre Boulez ? Ein Leben f?r die Musik&quot; (2017) zeichnet Regisseur Reiner E. Moritz ein pers?nliches Portr?t des jungen und ungeduldigen K?nstlers, der einst ungest?m vorschlug, Opernh?user in die Luft zu sprengen, um mit den muffigen Traditionen aufzur?umen, sp?ter jedoch den &quot;Ring des Jahrhunderts&quot; im Herzen der traditionellen Oper, in Bayreuth, dirigierte und ein gesch?tzter Gastdirigent bei den gr??ten Orchestern der Welt wurde. Der Dokumentarfilm zeigt Fragmente aus dem reichen Lebenswerk des Komponisten und bietet Eindr?cke seltener Fotos aus dem Boulez-Chevalier-Archiv. Am pers?nlichsten ist der Dokumentarfilm, wenn die Familie und Freunde des Maestros ?ber dessen Leben reflektieren. Boulez' j?ngerer Bruder Roger gibt wertvolle Informationen ?ber Pierres fr?he Jahre preis, und der ber?hmte Pianist Daniel Barenboim erz?hlt von der Musik und den Kompositionen seines Freundes.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-28/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>11:41AM</start>
    <finish>12:39PM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rimsky-Korsakov</title>
    <desc>Der russische Dirigent und Pianist Mikhail Pletnev leitet das Russische Nationalorchester in einem Konzertprogtamm, das ganz der Musik von Rimsky-Korsakov gewidmet ist. Auf dem Programm stehen die Suite f?r Orchester nach der Oper &quot;Das M?rchen von der unsichtbaren Stadt Kitezh und dem M?dchen Fevroniya&quot; und Musikalische Bilder f?r Orchester aus der Oper 'Das M?rchen vom Zaren Saltan'. Zum letzten Werk geh?rt auch der ber?hmte Hummelflug. Aufgenommen im Tschaikowsky-Konzertsaal der Russischen Philharmonischen Gesellschaft im Jahr 2017. Regie: Elena Schnaptchits.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-28/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:39PM</start>
    <finish>01:02PM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Der Film Jaroussky singt Bach &amp; Telemann ist das Portrait eines ganz besonderen S?ngers ? und das zweier au?ergew?hnlicher Komponisten. Wenn Philippe Jaroussky mit seiner Engelsstimme, die fast zeitlos scheint und nicht in einen Epoche oder ein Jahrzehnt geh?rt, St?cke von Telemann und Bach singt, wird klar, dass ihre Musik ?ber die Jahrhunderte nichts von ihrer puren emotionale Kraft und Reinheit verloren hat. Der Film beinhaltet die Auff?hrungen von Telemanns Jesus liegt in den letzten Z?gen und die Symphonie aus der Brockes-Passion sowie Der am ?lberg zagende Jesus und Bachs Symphonie aus Ich hatte viel Bek?mmernis und Ich habe genug.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-28/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>01:02PM</start>
    <finish>01:26PM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>01:26PM</start>
    <finish>01:45PM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Das West-Eastern Divan Ochestra auf der Alhambra</title>
    <desc>Beethoven, Leonoren-Ouvert?re Nr. 3 ? Brahms, Symphonie No. 1 ? Bottesini, Fantasie ?ber Themen von Rossini ? Wagner: Vorspiel und Liebestod aus Tristan und Isolde. Kyril Zlotnikov (Violoncello), Nabil Shehata (Kontrabass), West-Eastern Divan Orchestra; Leitung: Daniel Barenboim. Musik als Sprache des Friedens ? diese Vision vereint die jungen Musiker des West-Eastern Divan Orchestra, die aus Israel, Pal?stina, Syrien, Jordanien, ?gypten und Europa stammen. Sie spielen gemeinsam in dem Orchester, das Daniel Barenboim 1999 zusammen mit dem pal?stinensischen Literaturwissenschaftler Edward Said (1935-2003) gr?ndete. Die Musiker propagieren mit ihren Konzerten den Frieden zwischen V?lkern und Staaten.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-28/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:45PM</start>
    <finish>03:51PM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Hedda Gabler</title>
    <desc>Im Anschluss an die Weltpremiere von &quot;Hedda Gabler&quot; im Herbst 2017 beschreibt Seeing Dance die Ballettadaption des norwegischen Nationalballetts der ikonenhaften Geschichte als &quot;brennend vor Intensit?t&quot;. Hedda Gabler ist eine der weltweit ber?hmtesten Theaterfiguren ? eine Ikone, die der norwegische Dramatiker Henrik Ibsen erschuf. Das Ensemble hat die Geschichte des hochgradig psychologischen St?cks in ein Ballett aus der Feder von Marit Moum Aune umgewandelt, das von Musik aus der Feder von Nils Petter Molv?r begleitet wird. Grete Sofie Borud Nybakken ist in ihrer Rolle der Hedda selbst der Star der Inszenierung. Aufgenommen 2017 in Oslo, Norwegen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-28/6177c45e8189652ccb4a0804_780.jpg</image>
    <start>03:51PM</start>
    <finish>05:31PM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Liszt</title>
    <desc>Die russische Pianistin Dina Ivanova spielt Franz Liszts Totentanz, S. 525, w?hrend des Solo-Finales der 11. Ausgabe der International Franz Liszt Piano Competition, die im TivoliVredenburg in Utrecht, Niederlande, stattfand. Die Faszination des Komponisten f?r den Tod spiegelt sich in mehreren seiner Werke wider, darunter im Totentanz. Liszt basierte sein Werk auf der Gregorianischen Dies-irae-Sequenz und komponierte eine Reihe von Variationen ?ber das makabre Thema.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-28/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:31PM</start>
    <finish>05:51PM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Fischer dirigiert Prokofjew und Strawinsky</title>
    <desc>Iv?n Fischer dirigiert das Budapest Festival Orchestra in einem Konzert, das 2015 in der B?la Bart?k National Concert Hall in Budapest, Ungarn, aufgenommen wurde. Das Konzert beginnt mit Prokofjews Ouvert?re ?ber hebr?ische Themen, Op. 34. Danach tritt Thomas Zehetmair als Soloviolinist in Prokofjews Violinkonzert Nr. 2, Op. 63 auf. Im zweiten Teil des Konzerts erklingen Werke von Strawinsky, darunter Musik f?r das Ballett &quot;Jeu de cartes&quot; (1937) und die Feuervogel-Suite Nr. 2 (1919). Jeu de cartes ist eines von Strawinskys neoklassischen Werken und besteht aus drei Teilen ('deals'). Die Feuervogel-Suite Nr. 2 basiert auf der Musik des gleichnamigen Balletts, das f?r die Ballets Russes von Sergej Diaghilew geschrieben und 1910 in Paris uraufgef?hrt wurde.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-28/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:51PM</start>
    <finish>07:30PM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Dokumentarfilm 2017</title>
    <desc>Dieser kurze Dokumentarfilm folgt den Teilnehmern des 11. Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredenburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Verantaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-28/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>07:30PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Hommage an Yehudi Menuhin</title>
    <desc>Am 22. April 2016 w?re Yehudi Menuhin 100 Jahre alt geworden. Der Geiger Daniel Hope ist einer seiner ber?hmtesten Sch?ler ? und war auch einer seiner besten Freunde. Menuhin inspirierte Hope dazu, professioneller Musiker zu werden. Als Hopes Eltern nach London zogen, wurde seine Mutter Menuhins Sekret?rin. Hope war von Anfang an bei ihm zu Hause und die Musik und das Geigen wurde zu einem wichtigen Bestandteil seines Lebens. Er sagt, dass ihm die Bart?k-Duos, die er mit Menuhin gespielt hat, die faszinierende Welt von Bart?ks Kompositionen ?berhaupt erst er?ffneten. Bart?k war somit ein obligatorischer Part des Konzertprogramms, genauso wie die Zugabe, die Hope f?r Menuhin letztes Konzert ausgew?hlt hat: Ravels &quot;Kaddisch&quot;. Ganz zu Beginn steht allerdings Elgars Violinkonzert. Daniel Hope spielt mit dem Konzerthausorchester Berlin unter der Leitung von Iv?n Fischer.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-28/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>08:13PM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Halbfinale II. Jenny Chen (1994, Taiwan) interpretiert Duo &quot;sur des th?mes polonais&quot; (S127) im Halbfinale (Kammermusik) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-28/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:13PM</start>
    <finish>09:52PM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Der Schweizer Dirigent Philippe Jordan und das Orchestre de l'Op?ra national de Paris nahmen den kompletten Zyklus der Symphonien von Ludwig van Beethoven in den Jahren 2014-2015 auf. In dieser Auff?hrung dirigiert Jordan Beethovens Symphonie Nr. 1 in C-Dur, Op. 21. Die Symphonie zeigt Beethovens Treue zum Modell der sp?ten Symphonien von Joseph Haydn und Wolfgang Amadeus Mozart, aber auch seinen Versuch, sich von seinen Vorg?ngern abzuheben. So beginnt das Werk beispielsweise mit einer langsamen Einleitung, die die Tonart des St?ckes nicht festlegt, was den Zuh?rer verwirrt. Bemerkenswert ist auch die ungew?hnlich hervorgehobene Rolle der Holzbl?ser und der dritte Satz, der als Menuett bezeichnet wird, aber eher den Charakter eines Scherzos hat. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Op?ra Bastille in Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-28/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:52PM</start>
    <finish>10:23PM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>This Sonata for Violin and Harpsichord No. 5 BWV 1014 is the fifth out of the set of sonatas Johann Sebastian Bach composed before 1725, probably during his time as chapel master in K?then. Presumably, he wrote these sonatas for Prince Leopold and later adapted them for further use in Leipzig. Maybe this is why these pieces are well playable for amateurs, while every sonata still has the finesse that can offer a challenge to professional musicians. The different pieces are meant to be a set, just like the Brandenburg concertos. Performers: Frank Peter Zimmermann (violin), Enrico Pace (piano).</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-28/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:23PM</start>
    <finish>10:41PM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:41PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Offenbach</title>
    <desc>Die Gro?herzogin von Gerolstein ist eine Satire ?ber den Krieg, der zu Offenbachs Lebzeiten vor Frankreichs Toren schwelte. Der Komponist kritisierte Machthaber, Milit?r und Adel scharfz?ngig, aber so raffiniert, dass die Zensur nichts zu beanstanden hatte. Seine grotesk-komische Operette spielt im fiktiven Gro?herzogtum Gerolstein und bietet h?chst vergn?gliche musikalische Possen ? die damals aber jeder durchschaute! Offenbach gelang es spielend, diejenigen zu begeistern, ?ber die er sich eigentlich lustig machte! Eine Produktion der Op?ra Royal de Wallonie-Li?ge aus dem Jahr 2013. Dirigent: Cyril Englebert. Solisten: Patricia Fernandez, S?bastien Droy, Lionel Lhote, Sophie Junker, Jean-Philippe Corre, Giovanni Iovino, Patrick Delcour, Roger Joakim sowie das Orchester und der Chor der Op?ra Royal de Wallonie-Li?ge.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-28/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:11AM</finish>
    <date>28 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Waldb?hne Berlin</title>
    <desc>In &quot;Waldb?hne 1997&quot; geht es um Komponisten aus Russland. Genie?en Sie wundersch?ne Werke von Tschaikowski, Glinka, Mussorgsky und Rimsky-Korsakov, die von den Berliner Philharmonikern und dem Solisten Daniel Barenboim unter der Leitung von Zubin Metha gespielt wurden.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-28/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:11AM</start>
    <finish>02:49AM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Martha Argerich spielt Beethoven</title>
    <desc>Im Alter von sieben Jahren deb?tierte Martha Argerich mit Ludwig van Beethovens Klavierkonzert Nr. 1, ein St?ck, das sie w?hrend ihrer gesamten Karriere begleiten sollte. In diesem Konzert beim Lucerne Festival spielt die gefeierte Pianistin das ber?hmte Werk mit dem Lucerne Festival Orchestra unter der Leitung des schwedischen Dirigenten Herbert Blomstedt, der hier sein Deb?t mit dem Orchester gibt. Diese Auff?hrung wurde im August 2020 im Kultur- und Kongresszentrum Luzern (KKL) in der Schweiz aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-28/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:49AM</start>
    <finish>03:27AM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Villa-Lobos</title>
    <desc>12. Streichquartett. Das Quarteto Radam?s Gnattali spielt Heitor Villa-Lobos' 12. Streichquartett. Das Quartett, bestehend aus Carla Rinc?n (Violine), Francisco Roa (Violine), Fernando Thebaldi (Viola) und Hugo Pilger (Cello), wurde 2006 gegr?ndet und ist auf brasilianische Musik und p?dagogische Aktivit?ten spezialisiert. Ihre Aufnahme des kompletten Satzes der Villa-Lobos-Streichquartette wurde ein gro?er Erfolg und erhielt gro?es Lob von der internationalen Musikpresse. Abgesehen von den Bachianas Brasileiros ist Heitor Villa-Lobos au?erhalb Lateinamerikas wenig bekannt. Nicht nur als Komponist, sondern auch als hoch angesehener Dirigent und P?dagoge in seiner Heimat Brasilien hat Villa-Lobos neben Opern, Sinfonien, Konzerten, Klavier- und Chormusik auch 17 Streichquartette komponiert. Dieses Konzert wurde augenommen im Pal?cio das Laranjeiras, Rio de Janiero, Brasilien.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-28/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>03:27AM</start>
    <finish>03:54AM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Martinu?</title>
    <desc>Das italienisch-schweizerische Ensemble Trio des Alpes, bestehend aus Hana Kotkov? (Violine), Claude Hauri (Cello) und Corrado Greco (Klavier), sowie das Orchestra da Camera di Mantova tun sich zusammen in dieser Auff?hrung des Concertino f?r Klaviertrio und Streichorchester, H. 232, des tschechischen Komponisten Bohuslav Martinu? (1890-1959). Martinu? war ein produktiver Komponist und schuf ein ?uvre von fast 400 Werken. Das viers?tzige Concertino wurde 1933 vollendet und 1936 durch das Basler Kammerorchester unter der Leitung von Paul Sacher uraufgef?hrt. In den Jahren 1931-1943 schrieb Martinu? mehrere konzertante Werke. Viele dieser Werke wurden von der barocken &quot;Concerto grosso&quot;-Form beeinflusst, bei der eine Gruppe von Soloinstrumenten einem gro?en Ensemble gegen?bergestellt wird, ein Prinzip, das Martinu? sehr ansprach. Diese Auff?hrung wurde am 21. Januar 2016 im Teatro Bibiena in Mantua, Italien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-28/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:54AM</start>
    <finish>04:15AM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Ives: Brahms u. a. Bassbariton Matthias Hoffmann (?sterreich, 1991) und Pianistin Lisa Ochsendorf (Deutschland, 1991) pr?sentieren ?A. Sehr angenehm' aus Charles Ives Lied ?Memories'; ?Nachtwanderer' aus Hans Erich Pfitzners ?F?nf Lieder', Op. 7; ?Nacht?' aus Hans Sommers ?Zehn Lieder', Op. 9; ?Da unten im Tale' aus Johannes Brahms ?Deutsche Volkslieder', WoO. 33; Henri Duparcs ?Chanson triste'; Bart Vismans ?Vermeers Gold'; ?La ma?tresse volage' aus Francis Poulencs ?Chansons gaillardes', FP 42; Franz Schuberts ?Gruppe aus dem Tartarus', Op. 24, No. 1, D. 583; ?Na smert' chizhika' (On the death of a linnet) aus Sergei Rachmaninoff's ?Zw?lf Romanzen', Op. 21; und ?Sprich, Scheherazade' aus Moritz Eggerts ?Neue Dichter Lieben' zum Halbfinale des Internationalen Gesangswettbewerbs 2021 ? Lied-Duett. Diese Auff?hrung wurde im Het Noordbrabants Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-29/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:15AM</start>
    <finish>04:39AM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:39AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>J.S. Bach</title>
    <desc>Die neue Bach-Orgel der Thomaskirche zu Leipzig wurde Pfingsten 2000 eingeweiht. Kirchenorganist Ullrich B?hme spielt dieses Konzert auf dem authentischen Instrument zu Ehren des gro?en Komponisten.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-29/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:57AM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>The Galileo Project</title>
    <desc>Das Tafelmusik Baroque Orchestra, auch unter dem einfachen Namen Tafelmusik bekannt, ist ein aus Toronto stammendes, kanadisches Barockorchester, das sich auf Alte Musik spezialisiert hat. Die Violinistin Jeanne Lamon leitet das Ensemble. Anl?sslich des The Galileo Project spielt das Tafelmusik Baroque Orchestra Musik von Monteverdi, Vivaldi, Bach und H?ndel. Die Performance wird visuell mit beeindruckenden Bildern des Hubble Telescope, der NASA und diverser kanadischer Astronomen untermalt. Verlieren Sie sich in dieser Performance, die mit dank einer Verschmelzung von Kunst, Wissenschaft und Kultur des 17. und 18. Jahrhunderts an Galileos erste ?ffentliche Pr?sentation des Teleskops erinnert. Der Schauspieler Shaun Smyth begleitet das Ganze als fesselnder Erz?hler, w?hren die Musiker sich auf einer zauberhaften B?hne von Marshall Pynkoski aufhalten. Kreiert von Alison Mackay.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-29/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:57AM</start>
    <finish>07:20AM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Dvo??k</title>
    <desc>Anl?sslich des 30-j?hrigen Jubil?ums der Musikschule Reina Sof?a in Madrid, Spanien, tourte das Orquesta Sinf?nica Freixenet zusammen mit dem Chefdirigenten Andr?s Orozco-Estrada durch einige der gr??ten Musikzentren Europas. Dieses Konzert wurde an der Franz-Liszt-Musikakademie in Budapest, Ungarn, aufgezeichnet und beinhaltet eine wunderbare Auff?hrung von Anton?n Dvo??ks Sinfonie Nr. 8 in G-Dur, op. 88. Diese Auff?hrung wurde am 20. Oktober 2021 aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-29/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:20AM</start>
    <finish>08:02AM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Erste Runde: Vladyslav Buialskyi. Bassbariton Wladislaw Bujalskij (Ukraine, 1997) f?hrt &quot;Quand la flamme de l'amour&quot; aus Georges Bizets Oper &quot;La jolie fille de Perth&quot;; &quot;Madamina, il catalogo ? questo&quot; aus Wolfgang Amadeus Mozarts Oper &quot;Don Giovanni&quot;; und &quot;Schweig, schweig&quot; aus Carl Maria von Webers Oper &quot;Der Freisch?tz&quot; auf, in der ersten Runde der Voice Edition des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM). Diese Auff?hrung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-29/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:02AM</start>
    <finish>08:17AM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schumann</title>
    <desc>Nachdem er alle 32 Ludwig van Beethoven Klaviersonaten aufgenommen hat, um den 250. Geburtstag des Komponisten zu feiern, entschied sich der gefeierte italienische Pianist Riccardo Schwartz dazu, Soloklavierwerke von Robert Schumann aufzunehmen. Die dritte Klaviersonate, Op. 14, auch als &quot;Klavierkonzert ohne Orchester&quot; von Tobias Haslinger bezeichnet, wurde 1836 komponiert und Ignaz Moscheles gewidmet. Im Jahr 1853 ?berarbeitete Schumann das Werk und f?gte einen Scherzo als zweiten Satz hinzu. Der letzte Satz erinnert an Kreisleriana, Op. 16. Riccardo Schwartz (1986) hatte das Privileg, als Solist mit vielen weltbekannten Dirigenten, darunter Gustav Kuhn und Yuri Temirkanov, aufzutreten. Seine hochgelobten Darbietungen umfassen Soloauftritte und Klavierkonzerte in vielen renommierten Konzerthallen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-29/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:17AM</start>
    <finish>08:39AM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:39AM</start>
    <finish>09:03AM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>In the Organ's Stomach</title>
    <desc>Olivier Latry, der aktuelle Titularorganist der Gro?en Orgel von Notre-Dame, f?hrt die Zuschauer mit seinem Instrument auf eine Reise durch Landschaften, die Geschichte und unglaubliche Abenteuer, deren das Instrument Zeuge war oder in denen es die Hauptrolle spielte, aber haupts?chlich musikalischer Art. Zwischen der urspr?nglich religi?sen Funktion und dem Interesse von Komponisten aller Epochen, war die gro?e Orgel von Cavaill?-Coll Gegenstand jeglicher Trends und zeugt von absoluter Modernit?t ... Latry gilt als einer der gr??ten Organisten seiner Generation, sowohl in Frankreich als auch international. Er selbst betrachtet sich als Botschafter franz?sischer Musik vom 17. bis zum 20. Jahrhundert sowie als Verfechter der Kunst der Improvisation. Im Film werden folgende St?cke gespielt: Pierre Cochereaus Bol?ro, Louis Viernes &quot;Carillon de Westminster&quot; und Scherzo aus Sinfonie Nr. 2, Alexandre Guilmants Sonate Nr. 1, Charles-Marie Widors &quot;Symphony Gothique&quot;, Marcel Dupres &quot;Cort?ge, Litanie&quot; and J. S. Bachs Passacaglia und Fuge.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-29/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>09:03AM</start>
    <finish>10:01AM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Das renommierte franz?sische Streichquartett Quatuor ?b?ne feierte den 250. Geburtstag von Ludwig van Beethoven (1770-1827) mit einem au?ergew?hnlichen Projekt: der Aufnahme aller sechzehn Streichquartette des gro?en Komponisten. F?nf Jahre lang tauchten die Geiger Pierre Colombet und Gabriel Le Magadure, die Bratschistin Marie Chilemme und der Cellist Rapha?l Merlin in Beethovens 650 Seiten umfassenden Partituren ein. Ihre Bem?hungen gipfelten in der Auff?hrung des gesamten Repertoires f?r Streichquartett, das drei Jahrzehnte von Beethovens musikalischer Kreativit?t umfasst, in sechs beeindruckenden Konzerten in der Philharmonie de Paris im Herbst 2020. Quatuor ?b?ne erforschte jede Facette von Beethovens Streichquartettrepertoire: von den jugendlichen Streichquartetten des Opus 18 ?ber die Razumovsky-, Harfen- und Serioso-Quartette (Opus 59, 74 und 95) aus seiner mittleren Schaffensphase bis hin zur Tiefe und Komplexit?t seiner sp?ten Quartette (Opus 127 bis 135). Dieses Programm zeigt Quatuor ?b?ne bei der Auff?hrung von Beethovens Streichquartett Nr. 2 in G-Dur, Op. 18, Nr. 2; Streichquartett Nr. 16 in F-Dur, Op. 135; und Streichquartett Nr. 14 in cis-Moll, Op. 131. Dieses Konzert wurde am 16. Dezember 2020 in der Philharmonie de Paris aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-29/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:01AM</start>
    <finish>11:40AM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Prokofjew</title>
    <desc>Iv?n Fischer dirigiert das Budapest Festival Orchestra in einem Konzert, das 2015 in der B?la Bart?k National Concert Hall in Budapest, Ungarn, aufgenommen wurde. Das Konzert beginnt mit Prokofjews Ouvert?re ?ber hebr?ische Themen, Op. 34. Danach tritt Thomas Zehetmair als Soloviolinist in Prokofjews Violinkonzert Nr. 2, Op. 63 auf. Im zweiten Teil des Konzerts erklingen Werke von Strawinsky, darunter Musik f?r das Ballett &quot;Jeu de cartes&quot; (1937) und die Feuervogel-Suite Nr. 2 (1919). Jeu de cartes ist eines von Strawinskys neoklassischen Werken und besteht aus drei Teilen ('deals'). Die Feuervogel-Suite Nr. 2 basiert auf der Musik des gleichnamigen Balletts, das f?r die Ballets Russes von Sergej Diaghilew geschrieben und 1910 in Paris uraufgef?hrt wurde.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-29/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>11:40AM</start>
    <finish>12:09PM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ravel</title>
    <desc>Die herausragenden russischen Pianisten Nikolay Lugansky und Vadim Rudenko tun sich zusammen in einer Auff?hrung von Maurice Ravels &quot;La Valse&quot; in einer Bearbeitung f?r zwei Klaviere. Diese Auff?hrung wurde am 25. November 2021 im Tschaikowsky-Konzertsaal in Moskau, Russland, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-29/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:09PM</start>
    <finish>12:21PM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Sarah Dufresne. Die Sopranistin Sarah Dufresne (Kanada, 1994) f?hrt im Halbfinale der Arien-Abteilung der Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Eccomi in lieta vesta ? Oh! Quante volte&quot; aus Vincenzo Bellinis Oper &quot;I Capuleti e i Montecchi&quot;, &quot;Exsultate jubilate ? Allegro&quot; aus Wolfgang Amadeus Mozarts &quot;Motet Exsultate, jubilate&quot;, K. 165 und &quot;P?le et blonde&quot; aus Ambroise Thomas' Oper &quot;Hamlet&quot; auf. Begleitet wird sie vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-29/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:21PM</start>
    <finish>12:40PM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Chopin</title>
    <desc>Der italienische Pianist Roberto Prosseda spielt Fr?d?ric Chopins technisch herausfordernde Ballade Nr. 4 in f-Moll, Op. 52. Dieses Werk, das 1842 vollendet wurde, gilt als Meisterwerk des romantischen Klavierrepertoires. Es ist bekannt f?r seine tiefe Ausdruckskraft. Diese Auff?hrung wurde 2006 in der Villa Contarini in Piazzola sul Brenta, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-29/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:40PM</start>
    <finish>12:51PM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:51PM</start>
    <finish>01:02PM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Gluck</title>
    <desc>&quot;Iphig?nie en Tauride&quot; (1779) ist eine tragische Oper des in Deutschland geborenen Komponisten Christoph Willibald Gluck. Das f?r die franz?sische B?hne verfasste Werk wurde im Jahr 1779 mit gro?em Erfolg an der Pariser K?niglichen Musikakademie uraufgef?hrt. Sie spielt in der Zeit nach dem Trojanischen Krieg. Iphig?nie, die von ihrem Vater Agamemnon geopfert werden sollte, wurde von Diana gerettet und nach Tauris gebracht, wo sie zur Hohepriesterin einer G?ttin wurde. Diego Fasolis leitet in dieser Inszenierung das Orchestre National des Pays de la Loire und den Ch?ur d'Angers Nantes Op?ra. Zu den Solistinnen und Solisten geh?ren Marie-Adeline Henry, Charles Rice, S?bastien Droy, Jean-Luc Ballestra und ?lodie Hache. Diese Auff?hrung wurde 2020 im Grand Th??tre d'Angers in Frankreich aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-29/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>01:02PM</start>
    <finish>03:03PM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bruckner</title>
    <desc>In einem Konzert von 2019 im Muziekgebouw in Eindhoven leitet Dirigent Hartmut Haenchen das Orchester der philharmonie zuidnederland. Das Konzert dreht sich ganz um Anton Bruckners 7. Sinfonie. Mit einer majestetischen ersten Bewegung, die ?ber zwanzig Minuten andauert, leitet Bruckner ein monumentarisches Gesamtwerk ein, das gleicherma?en komplex wie eindrucksvoll ist.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-29/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:03PM</start>
    <finish>04:11PM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Galaxymphony Strikes Back</title>
    <desc>Das Danish National Symphony Orchestra nimmt uns mit auf eine spektakul?re symphonische Reise durch den Weltraum in einem au?ergew?hnliches Konzertprogramm mit Filmmusik. Unter der Leitung des niederl?ndischen Dirigenten Antony Hermus f?hrt uns das Orchester durch das musikalische Universum und spielt eine Auswahl von Musik aus ikonischen Science-Fiction-Filmen wie Avatar, Gravity, Interstellar und Star Wars, komponiert von Komponisten wie John Williams, Hans Zimmer und James Horner. Die Solisten dieses Konzerts sind Tuva Semmingsen, Christine Nonbo Andersen, Steffen Bruun und David Bateson. Diese Auff?hrung wurde im August 2021 im DR Koncerthuset in Kopenhagen, D?nemark, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-29/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:11PM</start>
    <finish>05:43PM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ravel, Bolero</title>
    <desc>Der franz?sische Dirigent Adrien Perruchon leitet das Flanders Symphony Orchestra in einer Darbietung von Maurice Ravels ber?hmtem Bol?ro. Der Bol?ro geh?rt zu den weltweit bekanntesten klassischen Musikst?cken. Er wurde von der russischen T?nzerin Ida Rubinstein in Auftrag gegeben, die den Komponisten bat, Ballettmusik mit spanischem Charakter zu schaffen. Das 1928 geschriebene Werk ist inspiriert vom Bolero, einem spanischen Tanz im 3/4-Takt, der im 18. Jahrhundert entstand. Das St?ck zeichnet sich durch einen markanten, gleichbleibenden Rhythmus aus, der auf der kleinen Trommel gespielt wird und das gesamte Werk hindurch anh?lt. Diese Auff?hrung wurde am 1. M?rz 2017 im Concertgebouw Brugge in Belgien aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-29/6177e14e8189652ccb4a5e07_780.jpg</image>
    <start>05:43PM</start>
    <finish>05:59PM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Coming Home</title>
    <desc>Am 24. Dezember 2001 feierte das Israel Philharmonic Orchestra, eines der renommiertesten Orchester der Welt, sein 75. Jubil?um. Der Film portraitiert das Orchester und seine ereignisreiche Geschichte vor dem Hintergrund Israels und des Holocausts. Verflochten mit Einzelbiografien und Archivmaterial begleiten uns Aufnahmen von Arturo Toscanini, Arthur Rubinstein, Leonard Bernstein, Isaac Stern, Zubin Mehta, Daniel Barenboim und Itzhak Perlman auf diese Reise durch 75 Jahre Geschichte des Israel Philharmonic Orchestra. Au?erdem gew?hren uns die Musiker Einblick in Proben, Konzerte und ihr Leben auf Tournee.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-29/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>05:59PM</start>
    <finish>06:52PM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Halbfinale I. Wouter Bergenhuizen (1988, Niederlande) interpretiert Grandes ?tudes de Paganini, S141 und Ann?es de P?lerinage: Deuxi?me Ann?e (Italien), No. 1 Sposalizio, S161/1 im Halbfinale I (Transkription) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-29/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:52PM</start>
    <finish>07:29PM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:29PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Suite Flamenca von Gades</title>
    <desc>Suite Flamenca besteht aus sieben traditionellen Flamencost?cken, die mit Gades eigenem unverwechselbarem Verst?ndnis f?r die ?sthetik des Flamencotanzes pr?sentiert werden. Solos, Duette und Gruppent?nze beleuchten jede Seite des Flamencotanzes. Gades fr?her als Avant-garde geltende Interpretation wird heute als klassisch angesehen. Die makellosen Soloauftritte von Stella Arauzo und Miguel Lara sowie von K?nstlern der Compania Atonio Gaudes sind eine wahre Augenweide. Suite Flamenca wurde zum 75. Geburtstag von Gades im Teatro Real in Madrid aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-29/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:19PM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mahler</title>
    <desc>Am 14. November 1987 feierte ein vielversprechender junger Dirigent sein Deb?t mit den Berliner Philharmonikern mit einem Konzert um Mahlers 6. Sinfonie: Simon Rattle. Im R?ckblick auf dieses pr?gende B?hnenerlebnis sagt Rattle selbst: &quot;Es f?hlte sich so an, als h?tte ich an diesem Tag meine Stimme gefunden.&quot; In diesem letzten Konzert der Berliner Philharmoniker mit Sir Simon Rattle als Chefdirigent von 2018 steht nun erneut das facettenreiche Werk Mahlers auf dem Programm. Die 6. Sinfonie ist auch als die &quot;Tragische&quot; bekannt, deren beinah nihilistischer Ton in starkem Kontrast zu Mahlers Lebenssituation zum Zeitpunkt der Entstehung des Werkes steht. Der Komponist ver?ffentlichte das Werk 1902, kurz nachdem er seine Frau Alma heiratete und das Paar seine zweite Tochter willkommen hie?.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-29/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:19PM</start>
    <finish>10:49PM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:49PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rossini</title>
    <desc>Gioachino Rossinis Oper &quot;La Cenerentola&quot; wurde im Februar 1816 uraufgef?hrt, nach dem gro?en Erfolg von &quot;Der Barbier von Sevilla&quot;. Das Libretto stammt aus der Feder von Jacopo Ferretti. Interessanterweise fand die Erstauff?hrung nicht besonders viel Anklang, doch genau wie bei Rossinis vorheriger Oper wurde sie schon kurz darauf in ganz Italien und auch in anderen L?ndern gespielt. Die leichtf??ig-frische Ouvert?re von &quot;La Cenerentola&quot; geh?rt zu Rossinis ber?hmtesten Werken. Was die Oper so besonders macht, ist der starke Kontrast zwischen der Sanftheit der Hauptfigur, dem Pathos der Handlung, Rossinis Virtuosit?t und seinem ausgepr?gten Sinn f?r Humor. Bei dieser Auff?hrung von La Cenerentola an der Op?ra de Rennes von 2015 spielen das Sinfonieorchester von Bretagne und der Chor der Oper Rennes unter der Leitung von Darrell Ang. Mit Jos? Maria Lo Monaco, Daniele Zanfardino, Marc Scoffoni und Bruno Pratico.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-29/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:58AM</finish>
    <date>29 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart Celebration in Berlin</title>
    <desc>Die mitrei?ende Mozart Celebration, aufgef?hrt in Berlins Staatsoper unter den Linden, ist dem Lebenswerk von Wolfgang Amadeus Mozart gewidmet. Dieses einmalige Galakonzert gl?nzt mit lebendigen St?cken des Salzburger Komponisten, interpretiert von f?hrenden S?ngern und Musikern aus aller Welt. Dirigent Julien Salemkour leitet die bezaubernden Performances der Staatskapelle Berlin. Zu den Star-Solisten des Konzerts z?hlen Nicolaj Znaider (Geige), Thomas Quasthoff (Bariton) und Sylvia Schwartz (Sopran). Teil des Programms sind Ouverture aus la Clemenza di Tito, 'Violin Concerto No. 5', das Lied 'Chi sa, chi sa, qual sia', Mozarts 23. Klavierkonzert, die Arie 'Per questa bella mano', Papageno's Arie aus der Zauberfl?te, das Duett &quot;Papageno-Papagena&quot; us der Zauberfl?te, und seine 40. Sinfonie.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-29/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:58AM</start>
    <finish>03:30AM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Verdi</title>
    <desc>Das Vasa-Museum in Stockholm, faszinierend und einzigartig aufgrund seiner Lage, seiner Besonderheit und seiner Geschichte, zeigt die Vasa ? eine Galeone aus dem 17. Jahrhundert -, die auf ihrer Jungfernfahrt 1628 gekentert und gesunken ist. Mehrere vergebliche Versuche wurden unternommen, das Wrack zu bergen, ehe die Vasa 1953 32 Meter vor der Insel Beckholmen wiedergefunden wurde. Es brauchte Jahre voller Hingabe und unerm?dlicher Arbeit, um das unbesch?digte Schiff wieder ans Tageslicht zu heben. Das Vasa-Museum wurde 1990 offiziell er?ffnet und ist bis heute eine der bekanntesten Touristenattraktionen in Schweden. Es ist Heimat f?r das historische Schiff und bekannt als Symbol f?r die &quot;?ra der schwedischen Gro?macht&quot;, die den Besucher auf eine Reise ins Schweden des 17. Jahrhunderts mitnimmt. Das alte Schiff ist 69 Meter lang, fast 12 Meter breit und wiegt 1.210 Tonnen. Dieser ungew?hnliche Ort mit Blick in die Vergangenheit schuf eine au?ergew?hnliche Atmosph?re f?r die Berliner Philharmoniker unter der Leitung von Claudio Abbado. Jedes einzelne St?ck des Programms schien perfekt auf die maritime Umgebung abgestimmt zu sein. Beim letzten St?ck des Abends und Hauptwerk des Konzertes ? Giuseppe Verdis Quattro pezzi sacri teilten sich die Berliner Philharmoniker die B?hne mit dem Schwedischen Radiochor und dem Eric Ericson Kammerchor und schufen ein denkw?rdiges Ereignis, mit dem die musikalische Reise der Berliner Philharmoniker 1998 in Schweden auf eindrucksvolle Weise endete.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-29/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:30AM</start>
    <finish>04:10AM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Villa-Lobos</title>
    <desc>14. Streichquartett. Das Quarteto Radam?s Gnattali spielt Heitor Villa-Lobos' 14. Streichquartett. Das Quartett, bestehend aus Carla Rinc?n (Violine), Francisco Roa (Violine), Fernando Thebaldi (Viola) und Hugo Pilger (Cello), wurde 2006 gegr?ndet und ist auf brasilianische Musik und p?dagogische Aktivit?ten spezialisiert. Ihre Aufnahme des kompletten Satzes der Villa-Lobos-Streichquartette wurde ein gro?er Erfolg und erhielt gro?es Lob von der internationalen Musikpresse. Abgesehen von den Bachianas Brasileiros ist Heitor Villa-Lobos au?erhalb Lateinamerikas wenig bekannt. Nicht nur als Komponist, sondern auch als hoch angesehener Dirigent und P?dagoge in seiner Heimat Brasilien hat Villa-Lobos neben Opern, Sinfonien, Konzerten, Klavier- und Chormusik auch 17 Streichquartette komponiert. Dieses Konzert wurde augenommen im Theatro Municipal, Rio de Janiero, Brasilien.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-30/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>04:10AM</start>
    <finish>04:32AM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Saint-Sa?ns</title>
    <desc>Dirigent Leonard Slatkin leitet das Orchestre National de Lyon in einem Konzert, das im Auditorium de Lyon in Frankreich, 2013, aufgenommen wurde. Das Programm ist eine Hommage an die Orgel des Maurice-Ravel-Auditoriums, die einst von Aristide Cavaill?-Coll gebaut wurde. Auf dem Programm stehen drei Werke, die auf genau der gleichen Orgel uraufgef?hrt wurden: Camille Saint-Sa?ns' Cypr?s et Lauriers und Symphonie Nr. 3 sowie Poulencs Konzert f?r Orgel, Pauken und Streicher. Der Solist ist Vincent Warnier.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-30/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:32AM</start>
    <finish>04:45AM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Escaich</title>
    <desc>An elf aufeinanderfolgenden Tagen im August 2020 fand in der franz?sischen Stadt Rocamadour die f?nfzehnte Ausgabe des Festival de Rocamadour statt. Das Musikfestival ist ganz der geistlichen Musik aus den Perioden Klassik, Barock und Romantik widmet und bietet allj?hrlich wunderbaren K?nstlern und Ensembles seine malerische B?hne. Am 16. August trat der junge britische Organist Jeremiah Stephenson in der mittelalterlichen Basilique Saint-Sauveur mit dem franz?sischen Kammerchor Dulci Jubilo unter der Leitung des Gr?nders und Dirigenten des Chors, Christopher Gibert, auf. Die Orgel spielt eine zentrale Rolle in diesem stimmungsvollen Konzert, das mit Trois motets des Komponisten und Organisten Thierry Escaich (*1965) er?ffnet wird. Die dreiteilige Suite setzt sich aus Eaux natales, Le Masque und Vers l'esp?rance zusammen, darauf folgt das Requiem des Komponisten und Organisten Maurice Durufl? (1902-1986). Das Konzert schlie?t mit Timor et tremor, aus Quatre motets pour un temps de p?nitence von Francis Poulenc (1899-1963).</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-30/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:45AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>In der St.-Bartholom?us-Kirche in Dornheim, wo der Komponist Johann Sebastian Bach seine erste Frau Maria Barbara heiratete, f?hrt die renommierte niederl?ndische Cellistin Anner Bijlsma seine Cellosuite Nr. 5 in C-Moll, BWV 1011, auf.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-30/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:25AM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Im Jahre 1722, in seiner K?thener Zeit, ver?ffentlichte Johann Sebastian Bach ein Buch mit Pr?ludien und Fugen in allen 24 Dur- und Moll-Tonarten. Diese Sammlung wurde unter dem Titel &quot;Das Wohltemperierte Klavier, Buch I, BWV 846-869&quot; bekannt. Zwei Jahrzehnte sp?ter stellte Bach in Leipzig ein weiteres Buch zusammen: &quot;Das Wohltemperierte Klavier, Buch II, BWV 870-893&quot; f?r Klavier, aber auch f?r Cembalo, Klavichord und Orgel. Obwohl die St?cke nicht spezifisch f?r ein Instrument geschrieben wurden, z?hlen sie zu den bedeutendsten Werken in der Geschichte der westlichen Klassischen Musik. In dieser Aufnahme von 2010 aus dem Palazzo Labia in Venedig spielt Nikolai Demidenko die Pr?ludien und Fugen 1 bis 12 (BWV 870-881) aus Bachs Wohltemperiertem Klavier, Buch II.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-30/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:25AM</start>
    <finish>06:30AM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Stravinsky</title>
    <desc>Iv?n Fischer dirigiert das Budapest Festival Orchestra in einem Konzert, das 2015 in der B?la Bart?k National Concert Hall in Budapest, Ungarn, aufgenommen wurde. Das Konzert beginnt mit Prokofjews Ouvert?re ?ber hebr?ische Themen, Op. 34. Danach tritt Thomas Zehetmair als Soloviolinist in Prokofjews Violinkonzert Nr. 2, Op. 63 auf. Im zweiten Teil des Konzerts erklingen Werke von Strawinsky, darunter Musik f?r das Ballett &quot;Jeu de cartes&quot; (1937) und die Feuervogel-Suite Nr. 2 (1919). Jeu de cartes ist eines von Strawinskys neoklassischen Werken und besteht aus drei Teilen ('deals'). Die Feuervogel-Suite Nr. 2 basiert auf der Musik des gleichnamigen Balletts, das f?r die Ballets Russes von Sergej Diaghilew geschrieben und 1910 in Paris uraufgef?hrt wurde.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-30/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:30AM</start>
    <finish>07:00AM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Piano 2021</title>
    <desc>Finale: Ying Li. Ying Li (China, 1997) interpretiert Allegro energico, Spring Thaw und Off-beat Waltz aus John Burges Twenty-Four Preludes, Johannes Brahms' Variationen und Fuge ?ber ein Thema von H?ndel, Op. 24, und Wolfgang Amadeus Mozarts Sonate Nr. 13 in B-Dur, KV 333, im Finale der Klavierausgabe 2021 des Concours musical international de Montr?al (CMIM). Dieser Auftritt wurde in der Merkin Hall des Kaufman Music Center in New York City, NY, USA, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-30/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:00AM</start>
    <finish>07:58AM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schubert</title>
    <desc>Roberto Prosseda (1975) spielt Mozarts 5. Klaviersonate und vier Impromptus, Op. 90 von Franz Schubert. Prosseda bringt das Konzert mit einer Interpretation des technisch anspruchsvollen Ballade No. 4, Op. 52 von Chopin zu einem kr?nenden Abschluss. Er ist besonders f?r seine Interpretationen einiger k?rzlich entdeckter Werke von Mendelssohn und seine 9-teilige CD-Serie ?ber Klavierwerke des Komponisten bekannt. Seit 2012 gibt der Italiener zudem Lehrkonzerte mit dem klavierspielenden Roboter TeoTronico. Sein Ziel ist es dabei, den Unterschied zwischen der direkten Umsetzung des Roboters und der menschlichen Interpretationskunst zu verdeutlichen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-30/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:58AM</start>
    <finish>08:26AM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:26AM</start>
    <finish>09:00AM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bruckner</title>
    <desc>Anton Bruckners 8. Sinfonie gilt als der H?hepunkt seines k?nstlerischen Schaffens und schloss ihrerzeit an den Erfolg seiner gefeierten Siebten und des Te Deums an. Doch der Dirigent legte die Originalfassung des Werkes zun?chst beiseite, als sein Freund, der Dirigent Hermann Levi, darauf mit Ablehnung reagierte. Die Originalfassung wurde daher bereits erstmals 1954 aufgef?hrt und dann erst 1972 ver?ffentlicht. Diese Interpretation des Cleveland Orchestras in der Severance Hall in Cleveland Ohio bildet den vierten Teil des Bruckner Konzertzyklus des Orchesters unter der Leitung von Musikdirektor Franz Welser-M?st.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-30/67bed8ab1a425660d3fff8f9_780.jpg</image>
    <start>09:00AM</start>
    <finish>10:40AM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Legato</title>
    <desc>Wir leben in einer &quot;Renaissance des Klaviers&quot;, wie die New York Times vor kurzem geschrieben hat. Mit virtuosem Flair und einem Eifer, das Repertoire zu erweitern, hat eine neue Generation von Pianisten den Appeal des Instruments neu belebt. Neben den ?blichen Klassikern spielen sie ehemals ignorierte Werke und entdecken Komponisten, die man lange ?bersehen hat. Legato ist eine Serie, die sich mit einigen faszinierender Pianisten dieser neuen Bewegung besch?ftigt ? mit ihren individuellen Ans?tzen, ihren frischen Ideen und ihrer Musik. Jede Episode schildert einen K?nstler und zeigt einen Aspekt der Welt des Klaviers. Die Gesamtheit dieser Portraits bietet den Zuschauern ein Bild der Kunst eines Pianisten. Marc-Andr? Hamelin aus Montr?al ist international bekannt f?r seine musikalische Virtuosit?t und sein raffiniertes Klavierspiel, die Times beschrieb einen seiner Auftritte als &quot;ultimative Perfektion&quot;. Er spielt Werke von Haydn (Klaviersonate in E-Dur), Chopin (Klaviersonate Nr. 3), Debussy ('Pr?ludes', Buch zwei), Hamelin (Et?de Nr. 7) so wie zwei kurze St?cke von Gershwin ('Do, Do, Do' und 'Liza').</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-30/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:40AM</start>
    <finish>12:16PM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Summertime at the Domaine Forget</title>
    <desc>Der Dokumentarfilm &quot;Summertime at the Domaine Forget&quot; bietet Einblick in ein Kleinod von internationalem Rang: Das Domaine Forget Festival in Saint-Ir?n?e, Qu?bec. Das Domaine Forget ist eine der bedeutendsten Musik-Akademien Kanadas und beherbergt einmal im Jahr dieses Musik- und Tanzfestival. Jeden Sommer nehmen 500 Musikstudenten aus der ganzen Welt an einem intensiven Kursprogramm teil: Meisterkurse, Einzelunterricht, Kammermusik-Sessions, Vorlesungen und Workshops.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-30/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>12:16PM</start>
    <finish>12:31PM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>J. S. Bachs Reihe der sechs Brandenburgischen Konzerte geh?rt zu seinen bekanntesten Werken. Der Komponist verfasste die Reihe in den Jahren 1711-1720 und widmete sie im Jahr 1721 dem Markgrafen Christian Ludwig von Brandenburg. Zu ihrem 300-j?hrigen Jubil?um im Jahr 2021 spielten der tschechische Cembalist und Dirigent V?clav Luks und das renommierte Barockensemble Collegium 1704 alle sechs Brandenburgischen Konzerte auf historischen Instrumenten ein. Die Konzerte basieren auf der italienischen Form des Concerto grosso, bei der eine Gruppe von Soloinstrumenten einem gro?en Ensemble gegen?bersteht. Bachs Brandenburgische Konzerte zeichnen sich durch bemerkenswerte Kombinationen von Soloinstrumenten und virtuosen Soli aus. Bei dieser Darbietung im Spiegelsaal des K?thener Schlosses pr?sentieren Luks und sein Collegium 1704 Bachs Brandenburgisches Konzert Nr. 2 in F-Dur, BWV 1047. Trompete, Violine, Blockfl?te und Oboe haben jeweils Soli in diesen St?cken. Besonders die hohen, virtuosen Trompetenpassagen fallen in diesem Konzert auf.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-30/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:31PM</start>
    <finish>12:42PM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Telemann</title>
    <desc>Der Film Jaroussky singt Bach &amp; Telemann ist das Portrait eines ganz besonderen S?ngers ? und das zweier au?ergew?hnlicher Komponisten. Wenn Philippe Jaroussky mit seiner Engelsstimme, die fast zeitlos scheint und nicht in einen Epoche oder ein Jahrzehnt geh?rt, St?cke von Telemann und Bach singt, wird klar, dass ihre Musik ?ber die Jahrhunderte nichts von ihrer puren emotionale Kraft und Reinheit verloren hat. Der Film beinhaltet die Auff?hrungen von Telemanns Jesus liegt in den letzten Z?gen und die Symphonie aus der Brockes-Passion sowie Der am ?lberg zagende Jesus und Bachs Symphonie aus Ich hatte viel Bek?mmernis und Ich habe genug.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-30/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:42PM</start>
    <finish>12:57PM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:57PM</start>
    <finish>01:03PM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Antonello Manacorda leitet das Orchester und den Chor des Teatro La Fenice in einer Auff?hrung von Wolfgang Amadeus Mozarts geliebtem Singspiel Die Zauberfl?te. Es enth?lt einige wundervolle Arien, etwa die ber?hmte &quot;Der H?lle Rache kocht in meinem Herzen&quot;, eine virtuose Arie der K?nigin der Nacht, gesungen von der russischen Koloratursopranistin Olga Pudowa. Zu den Solisten geh?ren Goran Juri?, Antonio Poli, Ekaterina Sadownikowa, Alex Esposito und Caterina di Tonno. Diese Auff?hrung wurde 2015 im Teatro la Fenice di Venezia in Venedig, Italien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-30/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>01:03PM</start>
    <finish>03:40PM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Nino Rota</title>
    <desc>Die Ausgabe des Reate Festivals im italienischen Rieti von 2017 zeigte zwei kurze Opern von Nino Rota. Bekannt f?r seine lebenslangen Beziehungen zu ikonenhaften Regisseuren wie Federico Fellini, Francis Ford Coppola und Luchino Visconti (um nur einige Wenige zu nennen), war Rota selbst ein musikalisches Wunderkind, das in jungen Jahren bereits sowohl kirchliche Musik, als auch Opern komponierte. Ausgestattet mit einem Bed?rfnis nach Freiheit, au?erordentlicher Kreativit?t und gro?artiger Vorstellungskraft, die es ihm erlaubten, einem ganz eigenen Stil nachzugehen, gelang es Rota, Operntraditionen von Rossini, Puccini und Verdi mit zeitgen?ssischen Musikelementen zu kombinieren, die seine Werke von denen anderer Komponisten seiner Zeit abhoben. I due timidi wurde erstmals 1950 von Mailands RAI ausgestrahlt und 1952 in London aufgef?hrt. Die Handlung, basierend auf der Arbeit von Schriftsteller Suso Cecchi D'Amico, ist eine Kom?die der Fehlschl?ge. Das St?ck ist dank der Geschwindigkeit der Musik und dem K?nnen der jungen S?nger und Schauspieler trotz Ausbleib eines Happy Endings sehr am?sant. &quot;Die Geschwindigkeit der Erz?hlung ist in st?ndigem Wechsel: fieberhafte Rhythmen gehen abrupt in volumin?se Deklamatorik ? la Puccini ?ber, deren Interludien an Jazz und Buffo-Stil erinnern. Trotz der Reichhaltigkeit und Heterogenit?t des musikalischen Materials gelingt es den S?ngern zu jedem Zeitpunkt gesanglich Balance zu wahren und gro?artige Schauspielkunst zu demonstrieren... Dirigent Gabriele Bonolis und sein Orchester wurden noch vor Ende der Vorstellung mit Applaus f?r eine energiegeladene, frische und brillante Performance belohnt.&quot; Diese Aufnahme entstand bei einer Performance des Reate Festival Orchesters.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-30/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:40PM</start>
    <finish>04:44PM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Meisterwerke entdecken</title>
    <desc>B?la Bart?k: Konzert f?r Orchester (1943). Mit der Serie &quot;Meisterwerke Entdecken&quot; pr?sentieren wir audiovisuelle Konzertf?hrer der gro?en Meisterwerke der klassischen Musik. Die Serie enth?lt 20 halbst?ndige Dokumentationen ?ber 20 Meisterwerke der Klassik. Angesehene Experten, ber?hmte Solisten und herausragende Dirigenten versetzen Sie zur?ck in die Zeit und an die Orte ihrer Entstehung. In der heutigen Dokumentation geht es um Bela Bartoks ?Konzert f?r Orchester'. Dieses St?ck geh?rt zu den am h?ufigsten aufgef?hrten Werken des 20. Jahrhunderts. Pierre Boulez erl?utert, wie er diese Komposition mit den Berliner Philharmonikern interpretierte. Au?erdem beschreibt er seine Faszination vor dem Hintergrund von Bartoks Biografie.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-30/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>04:44PM</start>
    <finish>05:17PM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tales of Two Cities</title>
    <desc>Das Tafelmusik Baroque Orchestra, auch unter dem einfachen Namen Tafelmusik bekannt, ist ein aus Toronto stammendes, kanadisches Barockorchester, das sich auf Alte Musik spezialisiert hat. Die musikalische Leitung des Orchesters wird von der Violinistin Jeanne Lamon ?bernommen. Gemeinsam mit dem Trio Arabica feiert das Ensemble die Musik und Kultur des 18. Jahrhunderts. Die St?dte Leipzig und Damaskus befinden sich gleicherma?en an den Schnittpunkten uralter Handelsrouten und waren ihrerzeit wichtige Epizentren f?r Gelehrte. Besonders ber?hmt waren beide St?dte au?erdem f?r ihre Kaffeeh?user, in denen regelm??ig die brillantesten Musiker der damaligen Zeit auftraten. Dieses Konzert beinhaltet Werke von Bach, Telemann, H?ndel und wahre Sch?tze der klassischen arabischen Musik. Musik, Worte und Bilder warden in diesem interkulturellen Setting verwendet, um zu verbildlichen, wie die Menschen, die damals geografisch durch gro?e Distanzen voneinander getrennt waren dennoch dank Handel, Kunst und geteiltem Ideengut Gemeinsamkeit fanden und sich verbunden f?hlten. Die Aufnahme entstand bei einem Konzert im Aga Khan Museum in Toronto. Konzipiert von Alison Mackay, mit einem B?hnenbild von Marshall Pynoski.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-30/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:17PM</start>
    <finish>07:01PM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Haydn</title>
    <desc>Joseph Haydn (1732-1809): Symphonie Nr. 94 G-Dur &quot;Mit dem Paukenschlag&quot; . Berliner Philharmoniker; Leitung: Mariss Jansons. Die Europakonzerte der Berliner Philharmoniker sind ein Beitrag des renommierten Orchesters zur europ?ischen Vereinigung. Sie finden jedes Jahr am 1. Mai (der Wiederkehr des Gr?ndungstages des Orchesters 1882) in einem anderen europ?ischen Ort statt; 2001 in der byzantinischen Kirche &quot;Hagia Eirene&quot; in Istanbul.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-30/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:01PM</start>
    <finish>07:25PM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schumann</title>
    <desc>Nachdem er alle 32 Klaviersonaten von Ludwig van Beethoven aufgenommen hatte, um den 250. Geburtstag des Komponisten zu feiern, entschied sich Riccardo Schwartz dazu, Soloklavierwerke von Robert Schumann aufzunehmen. In dieser Auff?hrung spielt Schwartz Schumanns Fantasiest?cke, Op. 12. Das Werk, das 1837 geschrieben wurde, besteht aus acht Klavierst?cken mit unterschiedlichen Stimmungen. Der Titel des Werks leitet sich von der Novellensammlung Fantasiest?cke in Callots Manier ab, die von E. T. A. Hoffmann, einem der Lieblingsautoren des Komponisten, geschrieben wurde. Wie Schumanns Davidsb?ndlert?nze sind seine Fantasiest?cke als musikalischer Dialog zwischen Florestan und Eusebius konzipiert, die die Dualit?t seiner eigenen Pers?nlichkeit repr?sentieren. Ersterer repr?sentiert die leidenschaftliche Seite des Komponisten, letzterer den Tr?umer in Schumann. Der gefeierte italienische Pianist Riccardo Schwartz (1986) hatte das Privileg, als Solist mit vielen weltbekannten Dirigenten aufzutreten, darunter Gustav Kuhn und Yuri Temirkanov. Zu seinen gefeierten Auftritten z?hlen Rezitals und Konzerte f?r Klavier und Orchester in vielen renommierten Konzerthallen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-30/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:25PM</start>
    <finish>07:51PM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:51PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Fidelio (auch &quot;Leonore, oder Der Triumph der ehelichen Liebe&quot; genannt), Op. 72, ist Ludwig van Beethovens einzige Oper. Diese Opernverfilmung von 2018 aus dem schweizer Theater St. Gallen basiert auf der gefeierten B?hneninszenierung der Oper von Jan Schmidt-Garre. Dirigent Otto Tausk dirigiert das Sinfonieorchester und den Chor des St. Gallen-Theaters, sowie eine Reihe wunderbarer Solisten. Das filmische und musikalische Spektakel spielt sich im bezaubernden B?hnenbild von Nikolaus Webern ab und setzt sich zusammen aus diversen Auff?hrungen, die diesen Film zu einem einzigartigen visuellen Erlebnis machen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-30/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>10:06PM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rachmaninow</title>
    <desc>Fabio Luisi dirigiert das D?nische Radio-Sinfonieorchester in einer bewegenden Performance zu Ehren des 150. Geburtstages des d?nischen Nationalkomponisten, Carl Nielsen. Nebst Nielsens unergr?ndlich ironischer 6. Sinfonie ist auch Rachmaninoffs 4. Klavierkonzert teil des Konzertprogrammes. Die Solistin des Klavierkonzertes ist die franz?sische Pianistin Lise de la Salle. Luisi und de la Salle arbeiteten bereits in der Vergangenheit gemeinsam an diesem au?ergew?hnlichen Werk und sind dementsprechend ein eingespieltes Team. Die Performance wurde 2017 im DR Koncerthuset in Kopenhagen aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-30/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:06PM</start>
    <finish>10:33PM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Arvid Fagerfj?ll. Der Bariton Arvid Fagerfj?ll (Schweden, 1991) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Chanson ? boire&quot; aus ?douard Lalos &quot;Chansons pour voix et piano&quot;, Op. 17, &quot;Was in der Schenke waren Heute&quot; aus Hugo Wolfs Goethe-Liedern, &quot;Geselle, woll'n wir uns in Kutten h?llen&quot; aus Wolfs &quot;Italienisches Liederbuch, Vol. I&quot;, &quot;And I have sat&quot; und &quot;Yea, for this love of mine&quot; aus Aribert Reimanns Liederzyklus &quot;Shine and Dark&quot;, &quot;Martus&quot; (Sturmwolken) aus Gustav Holsts &quot;Hymnen aus dem Rig Veda&quot;, Op. 24, &quot;Und hat der Tag all seine Qual&quot; aus Alexander von Zemlinskys &quot;4 Ges?nge&quot;, Op. 8, &quot;Le cygne&quot; aus Maurice Ravels &quot;Histoires naturelles&quot;, &quot;La fleur qui va sur l'eau&quot; aus Gabriel Faur?s &quot;3 M?lodies&quot;, Op. 85 und &quot;Mit Myrten und Rosen&quot; aus Robert Schumanns &quot;Liederkreis&quot;, Op. 24. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-30/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:33PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Purcell</title>
    <desc>Herv? Niquet dirigiert den Chor und das Orchester von Le Concert Spirituel bei einer Auff?hrung von Henry Purcells (1659-1695) King Arthur. Die Aufzeichnung fand in der Op?ra National de Montpellier Languedoc-Roussillon im M?rz 2009 statt. Die Solisten sind Ana Marin Labin, Chantal Santon-Jeffery, M?lodie Ruvio, Mathias Vidal, Marc Mouillon und Joao Fernandes. King Arthur, or The British Worthy ist eine Semi-Oper in f?nf Akten. Sie wurde 1691 im Queen's Theatre, Dorset Garden, London, uraufgef?hrt. Die Handlung basiert mehr auf den K?mpfen zwischen K?nig Artus Britanniern und den Sachsen als auf der Legende um Camelot. Semi-Oper bedeutet, dass die Charaktere nicht singen, au?er sie geh?ren der ?bernat?rlichen oder pastoralen Welt an.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-30/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>12:47AM</finish>
    <date>30 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Europakonzert der Berliner Philharmoniker 2000</title>
    <desc>Mikhail Pletnev (Klavier), Karita Mattila (Sopran), Violeta Urmana (Alt), Thomas Moser (Tenor), Eike Wilm Schulte (Bass), Schwedischer Rundfunkchor, Eric Ericson Kammerchor, Berliner Philharmoniker; Leitung: Claudio Abbado. Ludwig van Beethoven (1770-1827): Klavierkonzert Nr. 2 B-Dur op. 19 ? Symphonie Nr. 9 d-Moll op. 125. Die Europakonzerte der Berliner Philharmoniker sind ein Beitrag des renommierten Orchesters zur europ?ischen Vereinigung. Sie finden jedes Jahr am 1. Mai (der Wiederkehr des Gr?ndungstages 1882) in einem anderen europ?ischen Ort statt; im Jahr 2000 spielten die Musiker das 10. Europakonzert &quot;zu Hause&quot; in der Berliner Philharmonie.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-30/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:47AM</start>
    <finish>02:25AM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Dvor?k, Cellokonzert h-Moll op. 104</title>
    <desc>Emmanuel Krivine dirigiert das Luxembourg Philharmonic Orchestra in einer Auff?hrung von Anton?n Dvo??ks Cellokonzert in H-Moll, Op. 104, mit Aleksandr Chramoutschin als Solist. Das Cellokonzert ist eines der meistgespielten Werke seines Genres. Dvo??k komponierte das Werk w?hrend seiner dreij?hrigen T?tigkeit als Direktor des National Conservatory of Music in New York. Der Komponist widmete das Konzert, das er 1895 vollendete, dem ber?hmten tschechischen Cellisten Hanu? Wihan, seinem Freund und Kollegen. Diese Auff?hrung wurde im Mai 2011 aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-30/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:25AM</start>
    <finish>03:12AM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Villa-Lobos</title>
    <desc>10. Streichquartett. Das Quarteto Radam?s Gnattali spielt Heitor Villa-Lobos' 10. Streichquartett. Das Quartett, bestehend aus Carla Rinc?n (Violine), Francisco Roa (Violine), Fernando Thebaldi (Viola) und Hugo Pilger (Cello), wurde 2006 gegr?ndet und ist auf brasilianische Musik und p?dagogische Aktivit?ten spezialisiert. Ihre Aufnahme des kompletten Satzes der Villa-Lobos-Streichquartette wurde ein gro?er Erfolg und erhielt gro?es Lob von der internationalen Musikpresse. Abgesehen von den Bachianas Brasileiros ist Heitor Villa-Lobos au?erhalb Lateinamerikas wenig bekannt. Nicht nur als Komponist, sondern auch als hoch angesehener Dirigent und P?dagoge in seiner Heimat Brasilien hat Villa-Lobos neben Opern, Sinfonien, Konzerten, Klavier- und Chormusik auch 17 Streichquartette komponiert. Dieses Konzert wurde augenommen im Pal?cio do Catete, Rio de Janiero, Brasilien.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-30/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:12AM</start>
    <finish>03:41AM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rachmaninow</title>
    <desc>In diesem Konzert wird der Pianist Boris Berezovsky vom Moskauer Philharmonischen Orchester unter der Leitung von Alexander Sladkovsky in einer Auff?hrung von Rachmaninovs Klavierkonzert Nr. 1, Op. 1 begleitet. Rachmaninov komponierte sein erstes Konzert im Alter von 18 Jahren, w?hrend er am Moskauer Konservatorium studierte. Das Konzert wird mit einer Komposition des jungen russischen Komponisten Elmir Nizamov (1986) er?ffnet, die den Titel &quot;Heavenly Movement&quot; tr?gt. Dieses Konzert wurde am 28. April 2017 im Tschaikowsky-Konzertsaal der Moskauer Philharmonischen Gesellschaft aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-30/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:41AM</start>
    <finish>04:07AM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Bryan Murray. Der Bariton Bryan Murray (USA, 1989) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) Henri Duparcs &quot;Phidyl?&quot;, &quot;In der Fremde&quot;, &quot;Intermezzo&quot;, &quot;Waldesgespr?ch&quot;, &quot;Die Stille&quot; und &quot;Mondnacht&quot; aus Robert Schumanns &quot;Liederkreis&quot;, Op. 39, &quot;Requiescat&quot; aus Matthew Emerys &quot;Three Songs&quot; sowie &quot;Chanson Romanesque&quot;, &quot;Chanson ?pique&quot; und &quot;Chanson ? boire&quot; aus Maurice Ravels &quot;Don Quichotte ? Dulcin?e&quot;. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:07AM</start>
    <finish>04:37AM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:37AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Sergiu Celibidache</title>
    <desc>Wolfgang Beckers &quot;The Triumphant Return&quot; dokumentiert die R?ckkehr von Maestro Sergiu Celibidache mit den Berliner Philharmonikern nach 38 Jahren und enth?lt umfangreiches Material von den Proben zu Bruckners Sinfonie Nr. 7, Interviews mit ehemaligen Orchestermitgliedern, sowie beeindruckendes Archivmaterial, das Berlin in den Nachkriegsjahren zeigt. Dieses gro?artige Ereignis im Jahr 1992 war Celibidaches letztes Konzert mit dem ber?hmten Orchester und es ist die einzige Videoaufzeichnung von Celibidache, wie er Berliner Philharmoniker dirigiert.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:55AM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Im Jahre 1722, in seiner K?thener Zeit, ver?ffentlichte Johann Sebastian Bach ein Buch mit Pr?ludien und Fugen in allen 24 Dur- und Moll-Tonarten. Diese Sammlung wurde unter dem Titel &quot;Das Wohltemperierte Klavier, Buch I, BWV 846-869&quot; bekannt. Zwei Jahrzehnte sp?ter stellte Bach in Leipzig ein weiteres Buch zusammen: &quot;Das Wohltemperierte Klavier, Buch II, BWV 870-893&quot; f?r Klavier, aber auch f?r Cembalo, Klavichord und Orgel. Obwohl die St?cke nicht spezifisch f?r ein Instrument geschrieben wurden, z?hlen sie zu den bedeutendsten Werken in der Geschichte der westlichen Klassischen Musik. In dieser Aufnahme von 2010 auf der Wartburg in Eisenach spielt Angela Hewitt die Pr?ludien und Fugen 13 bis 24 (BWV 882-893) aus Bachs Wohltemperiertem Klavier, Buch II.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:55AM</start>
    <finish>07:16AM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tschaikowsky</title>
    <desc>Conrad van Alphen dirigiert Sinfonia Rotterdam in einer Auff?hrung von Pjotr Iljitsch Tschaikowskys Ouvert?ren-Fantasie &quot;Romeo und Julia&quot;. Van Alphen gr?ndete Sinfonia Rotterdam im Jahr 2000. Unter seiner passioniert engagierten Leitung hat sich dieses Orchester zu einem der bekanntesten Orchester der Niederlande entwickelt. Tschaikowsky basierte seine Komposition auf Shakespeares ber?hmtem St?ck &quot;Romeo und Julia&quot;. Nachdem er 1870 eine erste Fassung von Romeo und Julia fertiggestellt hatte, schrieb Tschaikowsky Teile der Komposition zweimal um und vollendete die dritte und endg?ltige Fassung zehn Jahre sp?ter. Die Ouvert?re-Fantasie beginnt mit einer langsamen Einleitung, die haupts?chlich von den Klarinetten und Fagotten gef?hrt wird. Die Komposition wird von ihrem ber?hmten Liebesthema dominiert, das die Liebe zwischen Romeo und Julia darstellt. Dieses wundersch?ne Thema wird in der ersten H?lfte des St?ckes eingef?hrt, gespielt vom Englischhorn und den Bratschen, und kehrt in verschiedenen Abschnitten der Komposition wieder. Am Ende erklingt das Liebesthema in Moll, wodurch das tragische Element der Geschichte der beiden Liebenden betont wird.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:16AM</start>
    <finish>07:42AM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Piano 2024</title>
    <desc>Erste Runde: Yungyung Guo. Yungyung Guo (Hongkong SAR, 2003) spielt Wolfgang Amadeus Mozarts Andante in F-Dur f?r eine kleine mechanische Orgel, K. 616; Et?de Nr. 3 und Nr. 2 aus B?la Bart?ks Drei Et?den, Op. 18; und C?sar Francks Pr?lude, Choral et Fugue, w?hrend der ersten Runde der Klavierausgabe des Concours musical international de Montr?al 2024 (CMIM). Diese Auff?hrung wurde in der Bourgie Hall des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:42AM</start>
    <finish>08:17AM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Liszt</title>
    <desc>Faszinierend, virtuos und spektakul?r: keine anderen Worte k?nnten die vielseitigen Klavierkompositionen von Franz Liszt besser beschreiben. Genie?en Sie eine schillernde Performance von Liszt 1. Klavierkonzert in Es-Dur, interpretiert von Klaviervirtuoso Daniel Trifonow in Begleitung des Israel Philharmonic Orchestras und Dirigent Kent Nagano. Als Zugabe dieses Konzerts dient Reflets dans l'eau aus Debussys Images und das Orchester bringt dieses stargesprickte Konzert schlie?lich mit einer Rendition von Mahlers 7. Sinfonie zu einem kr?nenden Abschluss. Aufgenommen 2014 im Charles Bronfman Auditorium in Tel Aviv.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:17AM</start>
    <finish>08:39AM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:39AM</start>
    <finish>09:02AM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Beethovens drei letzte Sonaten ? Opus 109, 110 und 111 befassen sich mit den intimen Windungen der menschlichen Seele, von Verzweiflung bishin zur Verwandlung. Zu Zeiten ihrer Entstehung war Beethoven bereits Gefangener seiner Taubheit, was das Verh?ltnis zu seinen Mitmenschen und seiner Umwelt stark beeinflusste. Diesen &quot;psychologischen Rahmen&quot; erforscht Mariano Nante, indem er den Pianisten Alexandre Tharaud in einen Film versetzt, der an das filmische Universum von Tarowski erinnert. Dieses Werk, das in verlassenen Schl?ssern gefilmt und von Kameraoperator Yorgos Arvanitis belichtet wurde, schafft eine Atmosph?re der Einsamkeit und l?dt ein auf eine introspektive Reise durch Bilder und Musik.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:02AM</start>
    <finish>10:13AM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Werke f?r Cello und Klavier</title>
    <desc>Die italienische Cellistin Silvia Chiesa und der italienische Pianist Maurizio Baglini pr?sentieren ein wunderbares Konzert im Rahmen des Amiata Piano Festivals 2023. Das Programm umfasst Claude Debussys Cellosonate, L. 135; Allegro moderato aus Camille Saint-Sa?ns' Cellosonate Nr. 1 in c-Moll, Op. 32; Allegro ma non troppo aus Johannes Brahms' Cellosonate Nr. 1 in e-Moll, Op. 38; Allegro scherzando aus Sergei Rachmaninoffs Cellosonate in g-Moll, Op. 19; Alla Romanza ? Largo doloroso aus Francesco Cileas Cellosonate in D-Dur, Op. 38; Scherzo ? Allegro molto aus Ludwig van Beethovens Cellosonate Nr. 3 in A-Dur, Op. 69; Vive Henri IV (Nr. 2) und Charmante Gabrielle (Nr. 3) aus Azio Corghis Apr?s cinq chansons d'?lite; sowie George Gershwins Rhapsody in Blue (Bearbeitung f?r Cello und Klavier von Thierry Huillet). Diese Auff?hrung wurde am 29. Juli 2023 im Forum Fondazione Bertarelli in Poggi del Sasso, Italien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:13AM</start>
    <finish>11:25AM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Meisterwerke entdecken</title>
    <desc>Brandenburgische Konzerte. Mit der Serie &quot;Meisterwerke Entdecken&quot; pr?sentieren wir audiovisuelle Konzertf?hrer der gro?en Meisterwerke der klassischen Musik. Die Serie enth?lt 20 halbst?ndige Dokumentationen ?ber 20 Meisterwerke der Klassik. Angesehene Experten, ber?hmte Solisten und herausragende Dirigenten versetzen Sie zur?ck in die Zeit und an die Orte ihrer Entstehung. Diese Folge der Serie stellt die Brandenburgischen Konzerte von Johann Sebastian Bach (1685-1750) vor. Musikbeispiele mit dem Freiburger Barockorchester unter der Leitung von Gottfried von der Goltz. Bachs sechs Brandenburgische Konzerte z?hlen zu den Favoriten jedes Barock-Fans. Sie sind fester Bestandteil des internationalen Repertoires und spielen auch eine wichtige Rolle in der Musikerziehung. Pianist und Bach-Experte Robert Levin erl?utert die Konzerte.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>11:25AM</start>
    <finish>11:55AM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt Les Dissonances Wolfgang Amadeus Mozarts Violinkonzert Nr. 5 in A-Dur, K. 219, auch bekannt als das 'T?rkische Konzert'. Der herausragende Geiger Grimal tritt als Solist auf. Mit Ausnahme des ersten Violinkonzerts komponierte Mozart seine anderen vier Violinkonzerte im Jahr 1775, als er Konzertmeister am Salzburger Hof war. Es ist der dritte und letzte Satz, der dem Konzert Nr. 5 seinen Spitznamen, das 'T?rkische Konzert', gibt. Dieser Satz zeichnet sich durch einen auff?lligen Mittelteil aus, der durch &quot;t?rkische Musik&quot; gekennzeichnet ist. Der Komponist erreicht dies nicht nur durch ?nderung des Taktes und der Tonart zu Moll, sondern auch indem er die Celli und B?sse dazu bringt, col legno zu spielen, d.h. mit dem Holz ihres Bogens, was einen perkussiven Klang erzeugt. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Cit? de la Musique, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>11:55AM</start>
    <finish>12:21PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Deepa Johnny. Die Mezzosopranistin Deepa Johnny (Kanada/Oman, 1998) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) Georgy Sviridovs &quot;Russkajaj pesnya&quot;, &quot;Ja li v pole da ne travushka&quot; aus Pjotr Iljitsch Tschaikowskys &quot;Sieben Romanzen&quot;, Op. 47, John Greers &quot;On Children&quot;, &quot;Blicke mir nicht in die Lieder&quot; und &quot;Liebst du um Sch?nheit&quot; aus Gustav Mahlers R?ckert-Liedern, Op. 44, sowie &quot;Le spectre de la rose&quot; aus dem Liederzyklus &quot;Les nuits d'?t?&quot;, Op. 7 von Hector Berlioz. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:21PM</start>
    <finish>12:48PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:48PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Prosseda spielt Mozart, Schubert &amp; Chopin</title>
    <desc>Roberto Prosseda (1975) spielt Mozarts 5. Klaviersonate und vier Impromptus, Op. 90 von Franz Schubert. Prosseda bringt das Konzert mit einer Interpretation des technisch anspruchsvollen Ballade No. 4, Op. 52 von Chopin zu einem kr?nenden Abschluss. Er ist besonders f?r seine Interpretationen einiger k?rzlich entdeckter Werke von Mendelssohn und seine 9-teilige CD-Serie ?ber Klavierwerke des Komponisten bekannt. Seit 2012 gibt der Italiener zudem Lehrkonzerte mit dem klavierspielenden Roboter TeoTronico. Sein Ziel ist es dabei, den Unterschied zwischen der direkten Umsetzung des Roboters und der menschlichen Interpretationskunst zu verdeutlichen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>02:36PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Chopin</title>
    <desc>Der italienische Pianist Andrea Molteni (1998) f?hrt Fr?d?ric Chopins Fantaisie in F-Moll, Op. 49 aus. Molteni begann im Alter von sechs Jahren mit dem Klavierspiel. Er absolvierte das Conservatorio di musica Giuseppe Verdi di Como mit Auszeichnung und besonderer Erw?hnung und erhielt einen Masterabschluss Magna cum Laude in Advanced Performance Studies vom Conservatorio della Svizzera Italiana in Lugano. Er trat im Wiener Saal der Universit?t Mozarteum in Salzburg, im Skrjabin-Museum in Moskau, im National Opera Center in New York und an zahlreichen weiteren internationalen Spielst?tten auf. Diese Auff?hrung wurde im Jahr 2022 im Oberlin Conservatory of Music, Ohio, USA, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:36PM</start>
    <finish>02:54PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ravel von Cherkaoui/Verbruggen</title>
    <desc>Das Koninklijk Ballet Vlaanderen zeigt ein sch?nes Programm mit Ballett der Choreographen Sidi Larbi Cherkaoui und Jeroen Verbruggen. Das Symphonieorchester der Opera Vlaanderen wird von Yannis Pouspourikas dirigiert. Ravel bleibt f?r viele Choreographen eine Inspirationsquelle. Cherkaoui und das aufstrebende Talent Verbruggen bringen ihre Vision von Ravels Musik mit dem Ballett aus Flandern auf die B?hne. Verbruggen l?sst sich von Ravels &quot;Pavane pour une infante d?funte&quot; und &quot;Ma m?re l'Oye&quot; inspirieren. Cherkaoui ?bersetzt Ravel auch in Tanz und setzt dabei auf das bunte &quot;Bilder einer Ausstellung&quot; von Mussorgsky, Ravels Orchesterfassung ist sein meistgespieltes Orchesterwerk. Zu den Start?nzern geh?ren Nancy Osbaldeston, Alexander Burton und Drew Jacoby. Aufgenommen 2016 in der Antwerpener Oper unter der Regie von Andreas Morell.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177c45e8189652ccb4a0804_780.jpg</image>
    <start>02:54PM</start>
    <finish>04:16PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Haydn</title>
    <desc>Unter der Leitung von Conrad van Alphen spielt das Orchester Sinfonia Rotterdam Haydns 45. Sinfonie in der Nieuwe Kerk (Neue Kirche) in Den Haag. Das St?ck tr?gt nach einer lustigen Anekdote den Spitznamen &quot;Abschiedssinfonie&quot;. Haydn und seine Musiker wohnten jedes Jahr auf Wunsch von F?rst Nikolaus von Mai bis Oktober im pr?chtigen Palais Esterh?zy. Anfang November 1772 verk?ndete der F?rst sein Vorhaben, noch zwei weitere Monate im Palais zu verbleiben. Die Musiker teilten daraufhin Kapellmeister Haydn mit, dass sie mit dieser erzwungenen Aufenthaltsverl?ngerung nicht einverstanden waren. Haydn bot als L?sung an, ein St?ck zu komponieren, das eine deutliche Botschaft vermittelte: Am Ende des letzten Satzes der Sinfonie sollten die Musiker die Kerzen auf ihrem Pult l?schen und nacheinander den Raum verlassen. F?rst Nikolaus verstand die Botschaft: Am n?chsten Tag wartete ein Wagen auf die Musiker, um sie nach Hause zu bringen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:16PM</start>
    <finish>04:49PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Zhu Xiao-Mei interpretiert die Goldberg-Variationen (BWV 988) von J. S. Bach beim Bachfest Leipzig 2014. Das Konzert wurde im Juni 2014 in der Thomaskirche aufgezeichnet, wo Bach die meiste Zeit seiner Karriere als Thomaskantor, beziehungsweise musikalischer Leiter des Thomanerchores, verbrachte. Die Goldberg-Variationen bestehen aus einer Arie und einem Satz von 30 Variationen. Das Werk wurde erstmals 1741 ver?ffentlicht und ist nach Johann Gottlieb Goldberg benannt. Im Gegensatz zu anderen melodischen Variationen ?ber ein Thema folgen die Goldberg-Variationen nicht der Melodie, sondern orientieren sich an der Basslinie und Akkordfolge der Arie. Jede dritte Variation der 30-teiligen Reihe ist ein Kanon, der einem aufsteigenden Muster folgt. Die Goldberg-Variationen geh?ren zu den ber?hmtesten Werken Bachs und erlangten ein gr??eres Publikum dank Glenn Goulds legend?ren Aufnahmen des Werks in den Jahren 1955 und 1981.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:49PM</start>
    <finish>06:20PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Hans Zender</title>
    <desc>Im Dokumentarfilm &quot;Mit den Sinnen denken&quot; wird der deutsche Komponist, Dirigent und Essayist Hans Zender (1936-2019) von Regisseur Reiner E. Moritz ausf?hrlich vorgestellt. Als Dirigent arbeitete Zender mit mehreren deutschen Opernh?usern und Orchestern zusammen, darunter das Theater Bonn, das Opernhaus Kiel und das Rundfunk-Sinfonieorchester Saarbr?cken. Am bekanntesten ist er wohl f?r seine &quot;komponierte Interpretation&quot; von Franz Schuberts Liederzyklus &quot;Winterreise&quot;, die er f?r Tenor und kleines Orchester arrangiert hat. In &quot;Mit den Sinnen denken&quot; gibt Zender Einblicke in sein Leben und blickt auf seine lange und erfolgreiche Karriere zur?ck. Er spricht ?ber seine Zusammenarbeit mit Komponisten wie John Cage, Olivier Messiaen und Bernd Alois Zimmermann. Dar?ber hinaus zeigt der Film zahlreiche Ausschnitte, in denen Zender sowohl klassisches als auch zeitgen?ssisches Repertoire von Komponisten wie Helmut Lachenmann, Isang Yung und Bernd Alois Zimmermann dirigiert.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>06:20PM</start>
    <finish>07:17PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Solofinale</title>
    <desc>Dina Iwanowa (1994, Russland) interpretiert LisztsTotentanz (S525), Schubert/Liszt ? Auf dem Wasser zu singen (S558/2) und den Erlk?nig (S558/4) im Solofinale des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:17PM</start>
    <finish>07:42PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:42PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Jewgeni Kissin spielt Chopin, Schumann &amp; Debussy</title>
    <desc>Jewgeni Kissin verzaubert anl?sslich der 25-j?hrigen Jubil?umsausgabe des schweizer Verbier Festivals mit einem wunderbaren Klavierkonzert, dessen Programm sich aus Werken von Chopin, Schumann und Debussy zusammensetzt. Die Auftritte des russischen Pianisten sind jedes Jahr aufs Neue ein Highlight des Verbier Festivals und werden mit Spannung von einem ?ppigen Publikum erwartet. Sein Programm von 2018 ist anl?sslich des hundertsten Todestages des franz?sischen Komponisten Claude Debussys &quot;Preludes&quot; und Schumanns selten gespielter 3. Sonate, Op. 14 gewidmet. Schumann schrieb das St?ck zwar eigentlich 1836, doch er nahm 1853 einige ?nderungen daran vor. Kissin hat beide Versionen bis ins Detail gemustert und sich im Anschluss erlaubt, das Beste aus beiden herauszuholen. Das 30-min?tige St?ck ist sowohl physisch, als auch technisch eine Herausforderung, mit der der Pianist spektakul?r seinen Auftritt beendet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:29PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Der Schweizer Dirigent Philippe Jordan und das Orchestre de l'Op?ra national de Paris nahmen den vollst?ndigen Zyklus der Sinfonien von Ludwig van Beethoven in den Jahren 2014-2015 auf. In dieser Auff?hrung dirigiert Jordan Beethovens Sinfonie Nr. 8 in F-Dur, Op. 93. Der Komponist schrieb das Werk 1812, unmittelbar nach der Vollendung seiner Sinfonie Nr. 7. Die Urauff?hrung fand 1814 bei einem Konzert statt, das auch seine Sinfonie Nr. 7 und das St?ck Wellingtons Sieges beinhaltete. Die Sinfonie Nr. 8 ist die k?rzeste von Beethovens neun Sinfonien und hat keinen wirklich langsamen Satz. Stattdessen hat sie einen zweiten Satz, Allegretto scherzando, der durchgehend von den Holzbl?sern in einem &quot;taktenden&quot; Rhythmus gespielt wird. Dies wird als Nachahmung des Andante-Satzes von Joseph Haydns 'Uhren'-Sinfonie angesehen. Diese Auff?hrung wurde 2015 in der Op?ra Bastille in Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:29PM</start>
    <finish>09:59PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Concierto Mexicano</title>
    <desc>Anabel de la Mora wird vom Orquesta Sinfonica de Miner?a unter der Leitung von Ra?l Delgado in einem Konzertprogramm begleitet, das ganz dem Werk mexikanischer Komponisten gewidmet ist. Im ersten Teil des Konzerts erklingen folgende Werke: Angelus von Miguel Bernal Jim?nez, &quot;Dime que s?&quot; von Alfonso Esparza, Mar?a Grevers &quot;Munequita Lina&quot;, &quot;Intermezzo de Atzimba&quot; von Ricardo Castro, &quot;Besos robados&quot; von Jorge del Moral und &quot;B?same mucho&quot; von Consuelo Vel?zquez. Aufgenommen in der Academia de M?sica del Palacio de Miner?a, Mexiko-Stadt im Jahr 2019.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:59PM</start>
    <finish>10:33PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:33PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Aida</title>
    <desc>Die atemberaubend wilde Kulisse des antiken R?mersteinbruchs von St. Margarethen ist der Hintergrund f?r diese einzigartige Freiluftinszenierung von Guiseppe Verdis Aida von 2004. Ernst M?rzendorfer dirigiert hier das Br?nner Nationaltheaterorchester sowie die Solisten Eszter S?megi, Kostadin Andreev, Cornelia Helfricht, Dalas Pier, Janusz Monarcha, Igor Morosow, Martin Fournier und Sewan Salmasi. Diese Inszenierung von Verdis ber?hmtester Oper ist ein wahres Fest f?r die Sinne. Der alte R?mersteinbruch hat etwas Magisches, was ihn zur perfekten Opernkulisse macht, vor allem f?r diese Verdi-Oper mit vielen prunkvollen Aspekten: Pferden, Elefanten und ?ber 400 Personen im Triumphmarsch Ende des Zweiten Aktes. Die ?sterreichischen Opernfestspiele in St. Margarethen geh?ren zu den wichtigsten Open-Air-Festivals Europas und begeistern j?hrlich etwa 150.000 Opernfans.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:37AM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Faccio - Amleto</title>
    <desc>Opera in quattro atti (1868) su libretto di Arrigo Boito - con P.Cernoch, I.M.Dan, C.Sgura - Wiener Symphoniker - Prague Philharmonic Chorus - Olivier Tambosi, reg. - Paolo Carignani, dir. (Bregenz, 2016).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/5f5477f8-fab2-43f6-b9aa-5e1143530903/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=cfe908c2816b80c9527e9b4ad0abb6f8</image>
    <start>12:45PM</start>
    <finish>03:25PM</finish>
    <date>26 May 2025</date>
  </channel>
</tv>
