<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Napoli</title>
    <desc>Vom 23. August bis 1. September 2019 erkundete das Festival f?r Alte Musik Utrecht das musikalische Erbe Neapels: eine Kulturmetropole der Widerspr?che und der Solidarit?t. In der Dokumentation Napoli ? Music's Forgotten Capital begibt sich der Co-Kurator des Festivals Thomas H?ft auf die Suche nach Geschichten aus dieser geheimnisvollen Stadt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:22PM</start>
    <finish>09:44PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>In diesem wunderbaren Konzert aus der Kirche der schweizer Stadt Verbier vereinen der griechische Violinspieler Leonidas Kavakos und die chinesische Pianistin Yuja Wang ihre musikalischen Kr?fte in einer Interpretation dreier Sonaten von Johannes Brahms. Leonidas Kavakos wurde 1985 durch seine Teilnahme und Erstplatzierung beim prestigevollen International Jean Sibelius Violin-Wettebwerb bekannt. Gemeinsam mit Yuja Wang, die selbst im jungen Alter bereits eine erfahrene Musikerin ist, schafft er ein eindrucksvolles Konzert der Kammermusik. Teil des Programmes sind Brahms 1. Sonate f?r Klavier und Geige, in G-Dur, Op. 78, auch die &quot;Regensonate&quot; genannt, 2. Sonate f?r Klavier und Geige in A-Moll, Op. 100, die&quot;Thuner Sonate&quot;, die ein musikalisches Portr?t des schweizerischen Thunersee malt. Das Konzert endet mit einem feurigen Abschluss: Brahms 3. Sonate f?r Klavier und Geige in d-Dur, Op. 108.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:44PM</start>
    <finish>10:13PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classical:NEXT 2019</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:13PM</start>
    <finish>10:45PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:45PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bizet</title>
    <desc>Die wilde und atemberaubende Szenerie des r?mischen Steinbruchs von St. Margarethen in ?sterreich bietet eine ideale und einzigartige Kulisse f?r diese lebendige und farbenfrohe Open-Air-Performance von Georges Bizets Oper Carmen (1875). Mit ?ber 400 Teilnehmern ist diese gro?z?gige Inszenierung von Bizets ber?hmter Oper ? eines der beliebtesten Werke in der Geschichte des Genres ? ein Erlebnis f?r alle Sinne. ?sterreichs Opernfestival St. Margarethen, eines der bedeutendsten Open-Air-Festivals Europas, wird jedes Jahr von rund 220 000 Opernliebhabern besucht. Dirigent: Ernst M?rzendorfer. Solisten: Nadia Krasteva, Russi Nikov, Alexandrs Antonenko. Choreographie: Marieta Romero.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:46AM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Massenet - Thais</title>
    <desc>Comedie lyrique in tre atti (1894) su libretto di Louis Gallet - con N.Chevalier, J.Wagner, R.Sacca', C.Lippo, S.Vinnik, G.Gurle - ORF Radio-Symphonieorchester Wien - L.Hussain, dir. - P.Konwitschny, reg. (Vienna, 2022).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>08:15PM</start>
    <finish>10:00PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
</tv>
