<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Gluck</title>
    <desc>&quot;Iphig?nie en Tauride&quot; (1779) ist eine tragische Oper des in Deutschland geborenen Komponisten Christoph Willibald Gluck. Das f?r die franz?sische B?hne verfasste Werk wurde im Jahr 1779 mit gro?em Erfolg an der Pariser K?niglichen Musikakademie uraufgef?hrt. Sie spielt in der Zeit nach dem Trojanischen Krieg. Iphig?nie, die von ihrem Vater Agamemnon geopfert werden sollte, wurde von Diana gerettet und nach Tauris gebracht, wo sie zur Hohepriesterin einer G?ttin wurde. Diego Fasolis leitet in dieser Inszenierung das Orchestre National des Pays de la Loire und den Ch?ur d'Angers Nantes Op?ra. Zu den Solistinnen und Solisten geh?ren Marie-Adeline Henry, Charles Rice, S?bastien Droy, Jean-Luc Ballestra und ?lodie Hache. Diese Auff?hrung wurde 2020 im Grand Th??tre d'Angers in Frankreich aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>12:56AM</finish>
    <date>13 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Eine Tango-Nacht aus Buenos Aires</title>
    <desc>Das Jahr 2006 ging mit einem spektakul?ren musikalischen Event zu Ende: ein Festival der argentinischen Musik, das live aus Buenos Aires ausgestrahlt wird. Auf dem H?hepunkt des argentinischen Sommers vereint das Orquesta Filarm?nica del Teatro Colon unter Daniel Barenboim (Dirigent &amp; Solist) den hervorragenden Bandoneon-Virtuosen Leopoldo Federico und seine Orquesta Tipica, um eine au?ergew?hnliche Silvester-Show mit popul?ren Tangos und lateinamerikanischen Orchester-Klassikern zu pr?sentieren. Der alte Tango-Meister Jos? Carli, hat bezaubernde neue Arrangements von den Werken der argentinischen K?nstlern Astor Piazzola, Carlos Gardel, Julio de Caro, Alberto Ginastera und Horacio Salgan geschaffen. Auff?hrungen der f?hrenden Tangot?nzer Mora Godoy und Junior Cervilla aus Buenos Aires tragen zur Atmosph?re bei und runden die Nacht ab.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ea/6b/ee/64075f2b952b0f4224ee6bea.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,1280,718),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:56AM</start>
    <finish>02:33AM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Johan de Meij</title>
    <desc>Dieses Konzert ist die Frucht der Kooperation der Konservatorien &quot;Giuseppe Nicolini&quot; in Piacenza und &quot;Giuseppe Verdi&quot; in Mailand im Rahmen des Projektes &quot;MIlanoPIACEnza ... suonare insieme&quot;. Auf dem Programm stehen Werke des niederl?ndischen Dirigenten und Komponisten Johan de Meij. Seine Sinfonie Nr. 1 f?r Holz- und Blechblasorchester tr?gt den Titel &quot;Herr der Ringe&quot; und beruht auf der ber?hmten gleichnamigen Trilogie des Autors J. R. R. Tolkien. Das Werk besteht aus f?nf S?tzen, die von Figuren und Abschnitten der Geschichte inspiriert sind: Gandalf, Lothl?rien, Gollum, Journey in the Dark (Wanderung im Dunkeln) und Hobbits. Die Sinfonie wurde 1988 in Br?ssel uraufgef?hrt. 2001 nahm das London Symphony Orchestra eine sinfonische Version auf. Dieses Konzert wurde 2018 in der Sala dei Teatini of the Teatri di Piacenza aufgezeichnet. Regie von Pietro Tagliaferri.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:33AM</start>
    <finish>03:18AM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Grieg</title>
    <desc>Das Cuarteto Mendelssohn de BP, in seiner Besetzung von 2018 mit den Geigerinnen Olga Artyugina und Eva Rabchevska, der Bratschistin Bella Chic und dem Cellisten Hayk Sukiasyan, f?hrt Edvard Griegs Streichquartett in g-Moll, Op. 27 auf. Vollendet im Jahr 1878, ist es Griegs zweiter Versuch in diesem Genre. Sein erstes Streichquartett aus den fr?hen 1860er Jahren ging verloren, und das dritte blieb bei seinem Tod unvollendet. Grieg basierte das Hauptthema des Quartetts auf dem Lied &quot;Spillemaend&quot; (Spielm?nner, aus Sechs Lieder, Op. 25), das in allen vier S?tzen erscheint. Diese Auff?hrung wurde am 17. Mai 2018 im Auditorio Sony der Musikschule Reina Sof?a in Madrid, Spanien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:18AM</start>
    <finish>03:56AM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bellini/Liszt</title>
    <desc>Minsoo Hong (1993, S?dkorea) interpretiert Liszts Sposalizio aus Ann?es de P?lerinage (Pilgerjahre): Deuxi?me Ann?e (S161/1) und Bellini/Liszts R?miniscences de Norma (S394) im Solofinale des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:56AM</start>
    <finish>04:12AM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Finale: Diepenbrock: Faur? u. a. Der Tenor Zhuohan Sun (China, 1993) und die Pianistin Sara Pavlovic (Serbien, 1996) f?hren das &quot;Wanderlied&quot; aus Robert Schumanns Kerner-Liedern, Op. 35, auf; &quot;Der Abend kommt gezogen&quot; aus Alphons Diepenbrocks &quot;Drie ballades&quot;, Op. 1; Gabriel Faur?s &quot;Prison&quot;, Op. 83, No. 1; &quot;Ganymed&quot; aus Hugo Wolfs &quot;Goethe-Liedern&quot;; Franz Schuberts &quot;Nacht und Tr?ume&quot;, D. 827; Zaiyi Lu's &quot;The bridge in my homeland&quot;; &quot;Mit Myrten und Rosen&quot; aus Schumanns &quot;Liederkreis&quot;, Op. 24; &quot;C&quot; aus Francis Poulencs &quot;Deux po?mes de Louis Aragon&quot;, FP 122; und &quot;Scheiden und Meiden&quot; aus Gustav Mahlers &quot;Liedern und Ges?ngen aus der Jugendzeit&quot;. Die Auff?hrungen stammen aus dem Finale der International Vocal Competition 2021 ? Lied Duo. Diese Auff?hrung wurde in der Verkadefabriek in 's-Hertogenbosch, Niederlande, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:12AM</start>
    <finish>04:41AM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:41AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Gianluigi Gelmetti dirigiert das Radio-Sinfonieorchester Stuttgart des SWR bei einem Konzert von Mozarts 40. Sinfonie in g-Moll (KV 550), Fernsehregie von J?nos Darvas. Das Werk wurde 1788 komponiert und wird manchmal als &quot;Gro?e g-Moll-Sinfonie&quot; bezeichnet, wohingegen die 25 Sinfonie die &quot;Kleine g-Moll-Sinfonie&quot; ist. Nur diese beiden seiner 41 Sinfonien hat Mozart in Moll geschrieben. Die eing?ngige Anfangsmelodie ist einer der bekanntesten Handyklingelt?ne der Neunziger. Die Wissenschaft ist sich uneinig dar?ber, ob die Sinfonie zu Mozarts Zeit beliebt war. Der Komponist f?hrte sie ein paar Mal auf und schrieb Teile neu.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:31AM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Lucerne Festival</title>
    <desc>Claudio Abbado conducts the Lucerne Festival Orchestra in Gustav Mahler's Symphony No. 1. The principal motif of this symphony, &quot;Like a cry of Nature&quot;, gave the Lucerne Festival 2009 its central theme. To Mahler, nature and art are not opposed but are rather symbiotic, with one informing the other. Abbado and the orchestra are joined by a special guest for a spectacular d?but: twenty-two-year-old Chinese pianist Yuja Wang performs Sergei Prokofiev's Piano Concerto No. 3. In her Lucerne performance, Wang steps into the spotlights to display the full range of her artistry ? the piano concerto demands not only lyricism and intimacy, but also brilliancy and virtuosity.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:31AM</start>
    <finish>07:08AM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tschaikowski</title>
    <desc>Im Mai 2019 interpretierte das Gewandhausorchester Leipzig unter Leitung des frisch ernannten Chefdirigenten Andris Nelsons Tschaikowskys Sinfonie Nr. 5 und Schostakowitschs Violinkonzert Nr. 1. Die Solistin des Konzerts war die herausragenden lettische Geigerin Baiba Skride. In Tschaikowskys Komposition g?nnt sich das Instrument der Solistin keine Pause, erz?hlt unabl?ssig ihre dunkle Geschichte und ger?t in einen Teufelskreis aus ostinaten Passacaglia-Basslinien, die sich immer wieder mit bet?rend sch?nem Gesang ?berschneiden. Tschaikowsky hielt seine &quot;Schicksalssymphonie&quot; zun?chst f?r einen Misserfolg und glaubte sich am Ende seiner Schaffenskraft. Wahrscheinlich war es die von Selbstzweifeln geplagte Natur des Komponisten, die es ihm fast unm?glich machte, ein selbstbewusstes Verh?ltnis zu seiner eigenen Schaffenskraft zu entwickeln. Zwischen den beiden Werken von Tschaikowsky und Schostakowitsch f?hrt Skride Strawinskys Elegie f?r Violine solo auf.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:08AM</start>
    <finish>08:03AM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Erste Runde: Alexandra Flood. Die Sopranistin Alexandra Flood (Australien, 1990) pr?sentiert ?Liebesbotschaft' aus Franz Schuberts Schwanengesang, D. 957, ?Elle est descendue au bas de la prairie' aus Lili Boulangers Clairi?res dans le ciel; ?The Couriers' aus Aribert Reimanns Six Poems by Sylvia Plath; ?St?ndchen' aus Richard Strauss 6 Lieder, Op. 17 und ?Not in a silver casket' aus Jake Heggies Songs and Sonnets to Ophelia w?hrend der ersten Runde der Voice Edition des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM). Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:03AM</start>
    <finish>08:19AM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>PIAM</title>
    <desc>Halbfinale: Mendelssohn und Chopin. Von 2019 bis 2021 fand zum ersten Mal der Internationale Antonio-Mormone-Wettbewerb (Premio Internazionale Antonio Mormone) im norditalienischen Mailand statt. Dieser internationale Wettbewerb wurde von Enrica Ciccarelli, der Pr?sidentin der Stiftung La Societ? dei Concerti, in Erinnerung an den bekannten Talentsucher Antonio Mormone (1930-2017) ins Leben gerufen. Die erste Edition war dem Klavier gewidmet. Im Rahmen dieses Wettbewerbs spielt Leonardo Colafelice (Italien, 1995) Felix Mendelssohns &quot;Variations S?rieuses&quot; (op. 54) und Fr?d?ric Chopins &quot;Heroische Polonaise&quot; in As-Dur (op. 53). Diese Auff?hrung wurde im Mai 2021 im Nuovo Teatro Ariberto in Mailand aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:19AM</start>
    <finish>08:40AM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:40AM</start>
    <finish>09:08AM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Daniel Harding dirigiert das Orchester und den Chor des Maggio Musicale Fiorentino sowie vier Gesangssolisten in einer pr?chtigen Auff?hrung von Wolfgang Amadeus Mozarts Requiem in D-Moll, K. 626. Die Solisten sind die Sopranistin Christiane Karg, die Mezzosopranistin Sara Mingardo, der Tenor Matthew Swensen und der Bass Gianluca Buratto. Der ?sterreichische Graf Walsegg beauftragte Mozart im Juli 1791, ein Requiem zum Gedenken an seine verstorbene Frau Anna zu komponieren. Zu dieser Zeit arbeitete Mozart an seinen Opern La clemenza di Tito und Die Zauberfl?te. Als er im Herbst desselben Jahres mit dem Requiem begann, verschlechterte sich sein Gesundheitszustand drastisch. Mozart verstarb im Dezember 1791 und hinterlie? das Requiem unvollendet. Sein Sch?ler Franz Xaver S?ssmayr vollendete Mozarts letztes Werk in der heute bekannten Form, basierend auf Mozarts Skizzen und m?glicherweise m?ndlichen Anweisungen. Diese Auff?hrung wurde 2021 im Teatro del Maggio Musicale Fiorentino in Florenz, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:08AM</start>
    <finish>10:07AM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rina Sala Gallo Klavierwettbewerb 2022</title>
    <desc>Der internationale Rina Sala Gallo Klavierwettbewerb findet alle zwei Jahre in der italienischen Stadt Monza statt. Er wurde 1947 von der in Monza geborenen Pianistin Rina Sala Gallo und Arturo Benedetti Michelangeli gegr?ndet. Heute ist der Wettbewerb eine der prestigetr?chtigsten kulturellen Veranstaltungen in Monza. Diese Sendung pr?sentiert die 26. Ausgabe des Wettbewerbs und zeigt die besten Auftritte der drei Finalisten, aufgenommen in der Villa Reale di Monza im Oktober 2022. Zuerst spielt Young Sun Choi (S?dkorea, 1991) Ludwig van Beethovens Klaviersonate Nr. 30 in E-Dur, Op. 106. Danach spielt Seunghyuk Na (S?dkorea, 1997) &quot;Oiseaux tristes&quot; und &quot;Alborada del gracioso&quot; aus Maurice Ravels f?nfs?tzigen Suite Miroirs. Anschlie?end spielt Ivan Ba?i? (Serbien, 1996) Franz Liszts Mephisto Walzer Nr. 1. Zum Schluss spielt Choi Claude Debussys Images (Buch I).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:07AM</start>
    <finish>11:15AM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Music in the air</title>
    <desc>Bei der Popularisierung klassischer Musik spielt besonders der Einfluss des Fernsehens eine entscheidende Rolle. So h?lt es nicht nur wertvolle Augenblicke des Musizierens f?r die Ewigkeit fest, sondern tr?gt auch dazu bei, die Zukunft der Musik zu gestalten. Das Internationale Musik- und Medienzentrum (IMZ) mit Sitz in Wien ist eine weltweite Vereinigung f?r alle, die sich mit klassischer und zeitgen?ssischer Musik, Weltmusik, Jazz und Tanz besch?ftigen und feierte 2015 sein 50-j?hriges Bestehen. Aus diesem Anlass hat der renommierte Filmemacher Reiner E. Moritz den Dokumentarfilm &quot;Music in the air&quot; produziert, der die Geschichte der klassischen Musik im Fernsehen beleuchtet. Der Film taucht tief in die Archive des Fernsehens ein und zeigt, was das Medium zur Verbreitung der Musik beigretagen hat. Er zeigt seltene Aufnahmen von Arturo Toscanini, der das NBC Symphony Orchestra in einem der ersten im Fernsehen ?bertragenen Konzerte dirigiert, sowie fesselnde Ausschnitte aus Leonard Bernsteins Young People Concerts. Au?erdem enth?lt der Film Ausschnitte gro?er Auff?hrungen aus der Vergangenheit, unter anderem von Glenn Gould, Herbert von Karajan, Igor Strawinsky und Pierre Boulez.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:15AM</start>
    <finish>12:14PM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tschaikowski</title>
    <desc>Das Vasa-Museum in Stockholm, faszinierend und einzigartig aufgrund seiner Lage, seiner Besonderheit und seiner Geschichte, zeigt die Vasa ? eine Galeone aus dem 17. Jahrhundert -, die auf ihrer Jungfernfahrt 1628 gekentert und gesunken ist. Mehrere vergebliche Versuche wurden unternommen, das Wrack zu bergen, ehe die Vasa 1953 32 Meter vor der Insel Beckholmen wiedergefunden wurde. Es brauchte Jahre voller Hingabe und unerm?dlicher Arbeit, um das unbesch?digte Schiff wieder ans Tageslicht zu heben. Das Vasa-Museum wurde 1990 offiziell er?ffnet und ist bis heute eine der bekanntesten Touristenattraktionen in Schweden. Es ist Heimat f?r das historische Schiff und bekannt als Symbol f?r die &quot;?ra der schwedischen Gro?macht&quot;, die den Besucher auf eine Reise ins Schweden des 17. Jahrhunderts mitnimmt. Das alte Schiff ist 69 Meter lang, fast 12 Meter breit und wiegt 1.210 Tonnen. Dieser ungew?hnliche Ort mit Blick in die Vergangenheit schuf eine au?ergew?hnliche Atmosph?re f?r die Berliner Philharmoniker unter der Leitung von Claudio Abbado. Jedes einzelne St?ck des Programms schien perfekt auf die maritime Umgebung abgestimmt zu sein. Sowohl die Ouvert?re zu Richard Wagners Der fliegende Holl?nder als auch Pjotr Tschaikowskys sinfonische Fantasie Der Sturm passten wunderbar zur Hafenszene. Fortgef?hrt wurde das Konzert mit Claude Debussys Trois Nocturnes, die dem Abend ihre impressionistische Schattierung von Licht und Farbe gaben. Beim letzten St?ck des Abends und Hauptwerk des Konzertes ? Giuseppe Verdis Quattro pezzi sacri teilten sich die Berliner Philharmoniker die B?hne mit dem Schwedischen Radiochor und dem Eric Ericson Kammerchor und schufen ein denkw?rdiges Ereignis, mit dem die musikalische Reise der Berliner Philharmoniker 1998 in Schweden auf eindrucksvolle Weise endete.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:14PM</start>
    <finish>12:37PM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Nils Wanderer. Der Kontratenor Nils Wanderer (Deutschland, 1993) singt im Halbfinale der Arien-Abteilung der Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Cara sposa&quot; aus Georg Friedrich H?ndels Oper &quot;Rinaldo&quot;, &quot;Es ist vollbracht&quot; aus der Johannespassion, BWV 245, von Johann Sebastian Bach und &quot;Cold Song&quot; aus Henry Purcells Oper &quot;King Arthur&quot;. Begleitet wird er vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:37PM</start>
    <finish>12:57PM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:57PM</start>
    <finish>01:02PM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart Celebration in Berlin</title>
    <desc>Die mitrei?ende Mozart Celebration, aufgef?hrt in Berlins Staatsoper unter den Linden, ist dem Lebenswerk von Wolfgang Amadeus Mozart gewidmet. Dieses einmalige Galakonzert gl?nzt mit lebendigen St?cken des Salzburger Komponisten, interpretiert von f?hrenden S?ngern und Musikern aus aller Welt. Dirigent Julien Salemkour leitet die bezaubernden Performances der Staatskapelle Berlin. Zu den Star-Solisten des Konzerts z?hlen Nicolaj Znaider (Geige), Thomas Quasthoff (Bariton) und Sylvia Schwartz (Sopran). Teil des Programms sind Ouverture aus la Clemenza di Tito, 'Violin Concerto No. 5', das Lied 'Chi sa, chi sa, qual sia', Mozarts 23. Klavierkonzert, die Arie 'Per questa bella mano', Papageno's Arie aus der Zauberfl?te, das Duett &quot;Papageno-Papagena&quot; us der Zauberfl?te, und seine 40. Sinfonie.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:02PM</start>
    <finish>02:39PM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schumann</title>
    <desc>Nachdem er alle 32 Klaviersonaten von Ludwig van Beethoven aufgenommen hatte, um den 250. Geburtstag des Komponisten zu feiern, entschied sich Riccardo Schwartz dazu, Soloklavierwerke von Robert Schumann aufzunehmen. In dieser Auff?hrung pr?sentiert Schwartz die Humoreske in B-Dur, Op. 20. Schumann komponierte das Werk im Jahr 1839 und widmete es Julie von Webenau. Der Titel des Werks bezieht sich auf die ?ltere Bedeutung von Humor als emotionaler Zustand. Schumann lie? sich von dem deutschen Romantik-Schriftsteller Jean Paul inspirieren, der Humor als &quot;eine Unendlichkeit von Kontrasten&quot;, &quot;eine Gegen?berstellung der kleinen Welt mit der gro?en&quot; definiert und wo &quot;ein Lachen entsteht, das sowohl Schmerz als auch Gr??e in sich tr?gt&quot;. Die Humoreske ist nicht in einzelne S?tze unterteilt, sondern besteht aus kontrastierenden Abschnitten, die zusammen ein durchgehendes St?ck ergeben. Der gefeierte italienische Pianist Riccardo Schwartz (1986) hatte das Privileg, als Solist mit vielen weltbekannten Dirigenten aufzutreten, darunter Gustav Kuhn und Yuri Temirkanov. Zu seinen gefeierten Auftritten z?hlen Rezitals und Konzerte f?r Klavier und Orchester in vielen renommierten Konzerthallen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:39PM</start>
    <finish>03:11PM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Liszt Mosaics II</title>
    <desc>Dieses spektakul?re Tanzkonzert ? aufgef?hrt in den Sprachen der Musik und der Bewegung ? setzt sich nebst zahlreichen Werken von Franz Liszt aus einigen der sch?nsten St?cke der ungarischen Nationalromantik, sowie Kompositionen von Zeitgenossen, die Liszt beeinflussten ? Paganini und Chopin ? zusammen. Liszt Mosaics setzt sich thematisch aus drei Themenbereichen zusammen, die gleicherma?en an die Welt zu Liszts Lebzeiten erinnern und uns als Publikum des 21. Jahrhunderts ansprechen. Im Rahmen des Konzertes begegnen wir Liszt durch das Spiel des Ungarischen Staatlichen Volksensembles sowohl als Ungar, als auch in den Rollen des Priester und Virtuosen. Das Ungarische Staatliche Volksensemble wurde 1951 gegr?ndet und bereiste bereits 44 L?nder, um authentische Volksmusik und Volkst?nze in die gesamte Welt zu tragen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:11PM</start>
    <finish>04:34PM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Dvo??k</title>
    <desc>Andris Nelsons pr?sentiert gemeinsam mit seiner damaligen Frau, der gro?en Sopranistin Kristine Opolais, und dem Gewandhausorchester Leipzig ein Antonin Dvo??k gewidmetes Programm. Opolais sing die Melodien, die der Komponist in allen Schichten seiner Musik versteckt hat, mit zarten, warmen und weichen Klangfarben. Nelsons' Tempi bleiben ruhig und entspannt, so dass sich die allgegenw?rtige Sch?nheit von Dvo??ks Musik entfalten und das Gewandhaus in seiner G?nze durchfluten kann. Das Programm beginnt mit Othello, einer Konzertouvert?re f?r Orchester, Op. 93. Opolais interpretiert das &quot;Lied an den Mond&quot; aus Rusalka und &quot;Lieder, die mir meine Mutter beigebracht hat&quot; aus Zigeunerlieder, Op. 55/4. Es folgen die Polonaise und &quot;O, marno, marno to je&quot; aus Rusalka und &quot;Dobr?! J? mu je d?m!... Jak je mi?&quot; aus der Oper Dalibor von Smetana. Das Konzert schlie?t mit einer Auff?hrung von Dvo??ks Symphonie Nr. 9 in e-Moll, Op. 95 (&quot;Aus der Neuen Welt&quot;). Aufgezeichnet im Gewandhaus zu Leipzig im Mai 2017.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:34PM</start>
    <finish>04:54PM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Gala aus Berlin 2003</title>
    <desc>Es ist ein wahres Fest, das neue Jahr mit einem der besten Orchester der Welt zu begr??en! Die Gala aus Berlin von 2003 pr?sentiert die herausragenden Berliner Philharmoniker unter der Leitung von Sir Simon Rattle, mit Werken von Maurice Ravel (&quot;Pavane pour une infante d?funte&quot;; &quot;La Valse&quot;; Daphnis et Chlo?, Suite Nr. 2) und Werken von George Gershwin: &quot;By Strauss&quot;, &quot;How Long Has This Been Going On&quot;, &quot;Nice Work If You Can Get It&quot;, &quot;Embaceable You&quot;, &quot;'S Wonderful&quot; und &quot;A Foggy Day&quot;. Solistin dieses Abends ist die fabelhafte Jazz-Diva Dianne Reeves. Die Grammy-Preistr?gerin wurde in eine musikalisch begabte Familie in Detroit hineingeboren. Mit ihrer reichen, ausdrucksstarken und nat?rlichen Stimme, ihrer rhythmischen Virtuosit?t und ihrer improvisatorischen Leichtigkeit ist sie unverkannbar f?rs Genre des Jazz geboren. Reeves wird von Peter Martin (Klavier), Rueben Rogers (Bass) und Greg Hutchinson (Schlagzeug) begleitet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:54PM</start>
    <finish>06:31PM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Hinter den Kulissen der Z?richer Oper</title>
    <desc>Das Opernhaus Z?rich ist eines der renommiertesten in Europa. 15 Premieren werden hier jedes Jahr aufgef?hrt ? ein bemerkenswertes Ergebnis, wenn man beachtet wie viel Arbeit in einer jeden Produktion steckt. In dieser spannenden Dokumentation, blicken wir hinter die Kulissen des Opernhauses Z?richs und folgen der intensiven Entwicklung der neuen Produktion von Gioachino Rossinis &quot;Il Barbiere di Siviglia&quot; mit Vesselina Kasarova in der Rolle von Rosina. Der Film zeigt au?erdem die Vorbereitungen f?r andere Produktionen, wie beispielsweise eines Workshops f?r Richard Wagners &quot;Siegfried&quot; inszeniert von Robert Wilson und einer Probe von Igor Strawinskys &quot;Le Sacre du Printemps&quot; mit der Choreografie von Heinz Spoerli. Dieser Film ?ffnet den Vorhang um die verschiedenen Facetten eines Opernhauses zu verstehen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:31PM</start>
    <finish>07:24PM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Solofinale</title>
    <desc>Alexander Ullman (1991, Gro?britannien) interpretiert Liszts ?tudes d'ex?cution transcendante, Nr. 11 Harmonies du soir (S139/11), Nuages gris (S199), Bagatelle sans tonalit? (S216a) und Grandes ?tudes de Paganini No. 6, Quasi presto, (S141/6) im Solofinale des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:24PM</start>
    <finish>07:46PM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:46PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart-Gala aus Prag</title>
    <desc>Ein herrliches Galakonzert im Prager St?ndetheater, das zu den Highlights des Mozartjahrs 2006 geh?rte! Unter der Leitung von Manfred Honeck spielte das Tschechische Philharmonische Orchester Mozart-Werke mit einer Verbindung zu Prag oder dem St?ndetheater, unter anderem das 1791 in Prag uraufgef?hrte Klarinetten-Konzert. Als Solistin trat Sharon Kam auf. Die &quot;Prager Sinfonie&quot; durfte nat?rlich auch nicht fehlen, genauso wenig wie die Ouvert?re zu &quot;Don Giovanni&quot;, deren Premiere Mozart 1787 im Prager St?ndetheater dirigierte.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:17PM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Der Schweizer Dirigent Philippe Jordan und das Orchestre de l'Op?ra national de Paris nahmen den kompletten Zyklus der Sinfonien von Ludwig van Beethoven in den Jahren 2014-2015 auf. In dieser Auff?hrung dirigiert Jordan Beethovens Sinfonie Nr. 5 in c-Moll, Op. 67. Beethoven komponierte die Sinfonie Nr. 5 zwischen 1804 und 1808 und vollendete das Werk fast zur gleichen Zeit wie seine Sinfonie Nr. 6, 'Pastorale'. Beide Sinfonien wurden als Teil eines reinen Beethoven-Programms bei demselben Konzert am 22. Dezember 1808 uraufgef?hrt. Die Sinfonie Nr. 5 ist zu einer der bekanntesten Kompositionen in der klassischen Musik geworden. Sie beginnt mit dem ber?hmten vier Noten-Motiv, das oft als musikalische Manifestation von &quot;Schicksal, das anklopft&quot; interpretiert wird. Diese rhythmische Figur kehrt in verschiedenen Formen in den anderen drei S?tzen der Sinfonie zur?ck. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Op?ra Bastille in Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:17PM</start>
    <finish>10:00PM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Die gefeierte deutsche Geigerin Isabelle Faust spielt J. S. Bachs Partita Nr. 2 in D-Moll BWV 1004. Das Werk ist Teil der bekannten Sonaten und Solo-Partiten f?r Violine (BWV 1001-1006) des Komponisten. Die Partita Nr. 2 besteht aus vier Tanzs?tzen, gefolgt von der ber?hmten abschlie?enden Chaconne. Dieser Satz gilt als monumentales St?ck innerhalb des Violinrepertoires. In dieser Chaconne wird ein Thema vorgestellt, zu dem Bach eine Reihe kontinuierlicher Variationen entwickelt, die ein komplexes Spektrum harmonischer M?glichkeiten ausloten. Diese Auff?hrung wurde 2020 in der Thomaskirche in Leipzig aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:00PM</start>
    <finish>10:33PM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:33PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Antonello Manacorda leitet das Orchester und den Chor des Teatro La Fenice in einer Auff?hrung von Wolfgang Amadeus Mozarts geliebtem Singspiel Die Zauberfl?te. Es enth?lt einige wundervolle Arien, etwa die ber?hmte &quot;Der H?lle Rache kocht in meinem Herzen&quot;, eine virtuose Arie der K?nigin der Nacht, gesungen von der russischen Koloratursopranistin Olga Pudowa. Zu den Solisten geh?ren Goran Juri?, Antonio Poli, Ekaterina Sadownikowa, Alex Esposito und Caterina di Tonno. Diese Auff?hrung wurde 2015 im Teatro la Fenice di Venezia in Venedig, Italien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:32AM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Venezuelan Brass Ensemble</title>
    <desc>Das venezolanische Brass Ensemble ? eine hochgelobte Gruppe mit fast 50 Blechbl?sern und Perkussionisten aus dem au?ergew?hnlichen Sim?n Bolivar Jugendorchester von Venezuela. Das Repertoire des venezolanischen Brass Ensembles ist ein Feuerwerk von ambitionierten St?cken f?r Blasorchester ? eindrucksvoll abwechslungsreich zeigt es den hohen Standard dieses jungen Ensembles. Das Ensemble ist ein Wunder und eine Inspiration f?r alle. Mit ihrer Mischung aus klassischem und s?damerikanischem Repertoire rei?en diese rund 50 jungen Blechbl?ser- und Perkussionisten nicht nur ihr Publikum vom Hocker, sondern sie demonstrieren auch mit der funkelnden Darbietung ihrer Blasmusik eine Virtuosit?t und eine Leidenschaft, die etwas ganz Besonderes ist.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:32AM</start>
    <finish>02:57AM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Berlioz</title>
    <desc>Unter der Leitung von Dirigent Eduard Topchjan f?hrt das Armenische Nationalphilharmonische Orchester Hector Berlioz' Symphonie fantastique, Op. 14 auf. Berlioz komponierte dieses St?ck der Programmmusik im Jahr 1830, als er noch ein Konservatoriumsstudent war. Inspiriert von der unerwiderten Liebe des Komponisten zur irischen Schauspielerin Harriet Smithson, stellt das f?nfs?tzige St?ck die Tr?ume eines jungen K?nstlers dar, der nach einer gescheiterten Liebesaff?re eine ?berdosis Opium genommen hat. Berlioz verwendete in jedem Satz des Werkes eine Melodie, die die Geliebte des K?nstlers darstellt, eine &quot;id?e fixe&quot; (fixe Idee oder Besessenheit). Das Werk ist f?r ein gro?es Orchester geschrieben und bietet eine erstaunliche Palette von Instrumentalfarben, darunter Kirchenglocken, eine Oboe, die abseits der B?hne spielt, und Streicher, die mit dem Holz ihres Bogens spielen (col legno). Diese Auff?hrung wurde 2021 in der Aram Khachaturian Konzerthalle in Jerewan, Armenien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:57AM</start>
    <finish>03:56AM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt Les Dissonances Wolfgang Amadeus Mozarts Violinkonzert Nr. 5 in A-Dur, K. 219, auch bekannt als das 'T?rkische Konzert'. Der herausragende Geiger Grimal tritt als Solist auf. Mit Ausnahme des ersten Violinkonzerts komponierte Mozart seine anderen vier Violinkonzerte im Jahr 1775, als er Konzertmeister am Salzburger Hof war. Es ist der dritte und letzte Satz, der dem Konzert Nr. 5 seinen Spitznamen, das 'T?rkische Konzert', gibt. Dieser Satz zeichnet sich durch einen auff?lligen Mittelteil aus, der durch &quot;t?rkische Musik&quot; gekennzeichnet ist. Der Komponist erreicht dies nicht nur durch ?nderung des Taktes und der Tonart zu Moll, sondern auch indem er die Celli und B?sse dazu bringt, col legno zu spielen, d.h. mit dem Holz ihres Bogens, was einen perkussiven Klang erzeugt. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Cit? de la Musique, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:56AM</start>
    <finish>04:22AM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Der Maggio Musicale Fiorentino (Florentiner Musikmai) ist das ?lteste Opern- und Musikfestival Italiens. Es wurde 1933 gegr?ndet, urspr?nglich mit dem Ziel, zeitgen?ssische und vergessene Opern zu pr?sentieren. Im Laufe der Jahre hat sich das Spektrum jedoch erheblich erweitert, und Orchesterkonzerte sind l?ngst ein fester Bestandteil des Festivals. Im Rahmen der Ausgabe 2021, dirigiert Maestro Daniel Harding das Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino in einem wunderbaren Konzertprogramm mit der Tragischen Ouvert?re in d-Moll, Op. 81 von Johannes Brahms und der Sinfonie Nr. 1 in D-Dur, &quot;Titan&quot; von Gustav Mahler. Brahms komponierte seine Konzertouvert?re im Sommer 1880. Mit ihrem d?steren und st?rmischen Charakter k?nnte sie als ernstes Gegenst?ck zu seiner freudigeren Akademischen Festouvert?re, Op. 80, betrachtet werden. Mahler vollendete seine erste Sinfonie acht Jahre sp?ter. Urspr?nglich hatte sie f?nf S?tze, aber der Komponist verwarf den zweiten Satz, genannt 'Blumine', einige Jahre sp?ter, sodass die endg?ltige viers?tzige Version entstand, die wir heute kennen. Diese Auff?hrung wurde 2021 im Teatro del Maggio Musicale Fiorentino in Florenz, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:22AM</start>
    <finish>04:37AM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Simone McIntosh. Die Mezzosopranistin Simone McIntosh (Kanada, 1991) singt im Halbfinale der Arien-Abteilung der Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Ah scostati! ? Smanie implacabili&quot; aus Wolfgang Amadeus Mozarts Oper &quot;Cos? fan tutte&quot;, &quot;Morgen&quot; aus Richard Strauss' &quot;Vier Lieder&quot;, Op. 27 und &quot;Dieu! Que viens-je d'entendre?&quot; aus der Oper &quot;B?atrice et B?n?dict&quot; von Hector Berlioz. Begleitet wird sie vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:37AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Strawinsky</title>
    <desc>Das Orchester der Ludwigsburger Schlossfestspiele und der S?ddeutsche Madrigalchor Stuttgart f?hren unter Leitung von Wolfgang G?nnenwein die Psalmensinfonie von Igor Strawinsky (1930) auf. Der Komponist vertonte darin die alttestamentlichen Psalmen 38, 39 und 150 aus der lateinischen Vulgata-Bibelfassung f?r gemischte Ch?re und Orchester. Die drei S?tze der Symphonie werden ohne Unterbrechung aufgef?hrt. Bemerkenswert ist die einzigartige Orchestrierung des Werks ohne Geigen, Bratschen oder Klarinetten, da Strawinsky einen romantischen Orchesterklang vermeiden wollte. Diese Auff?hrung wurde 1988 bei den Ludwigsburger Schlossfestspielen aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:23AM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Vokale Barockwerke von Cavalli, Strozzi und Bembo</title>
    <desc>Der argentinische Dirigent und Cembalist Leonardo Garc?a Alarc?n f?hrt sein Ensemble &quot;Cappella Mediterranea&quot; durch ein Programm italienischer Barockmusik. Das Ensemble spielt einige der sch?nsten Barockst?cke von Francesco Cavalli, dem ber?hmten Komponisten aus dem Venedig des 18. Jahrhunderts, sowie zwei seiner bekannten Sch?ler, Barbara Strozzi und Antonia Bembo, auf. Es singt die argentinische Sopranistin Mariana Flores. Auf dem Programm stehen &quot;Mira questi due lumi&quot; aus Cavallis &quot;Le nozze di Teti e di Peleo&quot;, &quot;Dimmi, Amor, che far?&quot; aus L'Oristeo, &quot;Sinfonia della notte&quot; aus L'Egisto und &quot;E vuol dunque Ciprigna&quot; aus Ercole Amante. Weiter h?ren wir &quot;M'ingannasti in verit?&quot; aus Bembos &quot;Produzioni armoniche consacrate a Luigi XIV&quot;, Strozzis &quot;Sino alla morte&quot;, &quot;Che si pu? fare&quot;, &quot;Lagrime mie&quot;, &quot;L'amante segreto&quot; und &quot;? Pazzo il moi core&quot;. Von Biagio Marini h?ren wir &quot;La Romanesca&quot;, von Tarquinio Merula die &quot;Aria Sopra La Cieccona&quot; und von Dario Castello die &quot;Sonata Seconda&quot;. Aufgenommen wurde das Konzert am 26. August 2020 in der wunderbaren ?glise Notre-Dame in Sabl?-sur-Sarthe (Frankreich).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:23AM</start>
    <finish>06:40AM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Der israelische Violinist Itzhak Perlman gibt ein Konzert mit den Berliner Philharmonikern und Daniel Barenboim. Zusammen f?hren sie Johannes Brahms' (1833-1897) Violinkonzert auf. Selten waren so eindr?ckliche Kr?fte versammelt, und selten sind sie der Herausforderung dieses intellektuell und technisch komplexen Werks so gerecht geworden. Johannes Brahms stellte sein Violinkonzert 1878 fertig. Nach Beethovens Violinkonzert ist es das ber?hmteste deutsche Violinkonzert, das je komponiert wurde. Brahms' Violinkonzert wurde 1879 uraufgef?hrt, sein Freund Joseph Joachim, f?r den er das St?ck komponierte. Auch Beethovens Violinkonzert stand auf dem Programm. Beide Werke haben viel gemeinsam, zum Beispiel die Tonart, in der sie komponiert wurden: D-Dur. Verglichen mit anderen ist Brahms' Violinkonzert ein St?ck f?r Virtuosen. Die technischen Anforderungen f?r dieses St?ck sind aufgrund von gebrochenen Akkorden, schnellen Tonleiter-Passagen und rhythmischer Variation sehr hoch.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:40AM</start>
    <finish>07:30AM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Piano 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Krzysztof Ksi??ek. Krzysztof Ksi??ek (Polen, 1992) interpretiert J. S. Bachs Pr?ludium und Fuge h-Moll, BWV 869, Karol Szymanowskis Mazurken op. 50 (Nr. 1 bis 4) und Sergei Rachmaninoffs ?tudes-Tableaux Op. 33 im Halbfinale der Klavierausgabe 2021 des Concours musical international de Montr?al (CMIM). Dieser Auftritt wurde im Pianosalon Riff in Warschau, Polen, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:30AM</start>
    <finish>08:14AM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Regarded as one of the finest interpreters of Romantic repertoire, Francesco Attesti (*1975) gave his first recital at age 11 and by the time he was 23, had earned the highest honours in piano from Florence's Conservatorio Luigi Cherubini. In this recording of his 2016 Deeply Mozart concert tour, Attesti performs Wolfgang Amadeus Mozart's piano concertos KV 449 and KV 488 with the Italian OIDA Orchestra and conductor Paolo Belloli.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:14AM</start>
    <finish>08:38AM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:38AM</start>
    <finish>09:02AM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Neapel, Stadt der Klaviere</title>
    <desc>Die harmonischen Klangexperimente und stilistische Freiheit Giovanni De Macques' stellen ohne Frage unter Beweis, wie spannend das neapolitanische Tastenrepertoire sein kann. Im Rahmen dieses Konzertes spielt Barock-Experte Jean-Marc Aymes seine liebsten Toccatas und Canzonas aus dem Oeuvre des franko-fl?mischen Komponisten.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:02AM</start>
    <finish>09:54AM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rostropowitsch</title>
    <desc>&quot;Der Unbeugsame Bogen&quot; bietet ein einzigartiges Portr?t des russischen Cellisten Mstislaw Leopoldowitsch Rostropowitsch (1927-2007). Der Orenburger K?nstler ist neben seinem au?ergew?hnlichen musikalischen Werk auch ber?hmt f?r seine komplexe Pers?nlichkeit und sein politisches Engagement. Mit Material aus bisher unver?ffentlichten Archivfilmen, Interviews und Konzertmitschnitten portr?tiert dieser Dokumentarfilm den legend?ren &quot;Slava&quot; aus einer Vielzahl Blickwinkel. Der Film ist eine Produktion von 2018 aus der Feder von Pierre-Olivier Bardet und Pierre-Martin Juban, mit Regie von Bruno Monsaingeon.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:54AM</start>
    <finish>11:13AM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rimski-Korsakow Suiten</title>
    <desc>In diesem exquisiten Konzert aus der Moskauer Tchaikovsky Concert Hall wird das Russian National Orchestra von Dirigent Michail Pletnjow durch ein Programm mit wunderbaren Suiten von Nikolai Rimski-Korsakow geleitet. Das Konzert ist eine Produktion der Moscow Philharmonic Society, die einst der in Sankt Petersburg geborene Komponist Dimitri Schostakowitsch selbst als eine extrem einflussreiche Instanz &quot;in der Entwicklung des musikalischen Lebens [in Russland]&quot; beschrieb. &quot;Sie ist eine Art universit?ts?hnliche Institution, die von hunderten Musikfans und tausenden Musikern frequentiert wird&quot;, so Dimitri Schostakowitsch. Die Moscow Philharmonic Society wurde 1922 vom damaligen Kulturabgeordneten des Landes, Anatoli Lunatscharski, gegr?ndet und ist inzwischen Russlands f?hrende Instanz f?r Konzertorganisation.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:13AM</start>
    <finish>12:05PM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tschaikowski</title>
    <desc>Genie?en Sie eine bewegende Konzertperformance von Tschaikowskis ber?hmten 1. Klavierkonzert, interpretiert von Weltklasse-Pianist Daniel Trifonow. Seite an Seite mit Dirigent Kent Nagano und dem Israel Philharmonic Orchestra bietet der russische Ausnahmesolist ein atemberaubendes Klassikerlebnis. Das Konzert beginnt mit Air aus Bachs 3. Orchestersuite und bringt au?erdem Berlioz' Le Corsaire und Bizets Sinfonie in C. Aufgenommen 2014 im Charles Bronfman Auditorium in Tel Aviv.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:05PM</start>
    <finish>12:44PM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:44PM</start>
    <finish>01:02PM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Wagner</title>
    <desc>Nach Parsifals Premiere auf den zweiten Bayreuther Festspielen im Jahre 1882 hielt die musikalische Veranstaltung jahrzehntelang das Monopol f?r Wagner's Oper. Seit sich schlie?lich die Metropolitan Opera in New York der epischen Erz?hlung um die Suche nach dem Heiligen Gral annahm, wuchs die Beliebtheit des Werkes stetig an und wurde ?berall auf der Welt aufgef?hrt. Kaum eine Inszenierung von Richard Wagners &quot;Parsifal&quot; wurde jedoch so von Publikum und Kritikern gepriesen wie Nikolas Lehnhoffs Version f?r die Englische Nationaloper von 1999. Opernkritiker des Guardian beschrieben Lehnhoffs Arbeit als &quot;eine der besten Inszenierungen [die sie] jemals gesehen&quot; hatten. Lehnhoff war selbst einst als Assistent von Wieland Wagner t?tig, seinerseits Opernregisseur und Enkel des legend?ren Komponisten. Er hauchte der Oper m?hleos neues Leben ein ? und das ohne krampfhafte Innvovationsversuche ? indem er den Nebencharakteren, die h?ufig in Vergessenheit geraten mehr Aufmerksamkeit schenkte. Auf der B?hne des Festspielhauses Baden Baden pr?sentiert das Deutsche Symphonieorchester Berlin 2004 unter der Leitung von Dirigent Kent Nagano Lehnhoffs wunderbare Inszenierung von Parsifal. Die Solisten des Spektakels sind Thomas Hampson (Amfortas), Bjarni Thor Kristinsson (Titurel), Matti Salminen (Gurnemaz), Christopher Ventris (Parsifal), Tom Fox (Klingsor) und Waltraud Meier (Kundry).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/40/4a/6177d8d98189652ccb4a40ec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2121,1191),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:02PM</start>
    <finish>05:09PM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigenten besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt Les Dissonances Johannes Brahms' Streichsextett Nr. 1 in B-Dur, Op. 18. Die Partitur des Werks sieht zwei Violinen, zwei Bratschen und zwei Celli vor. Brahms schrieb seine einzigen beiden Streichsextette zu Beginn seiner Karriere. Das Streichsextett Nr. 1 entstand im Jahr 1860. Er war einer der ersten Komponisten, die f?r dieses Ensemble schrieben und bahnte den Weg f?r Anton?n Dvo??k, Pyotr Ilyich Tchaikovsky, Arnold Schoenberg und andere. Diese Auff?hrung wurde 2013 in der Op?ra de Dijon, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:09PM</start>
    <finish>05:53PM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rachmaninow</title>
    <desc>In diesem Konzert wird der Pianist Boris Berezovsky vom Moskauer Philharmonischen Orchester unter der Leitung von Alexander Sladkovsky in einer Auff?hrung von Rachmaninovs Klavierkonzert Nr. 1, Op. 1 begleitet. Rachmaninov komponierte sein erstes Konzert im Alter von 18 Jahren, w?hrend er am Moskauer Konservatorium studierte. Das Konzert wird mit einer Komposition des jungen russischen Komponisten Elmir Nizamov (1986) er?ffnet, die den Titel &quot;Heavenly Movement&quot; tr?gt. Dieses Konzert wurde am 28. April 2017 im Tschaikowsky-Konzertsaal der Moskauer Philharmonischen Gesellschaft aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:53PM</start>
    <finish>06:19PM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Dvo??k</title>
    <desc>Maestro Iv?n Fischer dirigiert das Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino in einem fesselnden Konzertprogramm mit Werken von Wolfgang Amadeus Mozart und Anton?n Dvo??k. Er?ffnet wird das Programm mit Mozarts Sinfonie Nr. 34 in C-Dur, KV 338. Diese Sinfonie, die im Sommer 1780 komponiert wurde, war die letzte, die Mozart in Salzburg als Hofmusiker schrieb. Die Sinfonie besteht aus drei S?tzen. Die beiden ?u?eren S?tze sind energiegeladen und enthalten Fanfaren und mitrei?ende Themen; der zweite Satz hingegen ist ruhig und ausschlie?lich f?r Streicher geschrieben. Das n?chste Werk im Programm ist Dvo??ks Sinfonie Nr. 7 in d-Moll, Op. 70, die im M?rz 1885 vollendet wurde. Die Urauff?hrung fand einen Monat sp?ter in London statt und wurde vom Komponisten selbst dirigiert. Wie viele andere Werke aus dieser Zeit ist die Sinfonie in einem dramatischeren und dunkleren Stil geschrieben, was im Kontrast zu den meisten anderen Werken des Komponisten steht. Diese Auff?hrung wurde am 29. Januar 2021 im Teatro del Maggio Musicale Fiorentino in Florenz, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:19PM</start>
    <finish>07:07PM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Beim Europakonzert 1994 brillierten die Berliner Philharmoniker, Daniel Barenboim und Claudio Abbado in Meiningen: mit Ludwig van Beethovens 5. Klavierkonzert und Johannes Brahms 2. Sinfonie. Beethoven vollendete sein letztes Klavierkonzert 1811 in Wien. Es ist im englischen Sprachraum unter dem Beinamen &quot;Emperor Concerto&quot; bekannt und ein Lieblingsst?ck von Starpianisten wie Daniel Barenboim. Brahms 2. Sinfonie stammt aus dem Jahr 1877 und wird wegen ihres heiteren und lieblichen Charakters oft mit Beethovens 6. Sinfonie verglichen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:07PM</start>
    <finish>07:50PM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:50PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>H?ndel</title>
    <desc>Der Messias, HWV 56, ist ein Oratorium komponiert von Georg Friedrich H?ndel. Es ist das bekannteste Werk des Komponisten. H?ndel komponierte das Oratorium 1741 in nur 24 Tagen. Seit seiner Premiere 1742 in Dublin ist das Werk immens popul?r. Der Messias besteht aus drei Teilen, die sich mit der Geburt, dem Tod und der Auferstehung Jesu Christi befassen. Das Libretto wurde von Charles Jennens verfasst und basiert auf Texten aus dem Alten und Neuen Testament. In dieser Auff?hrung wird H?ndels chorales Meisterwerk vom Orchestre de chambre de Paris und dem Kammerchor Accentus unter der Leitung des englischen Dirigenten Douglas Boyd interpretiert. Die Solisten sind die Sopranistin Carolyn Sampson, die Mezzosopranistin Paula Murrihy, der Tenor Allan Clayton und der Bassist Matthew Rose. Diese Auff?hrung wurde am 22. Dezember 2015 in der Philharmonie de Paris, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>10:14PM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigenten besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt Les Dissonances Wolfgang Amadeus Mozarts Violinkonzert Nr. 3 in G-Dur, K. 216. Grimal, der f?hrende Geiger, tritt als Solist auf. Mit Ausnahme des ersten Violinkonzerts komponierte Mozart seine anderen vier Violinkonzerte im Jahr 1775, als er Konzertmeister am Salzburger Hof war. Das Violinkonzert Nr. 3 beginnt mit einem Thema aus der Arie 'Aer tranquillo', die Mozart aus seiner neuesten Oper Il re pastore entnommen hat. Im wundersch?nen Adagio werden die Streicher ged?mpft und die Oboen weichen den Fl?ten, die nur im zweiten Satz zu h?ren sind. Der finale Satz hat einen t?nzerischen Charakter. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Cit? de la Musique, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:14PM</start>
    <finish>10:37PM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Faur?, Tschaikowski u. a. Der Tenor Zhuohan Sun (China, 1993) und die Pianistin Sara Pavlovic (Serbien, 1996) spielen das &quot;Ehetanzlied&quot; aus Alexander von Zemlinskys &quot;Sechs Liedern und Ges?ngen&quot;, Op. 10; &quot;Nell&quot; aus Gabriel Faur?s &quot;Trois m?lodies&quot;, Op. 18; &quot;Net, tol'ko tot, kto znal&quot; (Niemand au?er das einsame Herz) aus Pjotr Iljitsch Tschaikowskis &quot;Sechs Romanzen&quot;, Op. 6; Franz Schuberts &quot;Die Mutter Erde&quot;, D. 788; Bart Vismans &quot;Vermeers Gold&quot;; &quot;Bonne journ?e&quot; aus Francis Poulencs &quot;Tel jour, telle nuit&quot;, FP 86; und &quot;Der J?ger&quot; aus Hugo Wolfs &quot;M?rike-Liedern&quot; beim Halbfinale der International Vocal Competition 2021 ? Lied Duo. Diese Auff?hrung wurde im Het-Noordbrabants-Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:37PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franck</title>
    <desc>Am 19. September 2012 wurde das Opernhaus in L?ttich, dem wirtschaftlichen und kulturellen Zentrum der Wallonie, als eins von Europas wichtigsten Opernh?usern der Moderne wiederer?ffnet. Die Saison begann mit Stradella, dem unvollendeten Jugendwerk des Komponisten C?sar Franck. Er wurde in L?ttich geboren und wuchs in der Stadt auf. Das Manuskript aus dem Jahr 1842 wurde in der Franz?sischen Nationalbibliothek 1984 wiederentdeckt. Die Urauff?hrung findet in Francks Heimatstadt in der Op?ra Royal de Wallonie statt, orchestriert von Luc Van Hove und inszeniert vom Filmschaffenden Jaco Van Dormael. Die Oper erz?hlt die Geschichte des Grafen von Pesaro. Er befiehlt seinem Leutnant Spadoni das wundersch?ne M?dchen Leonor im Wirbel des venezianischen Karnevals zu entf?hren. Der Graf h?lt sie fortan in seinem Herrenhaus gefangen und versucht, ihre Liebe zu gewinnen, indem er den ber?hmten S?nger Stradella anstellt, um sie zu umwerben. Der Graf wei? allerdings nicht, dass Leonor und Stradella ineinander verliebt sind. Nat?rlich erscheint dies als ein ?u?erst unglaubw?rdiger Zufall. Au?erdem m?chte man meinen, der Graf h?tte vor der Entf?hrung einige Momente darauf verwendet, Leonors Liebesleben zu durchleuchten. Doch diese Details scheinen den jungen Francks wenig interessiert zu haben. Stattdessen konzentrierte er sich auf die romantisch-tragischen Aspekte, die diese Situation hervorruft. Musik von C?sar Franck, Libretto von Emile Deschamps und Emilien Pacini.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:03AM</finish>
    <date>15 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:00AM</start>
    <finish>01:00AM</finish>
    <date>14 June 2025</date>
  </channel>
</tv>
