<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Israel Philharmonic Orchestra</title>
    <desc>Am 24. Dezember 2001 feierte das Israel Philharmonic Orchestra, eines der renommiertesten Orchester der Welt, sein 75. Jubil?um. Der Film portraitiert das Orchester und seine ereignisreiche Geschichte vor dem Hintergrund Israels und des Holocausts. Verflochten mit Einzelbiografien und Archivmaterial begleiten uns Aufnahmen von Arturo Toscanini, Arthur Rubinstein, Leonard Bernstein, Isaac Stern, Zubin Mehta, Daniel Barenboim und Itzhak Perlman auf diese Reise durch 75 Jahre Geschichte des Israel Philharmonic Orchestra. Au?erdem gew?hren uns die Musiker Einblick in Proben, Konzerte und ihr Leben auf Tournee.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>10:59AM</start>
    <finish>11:52AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Glass</title>
    <desc>Im Rahmen einer neuen Zusammenarbeit des ber?hmten Komponisten der &quot;Musik der repetitiven Strukturen&quot;, Philip Glass, pr?sentieren die beiden franz?sischen Pianistinnen Katia und Marielle Lab?que die Europapremiere von Glass' Doppelklavierkonzert unter Begleitung des Orchestre de Paris, unter der Leitung von Dirigent Jaap van Zweden.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>11:52AM</start>
    <finish>12:19PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Arvid Fagerfj?ll. Der Bariton Arvid Fagerfj?ll (Schweden, 1991) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Chanson ? boire&quot; aus ?douard Lalos &quot;Chansons pour voix et piano&quot;, Op. 17, &quot;Was in der Schenke waren Heute&quot; aus Hugo Wolfs Goethe-Liedern, &quot;Geselle, woll'n wir uns in Kutten h?llen&quot; aus Wolfs &quot;Italienisches Liederbuch, Vol. I&quot;, &quot;And I have sat&quot; und &quot;Yea, for this love of mine&quot; aus Aribert Reimanns Liederzyklus &quot;Shine and Dark&quot;, &quot;Martus&quot; (Sturmwolken) aus Gustav Holsts &quot;Hymnen aus dem Rig Veda&quot;, Op. 24, &quot;Und hat der Tag all seine Qual&quot; aus Alexander von Zemlinskys &quot;4 Ges?nge&quot;, Op. 8, &quot;Le cygne&quot; aus Maurice Ravels &quot;Histoires naturelles&quot;, &quot;La fleur qui va sur l'eau&quot; aus Gabriel Faur?s &quot;3 M?lodies&quot;, Op. 85 und &quot;Mit Myrten und Rosen&quot; aus Robert Schumanns &quot;Liederkreis&quot;, Op. 24. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:19PM</start>
    <finish>12:46PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:46PM</start>
    <finish>01:01PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Die Berthollet Schwestern in Paris</title>
    <desc>F?r dieses au?ergew?hnliche Recital, das 2019 im Th??tre des Champs-?lys?es aufgenommen wurde, werden Camille (Cello) und Julie Berthollet (Violine) von dem Pianisten Guillaume Vincent und dem Ensemble Appassionato unter der Leitung von Mathieu Herzog begleitet. Die beiden musikalischen Schwestern haben ein genre- und epochen?bergreifendes Repertoire ausgew?hlt, um die Ausdruckspalette von Violine und Cello zu erkunden, vom Barock eines Vivaldi bis zu den jazzigen T?nen eines Django Reinhardt und St?phane Grapelli. Auf dem Programm stehen u.a. Brahms Ungarische T?nze Nr. 5 und Nr. 6, Karl Jenkins' Palladio, &quot;Theme from Forrest Gump&quot; von Alan Silvestri, Schumanns Klavierquintett op. 44, The Red Violin von Corigliano, Ungarische Rhapsodie, op. 68 von Popper, Minor Swing von Reinhardt/Grappeli und Cs?rd?s von Monti.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:01PM</start>
    <finish>02:39PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Julijana Sarac spielt den dritten Satz aus Ludwig van Beethovens Klaviersonate Nr. 21 (&quot;Waldstein&quot;). Das Werk wurde 1804 fertiggestellt und gilt als eine von Beethovens gr??ten und anspruchsvollsten Klaviersonaten.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:39PM</start>
    <finish>02:59PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ice Dance</title>
    <desc>Die Imperial Ice Stars sind ein Ensemble aus 24 Weltklasse-Eiskunstl?ufern, die insgesamt mehr als 300 Medaillen ihr Eigen nennen k?nnen. F?r ihre kreative Erz?hlkunst, beeindruckende B?hnenbilder, spektakul?re Spezialeffekte und opulente Kostume werden sie von sowohl Kritikern, als auch einem globalem Publikum gepriesen. Untermalt von den Originalkompositionen Tschaikowskis und vervollst?ndigt mit einer Choreografie von Tony Mercer pr?sentieren die Imperial Ice Stars eine Interpretation des Meisterwerkes Schwanensee in 2015. &quot;Inspiriert durch meine Recherche zu Tschaikowskis Originalpartitur und den Urspr?ngen der Geschichte wollte ich eine realistischere Interpretation dieses Publikumslieblings erschaffen, sie aufs Eis ?bertragen und dabei gleichzeitig eine neue Kunstform schaffen: Eistanz, der der Kunstform des Theaters gerecht wird&quot;, so der Choreografer. &quot;Ich empfand es ohnehin immer als ganz nat?rlich, Schw?ne ?bers Eis gleiten zu sehen.&quot;&quot;.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:59PM</start>
    <finish>04:38PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>J. S. Bachs Reihe der sechs Brandenburgischen Konzerte geh?rt zu seinen bekanntesten Werken. Der Komponist verfasste die Reihe in den Jahren 1711-1720 und widmete sie im Jahr 1721 dem Markgrafen Christian Ludwig von Brandenburg. Zu ihrem 300-j?hrigen Jubil?um im Jahr 2021 spielten der tschechische Cembalist und Dirigent V?clav Luks und das renommierte Barockensemble Collegium 1704 alle sechs Brandenburgischen Konzerte auf historischen Instrumenten ein. Die Konzerte basieren auf der italienischen Form des Concerto grosso, bei der eine Gruppe von Soloinstrumenten einem gro?en Ensemble gegen?bersteht. Bachs Brandenburgische Konzerte zeichnen sich durch bemerkenswerte Kombinationen von Soloinstrumenten und virtuosen Soli aus. Bei dieser Darbietung im Spiegelsaal des K?thener Schlosses pr?sentieren Luks und sein Collegium 1704 Bachs Brandenburgisches Konzert Nr. 2 in F-Dur, BWV 1047. Trompete, Violine, Blockfl?te und Oboe haben jeweils Soli in diesen St?cken. Besonders die hohen, virtuosen Trompetenpassagen fallen in diesem Konzert auf.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:38PM</start>
    <finish>04:55PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Barenboim</title>
    <desc>Sie haben ihn nicht vergessen: den Sohn der Stadt, den bedeutenden Dirigenten und Pianisten, den nimmerm?den K?mpfer f?r die V?lkerverst?ndigung aus dem Geiste der Musik. Zu Tausenden sind sie am Abend des 19. August 2000 ins altehrw?rdige Teatro Col?n gepilgert, um ihn zu h?ren. Die Stimmung im Saal l?sst sich mit dem Wort &quot;gespannt&quot; nur unzureichend beschreiben. Es ist mehr: ein Ereignis. Als dann der sehns?chtig Erwartete die B?hne betritt, um f?nfzig Jahre nach seinem ersten ?ffentlichen Auftritt wieder in seiner Geburtsstadt zu spielen, stehen die Besucher auf und singen f?r ihn. Drei Stunden und dreizehn Zugaben sp?ter wei? er sich nicht mehr anders zu helfen, als das verz?ckte Publikum darauf hinzuweisen, dass das Teatro Col?n um Mitternacht schlie?en m?sse. Ein letztes St?ck, dann geht er. Und damit endet wohl einer der denkw?rdigsten Abende in der Konzertgeschichte der argentinischen Hauptstadt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:55PM</start>
    <finish>07:00PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Heitor Villa-Lobos Musik f?r Cello und Piano</title>
    <desc>In dieser sechsteiligen Dokumentation ?ber das Leben und Werk von Heitor Villa-Lobos nimmt die Regisseurin Liloye Boubli die Zuschauer mit auf eine Reise durch das Leben und Werk der brasilianischen Legende der klassischen Musik. Der Komponist, Dirigent, Cellist und klassische Gitarrist wurde 1887 in Rio de Janeiro, Brasilien, geboren. Aufgewachsen inmitten der immensen gesellschaftlichen Ver?nderungen, die Brasilien zu dieser Zeit durchlebte ? soziale Revolution und Modernisierung, Abschaffung der Sklaverei 1888 ? wurde Villa-Lobos zu einem der bekanntesten s?damerikanischen Komponisten aller Zeiten. In Folge vier dieser Miniserie tauchen die vorgestellten Musiker tiefer in die &quot;Bachianas Brasileiras&quot; des Komponisten ein, speziell in die &quot;?ria (Cantilena)&quot; der f?nften Folge, die zu den bekanntesten St?cken von Villa-Lobos geh?rt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:00PM</start>
    <finish>07:26PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Halbfinale II: Yonghwan Jeong. Yonghwan Jeong (1991, S?dkorea) interpretiert Epithalam zu Eduard Rem?nyis Verm?hlungsfeier (S129) und Grand Duo concertant sur la Romance de &quot;Le Marin&quot; (S128) im Halbfinale (Kammermusik) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:26PM</start>
    <finish>07:45PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:45PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mahler</title>
    <desc>Maestro Claudio Abbado dirigiert das Lucerne Festival Orchestra in einer mitrei?enden Auff?hrung von Gustav Mahlers Sinfonie Nr. 7, dem &quot;Lied der Nacht&quot;. Diese Darbietung war Teil des Lucerne Festivals 2005 und wurde im Kultur- und Kongresszentrum Luzern (KKL) in der Schweiz aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:25PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Cleveland Orchestra</title>
    <desc>Im Rahmen der Feierlichkeiten anl?sslich des hundertj?hrigen Jubil?ums des Cleveland Orchestra dirigiert Musikdirektor Franz Welser-M?st das Ensemble und den Star-Solisten Lang Lang in einem Programm um ein Jahrhundert Wiener Musiktraditionen. Der chinesische Pianist, der erstmals im Jahr 2000 mit dem Cleveland Orchestra auf der B?hne des Blossom Music Centers stand, interpretiert hier Mozarts 24. Klavierkonzert. Teil des Konzertprogrammes sind au?erdem die Wiener Blut Waltzer, Opus 354 von Johann Strauss, jr., die &quot;Fantasie&quot; aus R. Strauss' &quot;Die Frau ohne Schatten&quot; und Ravels La Valse. Aufgenommen 2018 in der Severance Hall in Cleveland, Ohio.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:25PM</start>
    <finish>10:45PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:45PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franck</title>
    <desc>Am 19. September 2012 wurde das Opernhaus in L?ttich, dem wirtschaftlichen und kulturellen Zentrum der Wallonie, als eins von Europas wichtigsten Opernh?usern der Moderne wiederer?ffnet. Die Saison begann mit Stradella, dem unvollendeten Jugendwerk des Komponisten C?sar Franck. Er wurde in L?ttich geboren und wuchs in der Stadt auf. Das Manuskript aus dem Jahr 1842 wurde in der Franz?sischen Nationalbibliothek 1984 wiederentdeckt. Die Urauff?hrung findet in Francks Heimatstadt in der Op?ra Royal de Wallonie statt, orchestriert von Luc Van Hove und inszeniert vom Filmschaffenden Jaco Van Dormael. Die Oper erz?hlt die Geschichte des Grafen von Pesaro. Er befiehlt seinem Leutnant Spadoni das wundersch?ne M?dchen Leonor im Wirbel des venezianischen Karnevals zu entf?hren. Der Graf h?lt sie fortan in seinem Herrenhaus gefangen und versucht, ihre Liebe zu gewinnen, indem er den ber?hmten S?nger Stradella anstellt, um sie zu umwerben. Der Graf wei? allerdings nicht, dass Leonor und Stradella ineinander verliebt sind. Nat?rlich erscheint dies als ein ?u?erst unglaubw?rdiger Zufall. Au?erdem m?chte man meinen, der Graf h?tte vor der Entf?hrung einige Momente darauf verwendet, Leonors Liebesleben zu durchleuchten. Doch diese Details scheinen den jungen Francks wenig interessiert zu haben. Stattdessen konzentrierte er sich auf die romantisch-tragischen Aspekte, die diese Situation hervorruft. Musik von C?sar Franck, Libretto von Emile Deschamps und Emilien Pacini.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:03AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach - Mottetti. Parte 2</title>
    <desc>Mottetto BWV 227, concerto e sinfonia da Cantate BWV 35 e BWV 228 - Concerto per i 60 anni del RIAS di Berlino - con S.Petit Laurent, W.Heinrich - Akademie fuer Alte Musik Berlin - H.C.Rademann, dir. (Berlino, 2008).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>11:00AM</start>
    <finish>12:00PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
</tv>
