<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Wagner</title>
    <desc>Hartmut Haenchen dirigiert das Netherlands Philharmonic Orchestra und die Niederl?ndische Nationaloper in einer Produktion von Richard Wagners Oper Siegfried, der dritten Oper des vierteiligen Zyklus 'Der Ring des Nibelungen'. Aufgenommen an der Nationalen Niederl?ndischen Oper im Jahr 2014 unter der k?nstlerischen Leitung von Pierre Audi. Unter den Solisten sind Stig Andersen, Wolfgang Ablinger-Sperrhacke, Thomas Johannes Mayer, Werner Van Mechelen, Jan-Hendrik Rootering und Marina Prudenskaja.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-18/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:02PM</start>
    <finish>02:32PM</finish>
    <date>18 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Wagner</title>
    <desc>Hartmut Haenchen dirigiert das Netherlands Philharmonic Orchestra und die Niederl?ndische Nationaloper in einer Produktion von Richard Wagners Oper Siegfried, der dritten Oper des vierteiligen Zyklus 'Der Ring des Nibelungen'. Aufgenommen an der Nationalen Niederl?ndischen Oper im Jahr 2014 unter der k?nstlerischen Leitung von Pierre Audi. Unter den Solisten sind Stig Andersen, Wolfgang Ablinger-Sperrhacke, Thomas Johannes Mayer, Werner Van Mechelen, Jan-Hendrik Rootering und Marina Prudenskaja.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-18/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:32PM</start>
    <finish>03:47PM</finish>
    <date>18 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Wagner</title>
    <desc>Hartmut Haenchen dirigiert das Netherlands Philharmonic Orchestra und die Niederl?ndische Nationaloper in einer Produktion von Richard Wagners Oper Siegfried, der dritten Oper des vierteiligen Zyklus 'Der Ring des Nibelungen'. Aufgenommen an der Nationalen Niederl?ndischen Oper im Jahr 2014 unter der k?nstlerischen Leitung von Pierre Audi. Unter den Solisten sind Stig Andersen, Wolfgang Ablinger-Sperrhacke, Thomas Johannes Mayer, Werner Van Mechelen, Jan-Hendrik Rootering und Marina Prudenskaja.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-18/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:47PM</start>
    <finish>05:19PM</finish>
    <date>18 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Legato</title>
    <desc>Wir leben in einer &quot;Renaissance des Klaviers&quot;, wie die New York Times vor kurzem geschrieben hat. Mit virtuosem Flair und einem Eifer, das Repertoire zu erweitern, hat eine neue Generation von Pianisten den Appeal des Instruments neu belebt. Neben den ?blichen Klassikern spielen sie ehemals ignorierte Werke und entdecken Komponisten, die man lange ?bersehen hat. Legato ist eine Serie, die sich mit einigen faszinierender Pianisten dieser neuen Bewegung besch?ftigt ? mit ihren individuellen Ans?tzen, ihren frischen Ideen und ihrer Musik. Jede Episode schildert einen K?nstler und zeigt einen Aspekt der Welt des Klaviers. Die Gesamtheit dieser Portraits bietet den Zuschauern ein Bild der Kunst eines Pianisten. Marc-Andr? Hamelin aus Montr?al ist international bekannt f?r seine musikalische Virtuosit?t und sein raffiniertes Klavierspiel, die Times beschrieb einen seiner Auftritte als &quot;ultimative Perfektion&quot;. Er spielt Werke von Haydn (Klaviersonate in E-Dur), Chopin (Klaviersonate Nr. 3), Debussy ('Pr?ludes', Buch zwei), Hamelin (Et?de Nr. 7) so wie zwei kurze St?cke von Gershwin ('Do, Do, Do' und 'Liza').</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-18/67fb078a9acb875b791f7aec_780.jpg</image>
    <start>05:19PM</start>
    <finish>06:55PM</finish>
    <date>18 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rimski-Korsakow</title>
    <desc>In diesem exquisiten Konzert aus der Moskauer Tchaikovsky Concert Hall wird das Russian National Orchestra von Dirigent Michail Pletnjow durch ein Programm mit wunderbaren Suiten von Nikolai Rimski-Korsakow geleitet. Das Konzert ist eine Produktion der Moscow Philharmonic Society, die einst der in Sankt Petersburg geborene Komponist Dimitri Schostakowitsch selbst als eine extrem einflussreiche Instanz &quot;in der Entwicklung des musikalischen Lebens [in Russland]&quot; beschrieb. &quot;Sie ist eine Art universit?ts?hnliche Institution, die von hunderten Musikfans und tausenden Musikern frequentiert wird&quot;, so Dimitri Schostakowitsch. Die Moscow Philharmonic Society wurde 1922 vom damaligen Kulturabgeordneten des Landes, Anatoli Lunatscharski, gegr?ndet und ist inzwischen Russlands f?hrende Instanz f?r Konzertorganisation.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-18/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:55PM</start>
    <finish>07:21PM</finish>
    <date>18 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt Les Dissonances Ludwig van Beethovens Sinfonie Nr. 4 in B-Dur, Op. 60. Das Werk wurde von Graf Franz von Oppersdorff in Auftrag gegeben, der Beethovens Sinfonie Nr. 2 verehrte und dem Komponisten eine hohe Summe f?r ein ?hnliches Werk bot. Vollendet im Herbst 1806, wurde die Sinfonie erstmals bei einem Privatkonzert in Wien im M?rz 1807 aufgef?hrt. Das Werk wird oft von seinen revolution?ren Vorg?nger und Nachfolger, den Sinfonien Nr. 3 und Nr. 5, ?berschattet. Die Sinfonie Nr. 4 kontrastiert mit ihrer leichten und fr?hlichen Natur zu den beiden genannten Werken. Diese Auff?hrung wurde 2013 in der Op?ra de Dijon, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-18/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:21PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>18 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Meisterwerke entdecken</title>
    <desc>Das Lied von der Erde. Mit der Serie &quot;Meisterwerke Entdecken&quot; pr?sentieren wir audiovisuelle Konzertf?hrer der gro?en Meisterwerke der klassischen Musik. Die Serie enth?lt 20 halbst?ndige Dokumentationen ?ber 20 Meisterwerke der Klassik. Angesehene Experten, ber?hmte Solisten und herausragende Dirigenten versetzen Sie zur?ck in die Zeit und an die Orte ihrer Entstehung. In dieser Dokumentation Gustav Mahlers ?Das Lied von der Erde'. Vor Mahler hatte sich noch nie ein Komponist ausschlie?lich zwei Genres gewidmet, die so offensichtlich unvereinbar waren wie das intime Lied und die bombastische Sinfonie. In ?Das Lied von der Erde' verbindet Mahler zu diesem sp?ten Zeitpunkt seiner Laufbahn auf faszinierende Weise diese beiden scheinbar gegens?tzlichen Genres in einer ?Sinfonie der Lieder' f?r zwei Solostimmen und ein Orchester. Habakuk Traber pr?sentiert dieses au?ergew?hnliche Werk, ?ber das Mahler selbst schrieb: &quot;Es ist vermutlich die pers?nlichste Komposition, die ich bis jetzt geschaffen habe&quot;.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-18/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>08:35PM</finish>
    <date>18 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mahler</title>
    <desc>Der in Russland geborene Dirigent Semjon Bytschkow leitet das Sinfonieorchester K?ln in einer Auff?hrung von Gustav Mahlers &quot;Das Lied von der Erde&quot; (1908). Die Mezzosopranistin Waltraud Meier und der Tenor Torsten Kerl sind die Solisten in der Aufnahme aus der K?lner Philharmonie aus dem Jahre 2001. &quot;Das Lied von der Erde&quot; ist ein sinfonischer Liederzyklus f?r zwei Stimmen und ein gro?es Orchester. Der Zyklus besteht aus sechs S?tzen, die jeweils zwischen den zwei Solisten wechseln. Die S?tze sind Vertonungen alter chinesischer Gedichte, wie sie Hans Bethge (1876-1946) f?r &quot;Die chinesische Fl?te&quot; nachgedichtet hatte. Der Komponist war fasziniert von der Vision irdischer Sch?nheit und Verg?nglichkeit, die in diesen Gedichten zum Ausdruck kam.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-18/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:35PM</start>
    <finish>09:50PM</finish>
    <date>18 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schumann</title>
    <desc>Nachdem er alle 32 Klaviersonaten von Ludwig van Beethoven aufgenommen hatte, um den 250. Geburtstag des Komponisten zu feiern, entschied sich Riccardo Schwartz dazu, Soloklavierwerke von Robert Schumann aufzunehmen. In dieser Auff?hrung spielt Schwartz Schumanns Klaviersonate Nr. 2 in g-Moll, Op. 22. Das Werk wurde von dem Komponisten im Jahr 1838 vollendet. Von den drei Sonaten, die Schumann komponierte, ist die Klaviersonate Nr. 2 die am h?ufigsten aufgef?hrte und aufgenommene. Die Sonate beginnt mit einem energischen ersten Satz, gefolgt von einem wundersch?nen, langsamen Andantino, das auf Schumanns Lied &quot;Im Herbste&quot; (1828) basiert. Der dritte Satz ist ein kurzer Scherzo. Auf Wunsch seiner zuk?nftigen Frau Clara, ersetzte der Komponist den urspr?nglichen Finale-Satz durch einen einfacheren. Der gefeierte italienische Pianist Riccardo Schwartz (1986) hatte das Privileg, als Solist mit vielen weltbekannten Dirigenten aufzutreten, darunter Gustav Kuhn und Yuri Temirkanov. Zu seinen gefeierten Auftritten z?hlen Rezitals und Konzerte f?r Klavier und Orchester in vielen renommierten Konzerthallen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-18/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:50PM</start>
    <finish>10:09PM</finish>
    <date>18 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Dvo??k</title>
    <desc>Andris Nelsons pr?sentiert gemeinsam mit seiner damaligen Frau, der gro?en Sopranistin Kristine Opolais, und dem Gewandhausorchester Leipzig ein Antonin Dvo??k gewidmetes Programm. Opolais sing die Melodien, die der Komponist in allen Schichten seiner Musik versteckt hat, mit zarten, warmen und weichen Klangfarben. Nelsons' Tempi bleiben ruhig und entspannt, so dass sich die allgegenw?rtige Sch?nheit von Dvo??ks Musik entfalten und das Gewandhaus in seiner G?nze durchfluten kann. Das Programm beginnt mit Othello, einer Konzertouvert?re f?r Orchester, Op. 93. Opolais interpretiert das &quot;Lied an den Mond&quot; aus Rusalka und &quot;Lieder, die mir meine Mutter beigebracht hat&quot; aus Zigeunerlieder, Op. 55/4. Es folgen die Polonaise und &quot;O, marno, marno to je&quot; aus Rusalka und &quot;Dobr?! J? mu je d?m!... Jak je mi?&quot; aus der Oper Dalibor von Smetana. Das Konzert schlie?t mit einer Auff?hrung von Dvo??ks Symphonie Nr. 9 in e-Moll, Op. 95 (&quot;Aus der Neuen Welt&quot;). Aufgezeichnet im Gewandhaus zu Leipzig im Mai 2017.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-18/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:09PM</start>
    <finish>10:23PM</finish>
    <date>18 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Sch?nberg: Britten u. a. Bariton Arvid Fagerfj?ll (Schweden, 1991) und Pianist Hikaru Kanki (Japan, 1993) pr?sentieren Franz Schuberts ?An mein Herz', D. 860; ?Die Aufgeregten' aus Arnold Sch?nbergs ?Sechs Lieder', Op. 3; ?A poison tree' aus Benjamin Brittens ?The red cockatoo and other songs'; Bart Vismans ?Vermeers Gold'; ?La mer est plus belle' aus Claude Debussys ?Trois m?lodies de Paul Verlaine', L. 81; Gabriel Faur?s ?Prison', Op. 83, Nr. 1; und ?Die Geister am Mummelsee' aus Hugo Wolfs M?rike-Lieder. 81; zum Halbfinale des Internationalen Gesangswettbewerbs 2021 ? Lied-Duett Diese Auff?hrung wurde im Het Noordbrabants Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-18/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:23PM</start>
    <finish>10:47PM</finish>
    <date>18 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:47PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>18 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Les Bains Macabres</title>
    <desc>Der franz?sische Komponist Guillaume Connesson (*1970) f?gt seinem bereits beeindruckenden musikalischen Oeuvre stetig neue Werke hinzu. Seine j?ngste Kreation ist die Oper &quot;Les bains macabres&quot;. F?r diese romantische zeitgen?ssische Thriller-Oper arbeitete er eng mit dem Librettisten Olivier Bleys (*1970) zusammen, einem erfolgreichen franz?sischen Autor, der bereits Dutzende von Romanen verfasst hat. Das Ergebnis ist eine r?tselhafte Erz?hlung mit Film-Noir-Soundtrack ?ber die makabren 'Bains Terminus': Kranke G?ste, die hierher kommen, um sich im wohltuenden Wasser der B?der auszuruhen, verlassen den mysteri?sen Ort nie mehr. Als die Polizei von Pool die r?tselhaften Todesf?lle untersucht, stellt sich heraus, dass Leben und Tod nicht so gradlinig voneinander getrennt sind wie erwartet... In dieser Produktion vom Februar 2020 ?bernimmt die Sopranistin Sandrine Buendia die Rolle der C?lia und der Bariton Romain Dayez den Math?o. Dirigent Arie van Beek dirigiert das Orchestre des Frivolit?s Parisiennes in einer Performance unter der Regie von Florent Siaud.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-18/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:11AM</finish>
    <date>18 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Waldb?hne 2004</title>
    <desc>The Berliner Philharmoniker and Lang Lang under the baton of Sir Simon Rattle.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-18/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:11AM</start>
    <finish>02:49AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Vo???ek</title>
    <desc>In diesem Konzert aus dem Jahr 2020, das im Gewandhaus in Leipzig aufgezeichnet wurde, nimmt uns Herbert Blomstedt als Dirigent des Gewandhausorchesters mit auf eine musikalische Reise in die Tschechische Republik. Auf dem Programm steht die Sinfonie in D-Dur, op. 23, des b?hmischen Komponisten Jan V?clav Hugo Vor??ek (1791-1825). Das 1821 komponierte Werk ist die einzige Sinfonie des Komponisten. Obgleich die Komposition zu seinen Lebzeiten nie aufgef?hrt wurde, ist sie heute eines seiner meistgespielten Werke.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-18/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:49AM</start>
    <finish>03:23AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigenten besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt Les Dissonances Wolfgang Amadeus Mozarts Violinkonzert Nr. 4 in D-Dur, K. 218. Grimal, der Geiger, tritt als Solist auf. Mit Ausnahme des ersten Violinkonzerts komponierte Mozart seine anderen vier Violinkonzerte 1775, als er Konzertmeister am Salzburger Hof war. Unter seinen f?nf Konzerten ist das Violinkonzert Nr. 4 eines der bekanntesten. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Cit? de la Musique in Frankreich aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-18/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:23AM</start>
    <finish>03:45AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mussorgsky</title>
    <desc>Young Euro Classic ist f?r junge internationale Orchestermusiker die bedeutendste Plattform im Bereich europaweite Klassikmusik, -tradition und -entwicklung. Jeden Sommer treten Orchester aus aller Welt 17 Tage lang im Berliner Konzerthaus am Gendarmenmarkt auf. Diese Performance zeigt einige Highlights der Young Euro Classic Ausgabe von 2016. Teil des Programms sind ber?hmte Klassikst?cke wie der dritte Satz aus Vivaldis &quot;Sommer&quot; der Vier Jahreszeiten, Mussorgky's &quot;Night on Bald Mountain&quot; und &quot;Habanera&quot; von Bizets Carmen. Tenor Alan Pingarr?n singt &quot;Gratia plena&quot; von Mario Talavera und &quot;Dime Que Si&quot; von Alfonso Oteo. Zus?tzlich Teil des Programms sind ber?hmte Orchesterwerke wie Adagietto aus Mahlers 5. Sinfonie und der dritte Satz aus Rachmaninoffs 3. Sinfonie.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-18/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:45AM</start>
    <finish>03:59AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Meredith Wohlgemuth. Die Sopranistin Meredith Wohlgemuth (USA, 1995) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Shadowinnower&quot; aus Joseph Schwantners &quot;Two Poems of Agueda Pizarro&quot;, &quot;Erwartung&quot; und &quot;Erhebung&quot; aus Arnold Sch?nbergs &quot;4 Lieder&quot;, Op. 2, &quot;Lied der Delphine&quot; aus Franz Schuberts &quot;Zwei Szenen aus dem Schauspiel 'Lacrimas'&quot;, D. 857, Francis Poulencs &quot;Trois po?mes de Louise Lalanne&quot;, FP. 57 und die St?cke &quot;Rose&quot;, &quot;Gris&quot; und &quot;Mauve&quot; aus dem Liederzyklus &quot;Fantaisie dans tous les tons&quot; von Lionel Daunais. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-18/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:59AM</start>
    <finish>04:27AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:27AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Hunting Brass</title>
    <desc>Das German Brass Ensemble ist eine der originellsten und charakteristischsten Brassbands der Welt. Die ausgezeichneten Musiker spielen klassische Arrangements, tanzbare Versionen von Standards und popul?re Hits, denen sie ihren ganz besonderen musikalischen Geist einhauchen. Der Film &quot;Hunting Brass: Ein Musikalischer Spa? mit German Brass&quot; wurde von den energiegeladenen Konzerten des Ensembles inspiriert: W?hrend einer Probe werden die Musiker pl?tzlich von ihren Doppelg?ngern ?berrascht, die ihnen die Instrumente abnehmen und ein wildes Orchester formieren.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-19/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:44AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Koroljow spielt Bachs Goldberg-Variationen</title>
    <desc>Der russische Pianist Jewgeni Koroljow spielt Johann Sebastian Bachs Goldberg-Variation (BWV 988) auf dem Leipziger Bachfest im Juni 2008. Das St?ck wurde urspr?nglich f?rs Cembalo komponiert und enth?lt eine Arie und 30 verschiedene Variationen. Seit ihrer Erstver?ffentlichung 1741 sind die Goldberg-Variationen heute zu einem exemplarischen &quot;Thema mit Variationen&quot; geworden. Eine Interpretation Bachs durch Koroljow ist ?blicherweise Grund zur Freude ? und diese Performance der Goldberg-Variationen ist keine Ausnahme der Regel. Das Konzert wurde Juni 2008 im Leipziger Gewandhaus aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-19/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:44AM</start>
    <finish>07:15AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigenten besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung pr?sentieren Les Dissonances Johannes Brahms' Symphonie Nr. 1 in c-Moll, Op. 68. Brahms wusste, dass von ihm erwartet wurde, eine Symphonie zu komponieren, die den Standards von Ludwig van Beethoven gerecht werden sollte. Er vollendete seine Symphonie Nr. 1 im Jahr 1876, nachdem er mindestens vierzehn Jahre daran gearbeitet hatte. Nach der erfolgreichen Premiere in Karlsruhe folgten bald Auff?hrungen in anderen St?dten. Brahms' Symphonie wurde als &quot;Beethovens Zehnte&quot; bezeichnet, als w?rdiger Nachfolger von Beethovens Neunter Symphonie. Brahms' Werk enth?lt mehrere Anspielungen auf Beethoven. So erinnert zum Beispiel das Hauptthema des vierten Satzes, das zuerst in den Streichern zu h?ren ist, an die &quot;Ode an die Freude&quot; im Finale von Beethovens neunter Symphonie. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Philharmonie de Paris, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-19/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:15AM</start>
    <finish>08:03AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Erste Runde: Deepa Johnny. Die Mezzosopranistin Deepa Johnny (Kanada/Oman, 1998) singt in der ersten Runde der Voice Edition des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Parto, Parto&quot; aus Wolfgang Amadeus Mozarts &quot;La clemenza di Tito&quot;, &quot;Ich atmet' einen linden Duft&quot; aus Gustav Mahlers R?ckert-Liedern und &quot;Di tanti palpiti&quot; aus Gioachino Rossinis &quot;Tancredi&quot;. Diese Auff?hrung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-19/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:03AM</start>
    <finish>08:18AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schumann</title>
    <desc>Nachdem er alle 32 Klaviersonaten von Ludwig van Beethoven aufgenommen hatte, um den 250. Geburtstag des Komponisten zu feiern, entschied sich Riccardo Schwartz dazu, Soloklavierwerke von Robert Schumann aufzunehmen. In dieser Auff?hrung spielt Schwartz Faschingsschwank aus Wien, Op. 26. Schumann begann das Werk w?hrend seines Aufenthalts in Wien im Jahr 1839 zu komponieren. Die ersten vier S?tze schrieb er dort, den letzten bei seiner R?ckkehr nach Leipzig. Das Werk z?hlt zu den popul?rsten Klavierzyklen des Komponisten. Es besteht aus f?nf S?tzen, die lebhaftes Karnevalstreiben darstellen. Der gefeierte italienische Pianist Riccardo Schwartz (1986) hatte das Privileg, als Solist mit vielen weltbekannten Dirigenten aufzutreten, darunter Gustav Kuhn und Yuri Temirkanov. Zu seinen gefeierten Auftritten z?hlen Rezitals und Konzerte f?r Klavier und Orchester in vielen renommierten Konzerthallen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-19/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:18AM</start>
    <finish>08:41AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:41AM</start>
    <finish>09:01AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Hinter den Kulissen der Z?richer Oper</title>
    <desc>Das Opernhaus Z?rich ist eines der renommiertesten in Europa. 15 Premieren werden hier jedes Jahr aufgef?hrt ? ein bemerkenswertes Ergebnis, wenn man beachtet wie viel Arbeit in einer jeden Produktion steckt. In dieser spannenden Dokumentation, blicken wir hinter die Kulissen des Opernhauses Z?richs und folgen der intensiven Entwicklung der neuen Produktion von Gioachino Rossinis &quot;Il Barbiere di Siviglia&quot; mit Vesselina Kasarova in der Rolle von Rosina. Der Film zeigt au?erdem die Vorbereitungen f?r andere Produktionen, wie beispielsweise eines Workshops f?r Richard Wagners &quot;Siegfried&quot; inszeniert von Robert Wilson und einer Probe von Igor Strawinskys &quot;Le Sacre du Printemps&quot; mit der Choreografie von Heinz Spoerli. Dieser Film ?ffnet den Vorhang um die verschiedenen Facetten eines Opernhauses zu verstehen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-19/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>09:01AM</start>
    <finish>10:00AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Roberto Giordano spielt Brahms und Beethoven</title>
    <desc>In seinem Konzert spielt Robert Giordano Brahms' &quot;Sechs Klavierst?cke&quot;, op. 118 und zwei Sonaten von Beethoven: die ber?hmte &quot;Mondscheinsonate&quot; Nr. 14, op. 27 Nr. 2 und Nr. 31, op. 110 ? eine sp?tere Sonate des Komponisten. Diese vorletzte Sammlung, welche noch zu Brahms Lebzeiten erschienen ist, wurde 1893 fertiggestellt und war Clara Schumann gewidmet. Das Konzert wurde 2017 in der Villa Visconti Borromeo Litta in Lainate, Italien, aufgezeichnet. Unter der Regie von Pietro Tagliaferri.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-19/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:00AM</start>
    <finish>11:09AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Franz Welser-M?st dirigiert das Cleveland Orchester in einem Konzert von Johannes Brahms' 4. Sinfonie. Das letzte der sinfonischen Werke des Komponisten wurde einst von Musikkritiker Malcolm Macdonald als einen der &quot;kreativen H?hepunkte der Romantik&quot; bezeichnet und ist reich an unterschwelliger Melancholie, die sich nach vergangenen Zeiten verzehrt. Interessanterweise haucht das St?ck in der Tat vergangenen Zeiten neues Leben ein, erinnert doch der erste Satz stark an Melodien des Barock. Ebenso an barocke Zeiten angelehnt ist au?erdem die Form die Chaconne im letzten Satz, um die Brahms sich in ?ber 30 Variationen stetig dreht. Diese Performance wurde 2014 in der Severance Hall in Cleveland aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-19/67b69ffafc817112a263b98a_780.jpg</image>
    <start>11:09AM</start>
    <finish>11:49AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Berg</title>
    <desc>Der italienische Pianist Andrea Molteni (1998) spielt Alban Bergs Klaviersonate in h-Moll, Op. 1. Molteni begann mit sechs Jahren mit dem Klavierspiel. Er schloss das Conservatorio di musica Giuseppe Verdi di Como mit Auszeichnung und Ehrennennung ab und erhielt einen Masterabschluss Magna cum Laude in Advanced Performance Studies vom Conservatorio della Svizzera Italiana in Lugano. Er trat im Wiener Saal der Universit?t Mozarteum in Salzburg, im Skrjabin-Museum in Moskau, im National Opera Center in New York und an mehreren anderen internationalen Spielst?tten auf. Diese Performance wurde 2023 in der Verbrugghen Hall des Sydney Conservatorium of Music, Australien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-19/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>11:49AM</start>
    <finish>12:02PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Ives: Brahms u. a. Bassbariton Matthias Hoffmann (?sterreich, 1991) und Pianistin Lisa Ochsendorf (Deutschland, 1991) pr?sentieren ?A. Sehr angenehm' aus Charles Ives Lied ?Memories'; ?Nachtwanderer' aus Hans Erich Pfitzners ?F?nf Lieder', Op. 7; ?Nacht?' aus Hans Sommers ?Zehn Lieder', Op. 9; ?Da unten im Tale' aus Johannes Brahms ?Deutsche Volkslieder', WoO. 33; Henri Duparcs ?Chanson triste'; Bart Vismans ?Vermeers Gold'; ?La ma?tresse volage' aus Francis Poulencs ?Chansons gaillardes', FP 42; Franz Schuberts ?Gruppe aus dem Tartarus', Op. 24, No. 1, D. 583; ?Na smert' chizhika' (On the death of a linnet) aus Sergei Rachmaninoff's ?Zw?lf Romanzen', Op. 21; und ?Sprich, Scheherazade' aus Moritz Eggerts ?Neue Dichter Lieben' zum Halbfinale des Internationalen Gesangswettbewerbs 2021 ? Lied-Duett. Diese Auff?hrung wurde im Het Noordbrabants Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-19/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:02PM</start>
    <finish>12:26PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rimsky-Korsakov</title>
    <desc>In diesem exquisiten Konzert aus der Moskauer Tchaikovsky Concert Hall wird das Russian National Orchestra von Dirigent Michail Pletnjow durch ein Programm mit wunderbaren Suiten von Nikolai Rimski-Korsakow geleitet. Das Konzert ist eine Produktion der Moscow Philharmonic Society, die einst der in Sankt Petersburg geborene Komponist Dimitri Schostakowitsch selbst als eine extrem einflussreiche Instanz &quot;in der Entwicklung des musikalischen Lebens [in Russland]&quot; beschrieb. &quot;Sie ist eine Art universit?ts?hnliche Institution, die von hunderten Musikfans und tausenden Musikern frequentiert wird&quot;, so Dimitri Schostakowitsch. Die Moscow Philharmonic Society wurde 1922 vom damaligen Kulturabgeordneten des Landes, Anatoli Lunatscharski, gegr?ndet und ist inzwischen Russlands f?hrende Instanz f?r Konzertorganisation.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-19/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:26PM</start>
    <finish>12:47PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:47PM</start>
    <finish>01:03PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>H?ndel-Gala aus Halle</title>
    <desc>Rekonstruktion des legend?ren Festkonzerts zu Georg Friedrich H?ndels 25. Todestag in Westminster Abbey. Aufgenommen 2009 in der Marktkirche in Halle, der Geburtsstadt H?ndels, anl??lich des 250. Todestages des Meisters. In dem beeindruckenden, viert?rmigen Gotteshaus aus der Sp?tgotik predigte Martin Luther, wurde H?ndel getauft und weihte Johann Sebastian Bach die Orgel ein. The English Concert, H?ndelfestspielorchester Halle, MDR Rundfunkchor, Hallenser Madrigalisten, H?ndelfestspielchor, Chor der Oper Halle; Leitung: Howard Arman. Auf dem Programm stehen die geistlichen &quot;Hits&quot; von H?ndel wie &quot;Zadok the Priest&quot;, das Dettinger Te Deum, Funeral Anthem for Queen Caroline, Chandos Anthem &quot;O sing unto the Lord a new song&quot; und Ausschnitte aus den Oratorien &quot;Saul&quot;, &quot;Esther&quot; und &quot;Israel in Egypt&quot; sowie aus dem Utrechter Te Deum.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-19/64075f2b952b0f4224ee6bea_780.jpg</image>
    <start>01:03PM</start>
    <finish>02:51PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Regarded as one of the finest interpreters of Romantic repertoire, Francesco Attesti (*1975) gave his first recital at age 11 and by the time he was 23, had earned the highest honours in piano from Florence's Conservatorio Luigi Cherubini. In this recording of his 2016 Deeply Mozart concert tour, Attesti performs Wolfgang Amadeus Mozart's piano concertos KV 449 and KV 488 with the Italian OIDA Orchestra and conductor Paolo Belloli.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-19/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:51PM</start>
    <finish>03:25PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ice Dance</title>
    <desc>Die preisgekr?nten Imperial Ice Stars sind ein Ensemble aus 26 Eiskunstl?ufern, die gemeinsam insgesamt ?ber 250 Wettbewerbsauszeichnungen verzeichnen k?nnen und in spektakul?ren Performances Eiskunstlauf, Theater und Ballett verbinden. Von Kritikern gepriesen, vom Publikum mit stehenden Ovationen belohnt: die Imperial Ice Stars begeisterten bereits an einer Vielzahl prestigevoller Veranstaltungsorte, wie etwa der Londoner Royal Albert Hall und Sandler's Wells, Singapurs Esplanade-Theater, Montreals Place des Arts und dem Kapst?dter Artscape. Diese Aufnahme aus der Melbourne Theatre Company in Australien bietet einen neuen Blickwinkel auf die weltbekannte Geschichte Dornr?schens, mit musikalischer Untermalung von Originalkompositionen von Tschaikowski (1840-1893).</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-19/6177c45e8189652ccb4a0804_780.jpg</image>
    <start>03:25PM</start>
    <finish>05:14PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>J. S. Bachs Sechs Brandenburgischen Konzerte geh?rt zu seinen bekanntesten Werken. Der Komponist schrieb diese zwischen 1711 und 1720 und widmete sie 1721 Christian Ludwig, Markgraf von Brandenburg. Zu ihrem 300-j?hrigen Jubil?um nahmen der tschechische Cembalist und Dirigent V?clav Luks und das renommierte Barockensemble Collegium 1704 sechs Brandenburgischen Konzerte auf historischen Instrumenten auf. Die Konzerte basieren auf der italienischen Form des Concerto grosso, bei der eine Gruppe von Soloinstrumenten einem gro?en Ensemble gegen?bersteht. Bachs Brandenburgische Konzerte zeichnen sich durch bemerkenswerte Kombinationen von Soloinstrumenten und virtuosen Soli aus. Bei dieser Auff?hrung im Spiegelsaal des K?thener Schlosses pr?sentieren Luks und sein Collegium 1704 Bachs Brandenburgisches Konzert Nr. 4 in G-Dur, BWV 1049. In diesem Konzert sind zwei Blockfl?ten und eine Geige als Solisten zu h?ren. Im zweiten Satz des Konzerts spielen die Blockfl?ten eine wichtige Rolle, w?hrend die Violine im schnellen ersten und dritten Satz dominiert.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-19/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:14PM</start>
    <finish>05:36PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Barati &amp; Debargue spielen Debussy</title>
    <desc>Violinist Kristof Barati und Pianist Lucas Debargue vereinen ihre Kr?fte zum ersten Mal in einem Duokonzert anl?sslich der 25-j?hrigen Jubili?umsausgabe des schweizer Verbier Festivals 2018. Obwohl diese Performance die aller erste Kollaboration der jungen K?nstler ist, wird schnell klar: die beiden haben dieses Programm mit Werken der Romantik perfekt im Griff. Die zwei Werke, die Barati und Debargue spielen, entstanden nur wenige Jahre nacheinander: Brahms 1. Violinsonate ist von 1879 und Francks Sonate in A von 1886. Kristof Barati hatte vor einigen Jahren sogar Brahms Komposition im Studio aufgenommen, und Brahms Sonate z?hlt zu den Favoriten Lucas Debargues. Die St?cke liegen den K?nstlern dementsprechend am Herzen, was sich nicht nur im virtuosen Klavierspiel Debargues bemerkbar macht. Seine gro?en H?nden sind perfekt und seine Neigung f?r Improvisation eignen sich hervorragend f?r die dritte Bewegung von Bahms Sonate. Die zyklische Form und vielen echoartigen Elemente der Klavier- und Violin-Parts vereinen die beiden K?nstler, wie Komplizen, die ihre besten Eigenschaften verschmelzen lassen, um das Beste aus diesen romantischen Werken herauszuholen. Der Zuh?rer hat deswegen die M?glichkeit, die Noten ganz neu zu entdecken. Diese Performance zieht Zuschauer vor Ort und auch Zuhause mit Leichtigkeit in ihren Bann.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-19/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:36PM</start>
    <finish>07:00PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Der Junge mit der Per?cke</title>
    <desc>&quot;W.A. Mozart: Der Junge mit der Per?cke&quot; erforscht die Faszination von Kindern f?r den Komponisten. Der 30-min?tige Film von Klaus Wischmann zeigt Jungen und M?dchen zwischen acht und elf Jahren, die sein Leben mit Humor und ernsten Interpretationen von Mozarts Biografie nacherz?hlen. Entdecken Sie Wolfgang Amadeus Mozart durch die Augen von Kindern.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-19/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>07:00PM</start>
    <finish>07:29PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Sergej Beljawski (1993, Russland) interpretiert La notte (S377a) und die 12. Ungarische Rhapsodie (S379a) im Halbfinale (Kammermusik) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-19/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:29PM</start>
    <finish>07:49PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:49PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Gluck</title>
    <desc>&quot;Iphig?nie en Tauride&quot; (1779) ist eine tragische Oper des in Deutschland geborenen Komponisten Christoph Willibald Gluck. Das f?r die franz?sische B?hne verfasste Werk wurde im Jahr 1779 mit gro?em Erfolg an der Pariser K?niglichen Musikakademie uraufgef?hrt. Sie spielt in der Zeit nach dem Trojanischen Krieg. Iphig?nie, die von ihrem Vater Agamemnon geopfert werden sollte, wurde von Diana gerettet und nach Tauris gebracht, wo sie zur Hohepriesterin einer G?ttin wurde. Diego Fasolis leitet in dieser Inszenierung das Orchestre National des Pays de la Loire und den Ch?ur d'Angers Nantes Op?ra. Zu den Solistinnen und Solisten geh?ren Marie-Adeline Henry, Charles Rice, S?bastien Droy, Jean-Luc Ballestra und ?lodie Hache. Diese Auff?hrung wurde 2020 im Grand Th??tre d'Angers in Frankreich aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-19/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>10:00PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mendelssohn</title>
    <desc>Sir Simon Rattle dirigiert die Berliner Philharmoniker bei der 2016er Ausgabe des Europakonzerts. Diesmal fiel die Wahl auf die wundersch?ne Barock-Kirche von R?ros, einer norwegischen Bergbaustadt, deren gut erhaltene, pittoreske Altstadt sie zum UNESCO-Weltkulturerbe macht. Die begabte norwegische Geigerin Vilde Frang ist die Starsolistin in Mendelssohns melodischem Violinkonzert Op. 64, welches sie mit W?rme, Eleganz und m?heloser Virtuosit?t spielt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-19/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:00PM</start>
    <finish>10:29PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Debussy: Messiaen u. a. Sopranistin Sara Gouzy (Frankreich, 1991) und Pianist Seri Dan (S?dkorea, 1992) pr?sentieren ?Chevaux de bois' aus Claude Debussys ?Ariettes oubli?es', L. 63; Franz Schuberts ?An den Mond', Op. 57, No. 3, D. 193; ?Le collier' aus Olivier Messiaens ?Po?mes pour Mi'; ?Margaritki' (Daisies) aus Sergei Rachmaninoffs ?Six Romances', Op. 38; ?Quelle aventure!' und ?La reine de coeur' aus Francis Poulencs ?La courte paille'; Bart Vismans ?Vermeer's gold'; und ?Wie Lange schon war immer mein Verlangen' sowie ?Ich hab' in Penna einen Liebsten wohnen' aus Hugo Wolfs Italienischem Liederbuch zum Halbfinale der Internationalen Gesangswettbewerbs 2021 ? Lied-Duett. Diese Auff?hrung wurde im Het Noordbrabants Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-19/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:29PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Verdi</title>
    <desc>Der italienische Komponist Giuseppe Verdi schrieb Otello basierend auf einer Erz?hlung von William Shakespeare. Die Produktion der Oper f?r das Teatro Real in Madrid entstand unter der Leitung von Regisseur David Alden. Das Orchester und der Chor des Teatro performten gemeinsam mit den Solisten Gregory Kunde, Ermonela Jaho und George Petean unter der Leitung von Dirigent Renato Palumbo. Die Oper handelt von Othello, dem venezianischen Gouverneur Zyperns, der nach einem siegreichen Man?ver auf die Insel zur?ckkehrt. Iago, sein F?hnrich, f?hlt sich ?bergangen, als einer seiner Kameraden, Cassio, zum Kapit?n bef?rdert wird und plant, sich an Othello zu r?chen. Nachdem er Cassios Verweis eingef?delt hat, ?berzeugt er Othello davon, dass dessen Frau Desdemona eine Aff?re mit Cassio hat. Othello beschlie?t daraufhin, sie umzubringen. Er weckt sie nachts und versucht, ihr ein Gest?ndnis zu entlocken. Obgleich sie verzweifelt versucht, ihn von ihrer Unschuld zu ?berzeugen, erw?rgt Othello sie schlie?lich. Als Emilia letztendlich Iagos Intrige aufdeckt, erdolcht sich der von Schuldgef?hlen gequ?lte Othello selbst.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-19/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:51AM</finish>
    <date>19 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Eine Tango-Nacht aus Buenos Aires</title>
    <desc>Das Jahr 2006 ging mit einem spektakul?ren musikalischen Event zu Ende: ein Festival der argentinischen Musik, das live aus Buenos Aires ausgestrahlt wird. Auf dem H?hepunkt des argentinischen Sommers vereint das Orquesta Filarm?nica del Teatro Colon unter Daniel Barenboim (Dirigent &amp; Solist) den hervorragenden Bandoneon-Virtuosen Leopoldo Federico und seine Orquesta Tipica, um eine au?ergew?hnliche Silvester-Show mit popul?ren Tangos und lateinamerikanischen Orchester-Klassikern zu pr?sentieren. Der alte Tango-Meister Jos? Carli, hat bezaubernde neue Arrangements von den Werken der argentinischen K?nstlern Astor Piazzola, Carlos Gardel, Julio de Caro, Alberto Ginastera und Horacio Salgan geschaffen. Auff?hrungen der f?hrenden Tangot?nzer Mora Godoy und Junior Cervilla aus Buenos Aires tragen zur Atmosph?re bei und runden die Nacht ab.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-19/64075f2b952b0f4224ee6bea_780.jpg</image>
    <start>01:51AM</start>
    <finish>03:28AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Wagner</title>
    <desc>Das Europakonzert ist ein j?hrliches Fest zu Ehren der Gr?ndung der Berliner Philharmoniker und findet jedes Mal in einer anderen europ?ischen Stadt statt. Die Ausgabe von 1992 aus El Escorial wurde von Daniel Barenboim dirigiert und entstand unter der Mitwirkung des weltber?hmten Tenors Placido Domingo. Das Programm des Jahres besteht aus Verdis Ouvert?re zu &quot;La forza del destino&quot; und &quot;Io l'ho perduta&quot; aus &quot;Don Carlos&quot;. Dar?ber hinaus sind Ausz?ge zu h?ren aus Berlioz' &quot;La Damnation de Faust&quot; und Schuberts Unvollendeter Sinfonie Nr. 7. Das Konzert schlie?t mit Musik von Robert Wagner: &quot;Winterst?rme wichen dem Wonnemond&quot; aus &quot;Die Walk?re&quot;, das Vorspiel zu Akt I aus &quot;Die Meistersinger&quot; und Orchesterausschnitte aus &quot;G?tterd?mmerung&quot;.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-19/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:28AM</start>
    <finish>04:01AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tschaikowsky</title>
    <desc>Auf Wunsch der argentinischen Pianistin Martha Argerich nahmen mehrere Stars der klassischen Musik an diesem Benefizkonzert zugunsten des Erasmus-Fonds f?r Intensivmedizinische Forschung teil. Das Konzert wurde am 21. Oktober 2023 im K?niglichen Konservatorium von Br?ssel, Belgien, aufgenommen. Es ist eine Hommage an den renommierten Cellisten Aleksandr Khramouchin (1979), der am 13. Mai 2023 pl?tzlich verstarb. Bei diesem Konzert interpretieren der Trompeter Sergei Nakariakov und die Pianistin Maria Meerovitch Lenskis Arie aus der Oper Eugen Onegin von Pjotr Iljitsch Tschaikowsky.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:01AM</start>
    <finish>04:11AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung f?hrt das Quartett Les Dissonances ? bestehend aus David Grimal (Violine), Hans Peter Hofmann (Violine), David Gaillard (Bratsche) und Xavier Phillips (Cello) ? Wolfgang Amadeus Mozarts Streichquartett Nr. 19 in C-Dur, K. 465, &quot;Dissonanz&quot; (Op. 10 Nr. 6) auf. Das Streichquartett ist das letzte in der Reihe von sechs Quartetten, die Joseph Haydn gewidmet waren. Diese zwischen 1782 und 1785 geschriebenen Quartette sind auch als die Haydn Quartette (Op. 10) bekannt. Das Streichquartett Nr. 19 ist bemerkenswert aufgrund seiner langsamen, dissonanten Einleitung, die dem St?ck seinen Spitznamen, das &quot;Dissonanz&quot; Quartett, verleiht. Dieser d?stere Abschnitt geht pl?tzlich in das helle Allegro in C-Dur ?ber. Diese Auff?hrung wurde 2015 in der Op?ra Comique in Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:11AM</start>
    <finish>04:40AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Nils Wanderer. Der Kontratenor Nils Wanderer (Deutschland, 1993) singt im Halbfinale der Arien-Abteilung der Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Cara sposa&quot; aus Georg Friedrich H?ndels Oper &quot;Rinaldo&quot;, &quot;Es ist vollbracht&quot; aus der Johannespassion, BWV 245, von Johann Sebastian Bach und &quot;Cold Song&quot; aus Henry Purcells Oper &quot;King Arthur&quot;. Begleitet wird er vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:40AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Der niederl?ndische Musikwissenschaftler, Dirigent, Orgel- und Cembalo-Spieler Ton Koopman hat sich auf die Alte Musik spezialisiert, insbesondere der Musik von Johann Sebastian Bach. Obwohl Koopman mit seinem Amsterdamer Barockorchester auf der ganzen Welt auftritt, ist er auch ein gefragter Organist. In dieser Sendung spielt der gesch?tzte Musiker Orgelkompositionen von Johann Sebastian Bach: &quot;Wachtet Auf&quot;, BWV 645; 'Nun komm, der Heiden Heiland', 'Fuge in g-Moll', &quot;Schm?cke dich, o liebe Seele&quot; und die 'Toccata in d-Moll'.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:23AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Das Collegium Vokale Gent hat sich seinen Ruf als einer der besten Ch?re der ganzen Welt hart erarbeitet. Seit ihrer Gr?ndung durch Dirigent Philippe Herreweghe finden die S?ngerInnen des Chores stetig einen Weg, ihre Musik lebendig und authentisch klingen zu lassen. In diesem Konzert vom 23. Dezember 2015 in der Pariser Saint-Roch Kirche interpretiert der Chor Bachs vier Weihnachtskantaten BWV 40, 62 , 63 and 91. Bach komponierte in seiner Position als Thomaskantor, des damals f?hrenden Kantorat des protestantischen Deutschlands viele Kantaten f?r die lutherische Liturgie. Dementsprechend sind Weihnachtskantaten eine Einladung, ?ber den christlichen Ursprung des Weihnachtsfestes zu reflektieren. Dieses gro?artige Konzert ist durch die Bescheidenheit und Feinf?hligkeit der S?ngerInnen gezeichnet und bietet ohne Zweifel stimmungsvolle Unterhaltung f?r die Festtage.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:23AM</start>
    <finish>06:50AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Dvo??k</title>
    <desc>Waldb?hne 2016: Die georgische Geigerin Lisa Batiashvili und der Qu?becer Dirigent Yannick N?zet-S?guin f?hren mit den Berliner Philharmonikern ein wunderbares Konzert auf. Zusammen zeigen sie ein durchweg tschechisches Programm! Deutschland, ?sterreich und Italien kommen einem in den Sinn, wenn man an gro?e, klassische Komponisten denkt, aber auch die tschechische Republik hat herausragende Komponisten und wunderbare klassische Musik hervorgebracht. Zum Beispiel Dvor?k, Bed?ich Smetana, Leo? Jan??ek und Bohuslav Martin?. Das Konzert beginnt mit Smetanas ber?hmter Moldau aus M? vlast. Lisa Batiashvili spielt Dvor?ks Violinkonzert in a-Moll, den Hauptteil des Abends bildet Dvor?ks 6. Sinfonie.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:50AM</start>
    <finish>07:40AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Erste Runde: Anna-Sophie Neher. Die Sopranistin Anna-Sophie Neher (Kanada, 1990) f?hrt &quot;Da tempeste&quot; aus Georg Friedrich H?ndels Oper &quot;Julius Caesar&quot;; &quot;Ach, ich f?hl's&quot; aus Wolfgang Amadeus Mozarts Oper &quot;Die Zauberfl?te&quot;; und &quot;En proie ? la tristesse&quot; aus Gioachino Rossinis komischer Oper &quot;Le comte Ory&quot; auf, in der ersten Runde der Voice Edition des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM). Diese Auff?hrung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:40AM</start>
    <finish>07:59AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>PIAM</title>
    <desc>Halbfinale I: Debussy, Chopin und Liszt. Von 2019 bis 2021 fand zum ersten Mal der Internationale Antonio-Mormone-Wettbewerb (Premio Internazionale Antonio Mormone) im norditalienischen Mailand statt. Dieser internationale Wettbewerb wurde von Enrica Ciccarelli, der Pr?sidentin der Stiftung La Societ? dei Concerti, in Erinnerung an den bekannten Talentsucher Antonio Mormone (1930-2017) ins Leben gerufen. Die erste Edition war dem Klavier gewidmet. Im Rahmen dieses Wettbewerbs spielt Ying Li (China, 1997) Claude Debussys Images, Buch I, Fr?d?ric Chopins Nocturne in cis-Moll, op. 27 Nr. 1, und Franz Liszts Paraphrase aus Verdis &quot;Rigoletto&quot;. Diese Auff?hrung wurde im Februar 2020 im Teatro Edi ? Barrio's in Mailand aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:59AM</start>
    <finish>08:30AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:30AM</start>
    <finish>09:00AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mahler</title>
    <desc>Am 14. November 1987 feierte ein vielversprechender junger Dirigent sein Deb?t mit den Berliner Philharmonikern mit einem Konzert um Mahlers 6. Sinfonie: Simon Rattle. Im R?ckblick auf dieses pr?gende B?hnenerlebnis sagt Rattle selbst: &quot;Es f?hlte sich so an, als h?tte ich an diesem Tag meine Stimme gefunden.&quot; In diesem letzten Konzert der Berliner Philharmoniker mit Sir Simon Rattle als Chefdirigent von 2018 steht nun erneut das facettenreiche Werk Mahlers auf dem Programm. Die 6. Sinfonie ist auch als die &quot;Tragische&quot; bekannt, deren beinah nihilistischer Ton in starkem Kontrast zu Mahlers Lebenssituation zum Zeitpunkt der Entstehung des Werkes steht. Der Komponist ver?ffentlichte das Werk 1902, kurz nachdem er seine Frau Alma heiratete und das Paar seine zweite Tochter willkommen hie?.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:00AM</start>
    <finish>10:35AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Klavierwerke von Rachmaninoff</title>
    <desc>Der russische Pianist Nikolay Lugansky wird weltweit f?r seine Interpretationen von Sergei Rachmaninoff gelobt. In diesem wunderbaren Rezital pr?sentiert der gro?artige Pianist eine Auswahl an Werken des russischen Romantik-Komponisten sowie Kompositionen von Ludwig van Beethoven und Alexander Glazunov. Das Programm beginnt mit Beethovens Klaviersonate Nr. 14 in C-Moll, Op. 27 Nr. 2, 'Mondschein', gefolgt von Alexander Glazunovs Klaviersonate Nr. 2 in E-Moll, Op. 75. Danach spielt Lugansky eine Auswahl an Werken von Rachmaninoff: Rachmaninoffs Klaviertranskription von J. S. Bachs Partita Nr. 3 in E-Dur; eine Auswahl an ?tudes-Tableaux (Nr. 1, 2, 4 und 8, Op. 33, und Nr. 5 und 6, Op. 39); Flieder (Op. 21, Nr. 5); Pr?ludium in C-Moll, Op. 23 Nr. 7; und Rachmaninoffs Transkription von Pjotr Iljitsch Tschaikowskis Wiegenlied (Op. 16 Nr. 1). Diese Auff?hrung wurde am 4. Juni 2021 in der Tschaikowski-Konzerthalle in Moskau, Russland, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:35AM</start>
    <finish>12:09PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brasilianische Musik f?r Cello und Klavier V</title>
    <desc>In dieser sechsteiligen Dokumentation ?ber das Leben und Werk von Heitor Villa-Lobos nimmt die Regisseurin Liloye Boubli die Zuschauer mit auf eine Reise durch das Leben und Werk der brasilianischen Legende der klassischen Musik. Der Komponist, Dirigent, Cellist und klassische Gitarrist wurde 1887 in Rio de Janeiro, Brasilien, geboren. Aufgewachsen inmitten der immensen gesellschaftlichen Ver?nderungen, die Brasilien damals durchlebte ? soziale Revolution und Modernisierung, Abschaffung der Sklaverei 1888 ? wurde Villa-Lobos zu einem der bekanntesten s?damerikanischen Komponisten aller Zeiten.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>12:09PM</start>
    <finish>12:33PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Weinberg</title>
    <desc>Verteilt ?ber 19 Tage im Sommer 2017 boten die besten Jugendorchester der Welt unter der Leitung von gro?artigen Dirigenten, Seite an Seite mit internationalen Virtuosen aufregende und inspirierende Konzertperformances im rahmen des Young Euro Classic in Berlin. Young Euro Classic ist f?r junge internationale Orchestermusiker die bedeutendste Plattform im Bereich europaweite Klassikmusik, -tradition und -entwicklung. Diese Performance zeigt einige Highlights der Young Euro Classic Ausgabe von 2017. Teil ihres Repertoires sind sowohl renommierte Klassikwerke, als auch St?cke von lokalen Komponisten. Teil des Programmes: Verdi ? La forza del destino, Beethoven ? Meeresstille und gl?ckliche Fahrt, Tschaikowski ? Piano Concerto No. 1, Tschaikowski ? Six Romances, Kohji ? Georgian, Mingrelian Songs, Weinberg ? Rhapsodie ?ber moldawische Themen, op. 47/1 und Wong ? As the Heart Soars.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:33PM</start>
    <finish>12:45PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Escaich</title>
    <desc>An elf aufeinanderfolgenden Tagen im August 2020 fand in der franz?sischen Stadt Rocamadour die f?nfzehnte Ausgabe des Festival de Rocamadour statt. Das Musikfestival ist ganz der geistlichen Musik aus den Perioden Klassik, Barock und Romantik widmet und bietet allj?hrlich wunderbaren K?nstlern und Ensembles seine malerische B?hne. Am 16. August trat der junge britische Organist Jeremiah Stephenson in der mittelalterlichen Basilique Saint-Sauveur mit dem franz?sischen Kammerchor Dulci Jubilo unter der Leitung des Gr?nders und Dirigenten des Chors, Christopher Gibert, auf. Die Orgel spielt eine zentrale Rolle in diesem stimmungsvollen Konzert, das mit Trois motets des Komponisten und Organisten Thierry Escaich (*1965) er?ffnet wird. Die dreiteilige Suite setzt sich aus Eaux natales, Le Masque und Vers l'esp?rance zusammen, darauf folgt das Requiem des Komponisten und Organisten Maurice Durufl? (1902-1986). Das Konzert schlie?t mit Timor et tremor, aus Quatre motets pour un temps de p?nitence von Francis Poulenc (1899-1963).</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:45PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Puccini</title>
    <desc>Puccini bietet eine brillante Darstellung der verliebten Geisha, die in ihrer Naivit?t glaubt, ihr Angebeteter, ein forscher Nordamerikanische Marineoffizier, k?nne ihre Liebe erwidern. Auf musikalischer Ebene bezaubert das Werk mit eing?ngigen Melodien und traditionellen Japanischen Kl?ngen. Trotz des Fiaskos der Premiere von Madama Butterfly in Mailand war der italienische Komponist seinerzeit fest davon ?berzeugt, dass das St?ck, welches er selbst als eine seiner ausdrucksst?rksten Kompositionen empfand, Anerkennung verdiene. Damit sollte er Recht behalten. Regisseur Mario Gas ?bertr?gt die Erz?hlung in ein Filmstudio der 1930er Jahre. Er erz?hlt die bewegende Geschichte von drei verschiedenen Perspektiven: die der Oper selbst, des Filmes, der aus der Oper entsteht und der Projektion des Endergebnisses in schwarzwei? auf der gro?en Leinwand. Die Aufnahme entstand 2017 im Teatro Real Madrid statt. Dirigent Marco Armiliato, das Orchester und der Chor des Teatros, sowie hochrangige Solisten wie Enkelejda Shkosa, Jorge de Le?n, Angel Odena, Francisco Vas, Tomeu Bibilioni und Fernando Rad? verzaubern mit einer erstklassigen musikalischen Darbietung.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>02:01PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Puccini</title>
    <desc>Puccini bietet eine brillante Darstellung der verliebten Geisha, die in ihrer Naivit?t glaubt, ihr Angebeteter, ein forscher Nordamerikanische Marineoffizier, k?nne ihre Liebe erwidern. Auf musikalischer Ebene bezaubert das Werk mit eing?ngigen Melodien und traditionellen Japanischen Kl?ngen. Trotz des Fiaskos der Premiere von Madama Butterfly in Mailand war der italienische Komponist seinerzeit fest davon ?berzeugt, dass das St?ck, welches er selbst als eine seiner ausdrucksst?rksten Kompositionen empfand, Anerkennung verdiene. Damit sollte er Recht behalten. Regisseur Mario Gas ?bertr?gt die Erz?hlung in ein Filmstudio der 1930er Jahre. Er erz?hlt die bewegende Geschichte von drei verschiedenen Perspektiven: die der Oper selbst, des Filmes, der aus der Oper entsteht und der Projektion des Endergebnisses in schwarzwei? auf der gro?en Leinwand. Die Aufnahme entstand 2017 im Teatro Real Madrid statt. Dirigent Marco Armiliato, das Orchester und der Chor des Teatros, sowie hochrangige Solisten wie Enkelejda Shkosa, Jorge de Le?n, Angel Odena, Francisco Vas, Tomeu Bibilioni und Fernando Rad? verzaubern mit einer erstklassigen musikalischen Darbietung.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>02:01PM</start>
    <finish>03:41PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mahler</title>
    <desc>Jean Paul's novel 'Titan', in which an artistically gifted young man, driven by his failure to find his way in society, eventually commits suicide in despair, inspired Gustav Mahler to compose his Symphony No. 1. The work did not come easily to Mahler: he composed it between 1887 and 1888 when he, in his twenties, was working as a conductor at the Oper Leipzig. The first version of the work was considered as a symphonic poem in two parts, as its titles told a specific musical story. This original version premiered in Budapest in 1898, but it did not go down well. Mahler decided to revise his work: he left out the expressionist titles and cut the second part (Blumine). This results in a wonderful symphony, full of musical references. The opening part quotes one of Mahler's earlier compositions (Ging heut' morgens ?bers Feld from Lieder eines Fahrenden Gesellen), the second movement is an Austrian l?ndler (a folk dance), and the third part refers to a very well-known melody: 'Brother John'. All in all, this Symphony No. 1 marks an incredible achievement for a composer this young.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:41PM</start>
    <finish>04:46PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Klavierduette</title>
    <desc>In diesem pr?chtigen Konzert vereinen sich zwei au?ergew?hnliche russische Pianisten, Nikolay Lugansky und Vadim Rudenko, um ein Klavierduett-Programm mit Werken von Wolfgang Amadeus Mozart, Maurice Ravel, Anton Arensky, Sergei Rachmaninoff und Nikolai Kapustin zu pr?sentieren. Beide Pianisten wurden 1994 zu Laureaten des renommierten Internationalen Tschaikowski-Wettbewerbs und erlangten danach internationale Anerkennung. Sie treten regelm??ig im Duo auf. Auf dem Programm: Mozarts Sonate f?r zwei Klaviere in D-Dur, K. 448/375 A; Ravels La Valse (arr. f?r zwei Klaviere); Arenskys Suite Nr. 1 f?r zwei Klaviere, Op. 15; und Rachmaninoffs Suite Nr. 1 (Fantasie) f?r zwei Klaviere, Op. 5. Als Zugabe spielt das Duo die &quot;Romance&quot; aus Rachmaninoffs Suite Nr. 2 f?r zwei Klaviere, Op. 17, gefolgt von der &quot;Ouvert?re&quot; aus Nikolai Kapustins Sinfonietta, Op. 49. Diese Auff?hrung wurde am 25. November 2021 in der Tschaikowski-Konzerthalle in Moskau, Russland, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:46PM</start>
    <finish>06:19PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schubert</title>
    <desc>Andreas Spering conducts Philharmonie Zuidnederland in a performance of &quot;Overture Rosamunde&quot; (D. 644), by Franz Schubert (1797-1828). Recorded in Muziekgebouw Eindhoven, the Netherlands in 2015. Schubert initially composed the Overture for Georg Ernst von hofmann's play &quot;Die Zauberharfe&quot; ('The Magic Harp'), which premiered on August 19, 1820. Three years later, the overture was used again, this time for Helmina von Ch?zy's play Rosemunde. Ch?zy's (1783-1856) librettos enjoyed little succes, and it is said that Schubert's contribution to Rosamunde saved the production.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:19PM</start>
    <finish>06:30PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Meisterwerke entdecken</title>
    <desc>Symphonie Fantastique. Mit der Serie &quot;Meisterwerke Entdecken&quot; pr?sentieren wir audiovisuelle Konzertf?hrer der gro?en Meisterwerke der klassischen Musik. Die Serie enth?lt 20 halbst?ndige Dokumentationen ?ber 20 Meisterwerke der Klassik. Angesehene Experten, ber?hmte Solisten und herausragende Dirigenten versetzen Sie zur?ck in die Zeit und an die Orte ihrer Entstehung. In diesem Dokumentarfilm steht Hector Berlioz' Symphonie fantastique im Mittelpunky. Diese &quot;Fantastische Sinfonie&quot; gilt allgemein als eines der wichtigsten und charakteristischsten Werke der Fr?hromantik. Leonard Bernstein nannte es aufgrund seiner halluzinogenen und traumhaften Art &quot;die erste musikalische Reise ins Psychedelische&quot;. Der deutsche Musikwissenschaftler Wulf Konold beschreibt die Idee zur Entstehung dieses faszinierenden St?cks.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>06:30PM</start>
    <finish>07:00PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Halbfinale I. Wouter Bergenhuizen (1988, Niederlande) interpretiert Grandes ?tudes de Paganini, S141 und Ann?es de P?lerinage: Deuxi?me Ann?e (Italien), No. 1 Sposalizio, S161/1 im Halbfinale I (Transkription) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:00PM</start>
    <finish>07:37PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:37PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Gaming in Symphony</title>
    <desc>E?mear Noone leitet das D?nische Nationalorchester und seinen Konzertchor in einer spektakul?ren Performance der ber?hmtesten Videospiel-Soundtracks der vergangen vierzig Jahre. Das umfangreiche Programm veranschaulicht den Tiefgang und die Vielfalt des Musikgenres, mit Kompositionen von Nintendo-Legende Koji Kondo, DOOM-Veteran Mick Gordon und ein beeindruckendes Line-Up zeitgen?ssischer KomponistInnen, darunter auch Noone selbst. Auf dem Programm stehen unter Anderem die Soundtracks zu bahnbrechenden Spielen wie Call of Duty, Final Fantasy, Assassin's Creed, Halo und World of Warcraft. Die Solisten des Konzertes sind Tuva Semmingsen (Mezzosopran) und Christine Nonbo Andersen (Sopran). Aufgenommen 2018 im Kopenhagener DR Koncerthuset.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/677d9c0b541ce23d9a874bbc_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:19PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brasilianische Musik f?r Cello und Klavier</title>
    <desc>In dieser sechsteiligen Dokumentation ?ber das Leben und Werk von Heitor Villa-Lobos nimmt die Regisseurin Liloye Boubli die Zuschauer mit auf eine Reise durch das Leben und Werk der brasilianischen Legende der klassischen Musik. Der Komponist, Dirigent, Cellist und klassische Gitarrist wurde 1887 in Rio de Janeiro, Brasilien, geboren. Aufgewachsen inmitten der immensen gesellschaftlichen Ver?nderungen, die Brasilien damals durchlebte ? soziale Revolution und Modernisierung, Abschaffung der Sklaverei 1888 ? wurde Villa-Lobos zu einem der bekanntesten s?damerikanischen Komponisten aller Zeiten. In dieser ersten Folge der Miniserie sprechen brasilianische Musiker ?ber die Bedeutung von Villa-Lobos' Werk f?r ihre eigene k?nstlerische Entwicklung sowie ?ber die enge Verbundenheit des Komponisten mit seinem Heimatland.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/6177d8ef8189652ccb4a4107_780.jpg</image>
    <start>09:19PM</start>
    <finish>09:47PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ravel</title>
    <desc>Der japanische Geiger Naoya Nishimura und der italienische Pianist Andrea Bacchetti interpretieren Maurice Ravels Sonate f?r Violine und Klavier (Nr. 2) in G-Dur, M. 77. Dieses Werk wird h?ufig als Nr. 2 bezeichnet, da der Komponist eine fr?here Sonate schrieb, die erst 38 Jahre nach seinem Tod ver?ffentlicht wurde. Die Sonate besteht aus drei S?tzen. Diese Auff?hrung wurde in der Munetsugu Hall in Nagoya, Japan, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:47PM</start>
    <finish>10:06PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classical:NEXT 2019</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:06PM</start>
    <finish>10:42PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:42PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Purcell</title>
    <desc>Herv? Niquet dirigiert den Chor und das Orchester von Le Concert Spirituel bei einer Auff?hrung von Henry Purcells (1659-1695) King Arthur. Die Aufzeichnung fand in der Op?ra National de Montpellier Languedoc-Roussillon im M?rz 2009 statt. Die Solisten sind Ana Marin Labin, Chantal Santon-Jeffery, M?lodie Ruvio, Mathias Vidal, Marc Mouillon und Joao Fernandes. King Arthur, or The British Worthy ist eine Semi-Oper in f?nf Akten. Sie wurde 1691 im Queen's Theatre, Dorset Garden, London, uraufgef?hrt. Die Handlung basiert mehr auf den K?mpfen zwischen K?nig Artus Britanniern und den Sachsen als auf der Legende um Camelot. Semi-Oper bedeutet, dass die Charaktere nicht singen, au?er sie geh?ren der ?bernat?rlichen oder pastoralen Welt an.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>12:47AM</finish>
    <date>20 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Europakonzert 2007</title>
    <desc>Das Europakonzert fand 2007 anl?sslich des 125. Jubili?ums in der Heimat der Berliner Philharmoniker, der Hauptstadt Deutschlands statt. Unter dem Motto &quot;Das Jahr 1882&quot; interpretiert das gefeierte Orchester unter der Leitung von Dirigent Sir Simon Rattle Brahms' &quot;Konzert f?r Violine, Cello und Orchester&quot;, sowie dessen 4. Sinfonie und Wagners &quot;Prel?de des Ersten Aktes&quot; aus Parsifal. Letzteres war 1913 unter der Leitung von Dirigent Alfred Hertz Teil der ersten professionellen Tonaufnahme des Orchesters. Die Solisten der Performance, Lisa Batiashvili (Violine) und Truls M?rk (Cello) sind gleicherma?en junge und gefeierte Virtuosen, die heute regelm??ig in Begleitung der besten Orchester Weltweit auftreten. Das &quot;Kraftwerk und Kabelwerk Oberspree&quot;&quot; diente f?r dieses Konzert als ungew?hnlicher Konzertsaal des Orchesters. Es gilt als eines der beeindruckendsten historischen Geb?ude des 19. Jahrhunderts in Berlin und seine beeindruckende Atmosph?re erschafft in Kombination mit den Kl?ngen von Brahms und Wagner eine Gef?hl der totalen musikalischen Hingabe.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:47AM</start>
    <finish>02:30AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Berlioz</title>
    <desc>Unter der Leitung von Dirigent Eduard Topchjan f?hrt das Armenische Nationalphilharmonische Orchester Hector Berlioz' Symphonie fantastique, Op. 14 auf. Berlioz komponierte dieses St?ck der Programmmusik im Jahr 1830, als er noch ein Konservatoriumsstudent war. Inspiriert von der unerwiderten Liebe des Komponisten zur irischen Schauspielerin Harriet Smithson, stellt das f?nfs?tzige St?ck die Tr?ume eines jungen K?nstlers dar, der nach einer gescheiterten Liebesaff?re eine ?berdosis Opium genommen hat. Berlioz verwendete in jedem Satz des Werkes eine Melodie, die die Geliebte des K?nstlers darstellt, eine &quot;id?e fixe&quot; (fixe Idee oder Besessenheit). Das Werk ist f?r ein gro?es Orchester geschrieben und bietet eine erstaunliche Palette von Instrumentalfarben, darunter Kirchenglocken, eine Oboe, die abseits der B?hne spielt, und Streicher, die mit dem Holz ihres Bogens spielen (col legno). Diese Auff?hrung wurde 2021 in der Aram Khachaturian Konzerthalle in Jerewan, Armenien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:30AM</start>
    <finish>03:29AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>B. Strozzi</title>
    <desc>Der argentinische Dirigent und Cembalist Leonardo Garc?a Alarc?n f?hrt sein Ensemble &quot;Cappella Mediterranea&quot; durch ein Programm italienischer Barockmusik. Das Ensemble spielt einige der sch?nsten Barockst?cke von Francesco Cavalli, dem ber?hmten Komponisten aus dem Venedig des 18. Jahrhunderts, sowie zwei seiner bekannten Sch?ler, Barbara Strozzi und Antonia Bembo, auf. Es singt die argentinische Sopranistin Mariana Flores. Auf dem Programm steht Strozzis &quot;Sino alla morte&quot;. Aufgenommen wurde das Konzert am 26. August 2020 in der wunderbaren ?glise Notre-Dame in Sabl?-sur-Sarthe (Frankreich).</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:29AM</start>
    <finish>03:43AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Liszt</title>
    <desc>Alexander Ullman (1991, Gro?britannien) spielt Franz Liszts Klavierkonzert Nr. 2 (S125) im Rahmen des Finales des 11. Internationalen Franz-Liszt-Klavierwettbewerbs, der 2017 im TivoliVredenburg in der niederl?ndischen Stadt Utrecht stattfand.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-20/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:43AM</start>
    <finish>04:06AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2019</title>
    <desc>Finale: Schubert, Wolf et al. Die Sopranistin Erika Baikoff (USA, 1994) und der Pianist Gary Beecher (Irland, 1993) spielen im Finale des Internationalen Gesangswettbewerbs 2019 ? Lied Duo -Franz Schuberts &quot;Suleika I, Was bedeutet die Bewegung&quot;, Op. 14, No. 1 (D. 720), &quot;Die Blumensprache&quot;, Op. 173, No. 5 (D. 519) und &quot;Die Geb?sche&quot;, D. 646, &quot;Lied vom Winde&quot; und &quot;Der Knabe und das Immlein&quot; aus Hugo Wolfs M?rike-Liedern, &quot;Fleur jet?e&quot; aus Gabriel Faur?s &quot;Quatre melodies&quot;, Op. 39, &quot;C&quot; aus Francis Poulencs &quot;Deux po?mes de Louis Aragon&quot;, FP 122, &quot;Les lilas qui avaient fleuri&quot; aus Lili Boulangers &quot;Clairi?res dans le ciel&quot;, Johanna Bordewijk-Roepmans &quot;Oranje may-lied&quot; und &quot;Eti letniye nochi&quot; (Diese Sommern?chte) aus Sergei Rachmaninoffs Zw?lf Romanzen, Op. 14. Diese Auff?hrung wurde im Theater aan de Parade im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-21/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:06AM</start>
    <finish>04:36AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:36AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Christian Zacharias (Klavier) Frank Peter Zimmermann (Geige), Tabea Zimmerman (Bratsche) und Tilmann Wick (Cello) spielen Mozarts Klavierquartett Nr. 2 (KV 493) bei den Ludwigsburger Schlossfestspielen 1988. Mozart erhielt den Auftrag, drei Quartette zu schreiben 1785 vom Verleger Franz Anton Hoffmeister. Hoffmeister befand das erste Quartett (KV 478) f?r zu schwierig und nicht publikumstauglich. Er erlie? es Mozart, die drei Quartette fertigzustellen. Trotzdem komponierte Mozart neun Monate sp?ter dieses zweite Quartett.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-21/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:32AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Haydn, Die Sch?pfung</title>
    <desc>Dirigent Peter Schreier leitet das Scottish Chamber Orchestra, den Luzerner Festwochenchor und drei Vokalsolisten in einer Auff?hrung von Joseph Haydns Die Sch?pfung ('The Creation'), Hob. XXI:2. Zu den Vokalsolisten geh?ren die Sopranistin Edith Mathis, der Tenor Christoph Pr?gardien und der Bassbariton Ren? Pape. Fertiggestellt im Jahr 1798, stellt Haydns pr?chtiges Oratorium die Sch?pfung der Welt dar, wie sie im Buch Genesis der Bibel beschrieben wird. Sein Libretto basiert auf Genesis, den Psalmen und John Miltons epischem Gedicht Paradise Lost und wurde von Haydns M?zen Gottfried van Swieten vorbereitet. Das Werk ist in drei Teile gegliedert. Die ersten vier Tage der Sch?pfung bilden den ersten Teil, der sich mit der Erschaffung der Erde, ihrer Flora und der Himmelsk?rper befasst. Der f?nfte und sechste Tag der Sch?pfung bilden den zweiten Teil, der sich mit der Erschaffung der Tiere und der Menschheit befasst. Der dritte Teil konzentriert sich auf Adam und Eva im Garten Eden. Die Auff?hrung wurde 1992 in der Jesuitenkirche in Luzern, Schweiz, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-21/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:32AM</start>
    <finish>07:25AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>In diesem Konzert beim Lucerne Festival leitet der schwedische Dirigent Herbert Blomstedt das Lucerne Festival Orchestra in einer Auff?hrung von Ludwig van Beethovens Sinfonie Nr. 2 in D-Dur, op. 36. Diese Auff?hrung wurde im August 2020 im Kultur- und Kongresszentrum Luzern (KKL) in der Schweiz aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-21/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:25AM</start>
    <finish>08:08AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Simone McIntosh. Die Mezzosopranistin Simone McIntosh (Kanada, 1991) singt im Halbfinale der Arien-Abteilung der Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Ah scostati! ? Smanie implacabili&quot; aus Wolfgang Amadeus Mozarts Oper &quot;Cos? fan tutte&quot;, &quot;Morgen&quot; aus Richard Strauss' &quot;Vier Lieder&quot;, Op. 27 und &quot;Dieu! Que viens-je d'entendre?&quot; aus der Oper &quot;B?atrice et B?n?dict&quot; von Hector Berlioz. Begleitet wird sie vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-21/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:08AM</start>
    <finish>08:27AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Chopin</title>
    <desc>Roberto Prosseda (1975) spielt Mozarts 5. Klaviersonate und vier Impromptus, Op. 90 von Franz Schubert. Prosseda bringt das Konzert mit einer Interpretation des technisch anspruchsvollen Ballade No. 4, Op. 52 von Chopin zu einem kr?nenden Abschluss. Er ist besonders f?r seine Interpretationen einiger k?rzlich entdeckter Werke von Mendelssohn und seine 9-teilige CD-Serie ?ber Klavierwerke des Komponisten bekannt. Seit 2012 gibt der Italiener zudem Lehrkonzerte mit dem klavierspielenden Roboter TeoTronico. Sein Ziel ist es dabei, den Unterschied zwischen der direkten Umsetzung des Roboters und der menschlichen Interpretationskunst zu verdeutlichen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-21/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:27AM</start>
    <finish>08:40AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:40AM</start>
    <finish>09:00AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Holst</title>
    <desc>Conrad van Alphen dirigiert die Sinfonia Rotterdam und den Nationaal Vrouwen Jeugdkoor in einer Auff?hrung von Gustav Holsts The Planets, Op. 32, aufgenommen in De Doelen, Rotterdam, im Jahr 2019. Van Alphen gr?ndete Sinfonia Rotterdam im Jahr 2000. Unter seiner leidenschaftlichen Leitung hat sich dieses Orchester zu einem der bekanntesten Orchester der Niederlande entwickelt. Holst arbeitete von 1914 bis 1916 an seiner Orchestersuite The Planets, die sein ausgepr?gtes Interesse an der Astrologie zum Ausdruck brachte. The Planets besteht aus sieben S?tzen, von denen jeder nach einem damals bekannten Planeten (au?er der Erde) und seinem entsprechenden astrologischen Charakter benannt ist: &quot;Mars: der Kriegsbringer&quot;, &quot;Venus: der Friedensbringer&quot;, &quot;Merkur: der gefl?gelte Bote&quot;, &quot;Jupiter: der Frohsinnsbringer&quot;, &quot;Saturn: der Altersbringer&quot;, &quot;Uranus: der Magier&quot; und &quot;Neptun: der Mystiker&quot;. Der Mittelteil von &quot;Jupiter&quot; enth?lt eine glorreiche Melodie, deren weltweite Beliebtheit die der ihr verwandten Kompositionen um Holsts The Planets weit ?bersteigt. Holst adaptierte diese Melodie, als er das Gedicht &quot;I Vow to thee to thy Country&quot; vertonte. Der letzte Satz von The Planets enth?lt zudem einen Frauenchor, der der Musik ihre geheimnisvolle, himmlische Atmosph?re verleiht.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-21/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:00AM</start>
    <finish>09:58AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>In diesem wunderbaren Konzert aus der Kirche der schweizer Stadt Verbier vereinen der griechische Violinspieler Leonidas Kavakos und die chinesische Pianistin Yuja Wang ihre musikalischen Kr?fte in einer Interpretation dreier Sonaten von Johannes Brahms. Leonidas Kavakos wurde 1985 durch seine Teilnahme und Erstplatzierung beim prestigevollen International Jean Sibelius Violin-Wettebwerb bekannt. Gemeinsam mit Yuja Wang, die selbst im jungen Alter bereits eine erfahrene Musikerin ist, schafft er ein eindrucksvolles Konzert der Kammermusik. Teil des Programmes sind Brahms 1. Sonate f?r Klavier und Geige, in G-Dur, Op. 78, auch die &quot;Regensonate&quot; genannt, 2. Sonate f?r Klavier und Geige in A-Moll, Op. 100, die&quot;Thuner Sonate&quot;, die ein musikalisches Portr?t des schweizerischen Thunersee malt. Das Konzert endet mit einem feurigen Abschluss: Brahms 3. Sonate f?r Klavier und Geige in d-Dur, Op. 108.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-21/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:58AM</start>
    <finish>11:24AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brasilianische Musik f?r Cello und Klavier VI</title>
    <desc>In this six-part documentary on the life and work of Brazilian composer Heitor Villa-Lobos, director Liloye Boubli takes viewers on a journey through the life and work of this legend of Brazilian classical music. The composer, conductor, cellist, and classical guitarist was born in Rio de Janeiro, Brazil, in 1887. Growing up during a time of immense social change in Brazil ? with the abolishment of slavery in 1888, this was a time of social revolution and far-reaching modernizations ? Villa-Lobos went on to become one of South America's best-known composers of all time.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-21/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>11:24AM</start>
    <finish>11:51AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rachmaninow</title>
    <desc>Fabio Luisi dirigiert das D?nische Radio-Sinfonieorchester in einer bewegenden Performance zu Ehren des 150. Geburtstages des d?nischen Nationalkomponisten, Carl Nielsen. Nebst Nielsens unergr?ndlich ironischer 6. Sinfonie ist auch Rachmaninoffs 4. Klavierkonzert teil des Konzertprogrammes. Die Solistin des Klavierkonzertes ist die franz?sische Pianistin Lise de la Salle. Luisi und de la Salle arbeiteten bereits in der Vergangenheit gemeinsam an diesem au?ergew?hnlichen Werk und sind dementsprechend ein eingespieltes Team. Die Performance wurde 2017 im DR Koncerthuset in Kopenhagen aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-21/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>11:51AM</start>
    <finish>12:18PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Bryan Murray. Der Bariton Bryan Murray (USA, 1989) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) Henri Duparcs &quot;Phidyl?&quot;, &quot;In der Fremde&quot;, &quot;Intermezzo&quot;, &quot;Waldesgespr?ch&quot;, &quot;Die Stille&quot; und &quot;Mondnacht&quot; aus Robert Schumanns &quot;Liederkreis&quot;, Op. 39, &quot;Requiescat&quot; aus Matthew Emerys &quot;Three Songs&quot; sowie &quot;Chanson Romanesque&quot;, &quot;Chanson ?pique&quot; und &quot;Chanson ? boire&quot; aus Maurice Ravels &quot;Don Quichotte ? Dulcin?e&quot;. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-21/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:18PM</start>
    <finish>12:48PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:48PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IN CONCERT</title>
    <desc>Ralph Vaughan Williams: Fantasia on a Theme by Thomas Tallis ? Anton?n Dvor?k: Biblische Lieder op. 99 ? Ludwig van Beethoven: Symphonie Nr. 6 F-Dur op. 68 &quot;Pastorale&quot;. Magdalena Kozen? (Mezzosopran), Berliner Philharmoniker; Leitung: Simon Rattle. Die Europakonzerte der Berliner Philharmoniker sind ein Beitrag des renommierten Orchesters zur europ?ischen Vereinigung. Sie finden jedes Jahr am 1. Mai (der Wiederkehr des Gr?ndungstages des Orchesters 1882) in einem anderen europ?ischen Ort statt, 2013 im Spanischen Saal der Prager Burg.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-21/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>02:40PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Kann es uns gelingen, uns in Beethovens kreativen Geist hineinzuversetzen, besonders in der letzten Phase seines Lebens, als er mit schwerem H?rverlust zu k?mpfen hatte? Tom Beghins neue Aufnahme von Beethovens Klaviersonaten Opus 109, 110 und 111 ist eine k?nstlerische Untersuchung dessen, inwiefern Beethovens Musik durch sein direktes Umfeld gepr?gt wurde, das er sich gemeinsam mit der Hilfe von Kollegen und Freunden schuf. Der Pianist Tom Beghin interpretiert hier nicht nur Beethovens Trilogie pianistischer Meisterwerke auf einem gro?artigen neuen Replikat Beethovens Broadwood-Klavieres, sondern verwendet dabei auch eine Rekonstruktion der Geh?rmaschine, die auf dem Klavier des Komponisten montiert war, damit er weiterhin Musik komponieren und spielen konnte, trotz des schwindenden Geh?rsinns. &quot;Sie h?ren besser, wenn Sie Ihren Kopf unter diese Maschine halten, nicht wahr?&quot;, fragte Andr? Stein einst Beethoven. Zwei Jahrhunderte sp?ter k?nnen auch wir unsere K?pfe unter die Maschine halten und uns fragen: H?ren wir Beethoven anders? Beghin zieht uns in das H?rger?t hinein, wo wir die Essenz von Beethovens wilden und unwiderstehlich poetischen musikalischen Eingebungen f?hlen und h?ren. &quot;Inside the Hearing Machine&quot; l?dt uns auf den multisensorischen Spielplatz eines geh?rlosen Komponisten ein, f?r den die Maschine mehr als ein H?rger?t war und der ?ber viel mehr als nur Klang mit seinem Instrument interagierte.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-21/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:40PM</start>
    <finish>03:12PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Les Saltimbanques</title>
    <desc>2021 brachte Kader Belarbi, Choreograf und Tanzdirektor des Th??tre du Capitole de Toulouse, sein Ballett &quot;Les Saltimbanques&quot; von 1998 zur?ck auf die B?hne. Inspiriert von Pablo Picassos Gem?lde &quot;Famille de Saltimbanques&quot; (Familie der Saltimbanques, 1905) und dem f?nften der &quot;Duio Elegies&quot; (1922) des deutschen Dichters Rainer Maria Rilke, animiert Belarbi die Akrobatengesellschaft von Picassos Leinwand und bringt Zirkus und Tanz zusammen. Die T?nzer des Ballet du Capitole erwecken die farbenfrohen Akrobaten, Clowns, Seilt?nzer und Ballerinas zum Leben, begleitet von der Musik des Akkordeonisten Sergio Tomassi. Diese Auff?hrung wurde 2021 in der Halle aux Grains in Toulouse, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-21/6177c45e8189652ccb4a0804_780.jpg</image>
    <start>03:12PM</start>
    <finish>05:25PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rota</title>
    <desc>This exclusive live concert production presents a unique selection of movie classics ? from Sergio Leone's iconic Spaghetti Westerns to modern mafia masterpieces by Francis Ford Coppola and the cult movies of Tarantino. The Danish National Symphony Orchestra and Concert Choir are conducted by Sarah Hicks in this premiere performance of authentic soundtracks by composer legends Ennio Morricone, Nino Rota, Sonny Bono and Bernard Herrmann. Soloists for this performance are Tuva Semmingsen (mezzo), Christine Nonbo Andersen (soprano), Hans Ulrik (saxophone) and Mads Kj?lby (guitars). Recorded at the DR Koncerthuset in Copenhagen, Denmark in 2018.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-21/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:25PM</start>
    <finish>05:43PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Glass</title>
    <desc>Im Rahmen einer neuen Zusammenarbeit des ber?hmten Komponisten der &quot;Musik der repetitiven Strukturen&quot;, Philip Glass, pr?sentieren die beiden franz?sischen Pianistinnen Katia und Marielle Lab?que die Europapremiere von Glass' Doppelklavierkonzert unter Begleitung des Orchestre de Paris. Das Programm wird fortgesetzt mit Schostakowitschs 5. Sinfonie, unter der Leitung von Dirigent Jaap van Zweden, dem gegenw?rtigen Direkto des Hong Kong Philharmonic Orchestra und n?chstem Musical Director der New Yorker Philharmoniker.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-21/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:43PM</start>
    <finish>07:08PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Heitor Villa-Lobos Musik f?r Cello und Piano</title>
    <desc>In dieser sechsteiligen Dokumentation ?ber das Leben und Werk von Heitor Villa-Lobos nimmt die Regisseurin Liloye Boubli die Zuschauer mit auf eine Reise durch das Leben und Werk der brasilianischen Legende der klassischen Musik. Der Komponist, Dirigent, Cellist und klassische Gitarrist wurde 1887 in Rio de Janeiro, Brasilien, geboren. Aufgewachsen inmitten der immensen gesellschaftlichen Ver?nderungen, die Brasilien zu dieser Zeit durchlebte ? soziale Revolution und Modernisierung, Abschaffung der Sklaverei 1888 ? wurde Villa-Lobos zu einem der bekanntesten s?damerikanischen Komponisten aller Zeiten. Episode drei dieser Serie erforscht Villa-Lobos' Inspiration durch die franz?sische klassische Musik und die Romantik.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-21/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:08PM</start>
    <finish>07:32PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Leon Bernsdorf (1992, Deutschland) interpretiert Epithalam zu Eduard Rem?nyis Verm?hlungsfeier (S129) und Grand Duo concertant sur la Romance de &quot;Le Marin&quot; (S128) im Halbfinale (Kammermusik) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-21/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:32PM</start>
    <finish>07:50PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:50PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Slatkin dirigiert Bolcom</title>
    <desc>Der amerikanische Dirigent Leonard Slatkin leitet das Orchestre National de Lyon in einem Konzert, das 2014 im Auditorium de Lyon aufgenommen wurde. Das Konzert ?ffnet mit William Bolcoms Circus Ouverture, die speziell f?r Slatkins 70. Geburtstag komponiert wurde. Im Anschluss interpretiert das Orchester Beethovens Tripelkonzert in C, Op. 56 in einer Kollaboration mit den Solistinnen Olga Kern (Klavier), Baibe Skride (Violine) und Sol Gabetta (Cello). Das Werk ist das einzige Konzert, das Beethoven jemals f?r mehr als ein Soloinstrument vollendet hat. Das Konzert kommt schlie?lich mit Ravels beliebter Orchestrierung von Mussorgskys Bilder einer Ausstellung zu einem kr?nenden Abschluss.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-21/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:39PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Dvor?k, Cellokonzert h-Moll op. 104</title>
    <desc>Emmanuel Krivine dirigiert das Luxembourg Philharmonic Orchestra in einer Auff?hrung von Anton?n Dvo??ks Cellokonzert in H-Moll, Op. 104, mit Aleksandr Chramoutschin als Solist. Das Cellokonzert ist eines der meistgespielten Werke seines Genres. Dvo??k komponierte das Werk w?hrend seiner dreij?hrigen T?tigkeit als Direktor des National Conservatory of Music in New York. Der Komponist widmete das Konzert, das er 1895 vollendete, dem ber?hmten tschechischen Cellisten Hanu? Wihan, seinem Freund und Kollegen. Diese Auff?hrung wurde im Mai 2011 aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-21/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:39PM</start>
    <finish>10:26PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Julijana Sarac spielt den dritten Satz aus Ludwig van Beethovens Klaviersonate Nr. 21 (&quot;Waldstein&quot;). Das Werk wurde 1804 fertiggestellt und gilt als eine von Beethovens gr??ten und anspruchsvollsten Klaviersonaten.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-21/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:26PM</start>
    <finish>10:41PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:41PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Debussy</title>
    <desc>Dirigent Alain Altinoglu leitet die Philharmonia Z?rich, den Zusatzchor des Opernhaus Z?rich und die SoprAlti der Oper Z?rich in einer Interpretation von Debussys Pell?as et M?lisande, einer Oper in f?nf Akten, die auf dem franz?sischen Libretto zu Maurice Maeterlincks Theaterst?ck basiert. Das Werk feierte seine Premiere 1902 in der Pariser Op?ra Comique und dreht sich um ein kompliziertes Dreiecksverh?ltnis zwischen Liebenden. Prince Golaud trifft unverhofft auf Melisand?, eine mysteri?se junge Frau, deren Herkunft ihm unbekannt ist. Nach seiner Hochzeit begibt sich das Paar zum Schloss von Golauds Gro?vater, King Arkel. Dort kommt Melisand? Golauds j?ngerem Halbbruder immer n?her. In den Hauptrollen: Brindley Sherratt (Arkel), Jacques Imbrailo (Pell?as), Kyle Ketelsen (Golaud) und Corinne Winters (M?lisande). Dmitri Tscherniakow f?hrte Regie in dieser Aufnahme von 2016 aus dem Z?richer Opernhaus.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-21/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:52AM</finish>
    <date>21 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Europakonzert aus Meiningen</title>
    <desc>Beim Europakonzert 1994 brillierten die Berliner Philharmoniker, Daniel Barenboim und Claudio Abbado in Meiningen: mit Ludwig van Beethovens 5. Klavierkonzert und Johannes Brahms 2. Sinfonie. Beethoven vollendete sein letztes Klavierkonzert 1811 in Wien. Es ist im englischen Sprachraum unter dem Beinamen &quot;Emperor Concerto&quot; bekannt und ein Lieblingsst?ck von Starpianisten wie Daniel Barenboim. Brahms 2. Sinfonie stammt aus dem Jahr 1877 und wird wegen ihres heiteren und lieblichen Charakters oft mit Beethovens 6. Sinfonie verglichen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-21/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:52AM</start>
    <finish>03:20AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigenten besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung pr?sentiert Les Dissonances Johannes Brahms' Symphonie Nr. 2 in D-Dur, Op. 73. W?hrend der Komponist viele Jahre ben?tigte, um seine erste Symphonie zu vollenden, schrieb er seine Symphonie Nr. 2 in nur wenigen Monaten, im Sommer 1877 im ruhigen ?sterreichischen Dorf P?rtschach. Das Werk wird oft als seine &quot;Pastorale&quot; bezeichnet und gilt als die sonnigste und optimistischste seiner vier Symphonien. Das Werk ist von lyrischem Charakter und zeichnet sich durch fr?hliche Melodien aus. Diese Auff?hrung wurde 2015 in der Philharmonie de Paris, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-21/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:20AM</start>
    <finish>04:01AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>J. S. Bach</title>
    <desc>F?r dieses Konzert, das in der Thomaskirche in Leipzig aufgenommen wurde, wird das f?nfk?pfige Vokalensemble amarcord um drei Stimmen erweitert: eine Alt- und zwei Sopranstimmen. Diese amarcordplus-Formation pr?sentiert Musik, die sich auf die Stadt konzentriert, in der sie aufgef?hrt wird. Auf dem Programm stehen geistliche Madrigale von Johann Hermann Schein, Motetten aus Heinrich Sch?tz' Geistlicher Chormusik sowie zwei Motetten des ber?hmtesten Thomaskantors, Johann Sebastian Bach. Dar?ber hinaus werden verschiedene geistliche Werke ihrer weniger bekannten Zeitgenossen Philipp Heinrich Erlebach und Liebhold sowie Kompositionen anderer Mitglieder der Familie Bach, darunter Johann Michael Bach und Johann Christoph Bach, aufgef?hrt. Diese Auff?hrung wurde am 1. Mai 2020 aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:01AM</start>
    <finish>04:22AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Die Europakonzerte der Berliner Philharmonie sind mittlerweile Tradition. Seit 1991 feiert das Orchester jedes Jahr seinen Geburtstag am 1. Mai des Jahres 1882 und zelebriert seine Wurzeln in der Alten Welt. Im Jahr 1997 fand das Europakonzert in der K?niglichen Oper von Versailles statt. Solist und Dirigent Daniel Barenboim spielt eines von Mozarts weniger oft gespielten Wiener Konzerten: das Klavierkonzert Nr. 13 in C-Dur, K 415.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:22AM</start>
    <finish>04:49AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Telemann</title>
    <desc>Der Film Jaroussky singt Bach &amp; Telemann ist das Portrait eines ganz besonderen S?ngers ? und das zweier au?ergew?hnlicher Komponisten. Wenn Philippe Jaroussky mit seiner Engelsstimme, die fast zeitlos scheint und nicht in einen Epoche oder ein Jahrzehnt geh?rt, St?cke von Telemann und Bach singt, wird klar, dass ihre Musik ?ber die Jahrhunderte nichts von ihrer puren emotionale Kraft und Reinheit verloren hat. Der Film beinhaltet die Auff?hrungen von Telemanns Jesus liegt in den letzten Z?gen und die Symphonie aus der Brockes-Passion sowie Der am ?lberg zagende Jesus und Bachs Symphonie aus Ich hatte viel Bek?mmernis und Ich habe genug.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:49AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Die Solistin Heidrun Holtmann und das Orchestra della Radiotelevisione della Svizzera unter der Leitung von Marc Andreae spielen das 1. Klavierkonzert, KV 37 und das 4. Klavierkonzert, KV 41. Das Konzert fand im historischen Theater Bibiena in Mantua statt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:39AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Kammermusik von Mozart und Schostakowitsch</title>
    <desc>Der franz?sische Geiger Renaud Capu?on tritt beim Festival Les Coups de C?ur de Chantilly auf und pr?sentiert ein Kammermusikprogramm, das sowohl klassische als auch Repertoire des 20. Jahrhunderts umfasst. Er spielt zusammen mit den Solisten der International Menuhin Music Academy unter der Leitung des franz?sischen Dirigenten Jean-Jacques Kantorow. Er?ffnet wird das Programm mit Wolfgang Amadeus Mozarts Sinfonia Concertante in Es-Dur, K. 364, in der Capu?on und Bratschist G?rard Causs? als Solisten auftreten. Anschlie?end begleitet der Pianist Iddo Bar-Sha? Capu?on f?r eine Auff?hrung von Mozarts Sonate f?r Violine und Klavier in e-Moll, K. 304. Abgeschlossen wird das Programm mit Dmitri Schostakowitschs Kammersinfonie in c-Moll, Op. 110a, eine Transkription des Streichquartetts Nr. 8 des Komponisten durch den russischen Dirigenten Rudolf Barshai, einen engen Freund Schostakowitschs. Diese Auff?hrung wurde am 15. Mai 2021 im Ch?teau de Chantilly aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:39AM</start>
    <finish>06:52AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Die Solisten des Lucerne Festival Orchestra pr?sentieren Ludwig van Beethovens Septett in Es-Dur, op. 20, f?r Klarinette, Horn, Fagott, Violine, Viola, Cello und Kontrabass. Das Werk wurde 1799 geschrieben und erfreute sich bereits zu Lebzeiten des Komponisten gro?er Beliebtheit. Viele Arrangements des Septetts erschienen f?r verschiedene Instrumentalbesetzungen, z. B. f?r zwei Gitarren und Klavier zu vier H?nden, aber auch ein Trio f?r Klarinette (oder Violine), Cello und Klavier, das Beethoven selbst arrangierte. Dieser Auftritt wurde im 2020 im Kultur- und Kongresszentrum im schweizerischen Luzern (KKL) aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:52AM</start>
    <finish>07:39AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Piano 2024</title>
    <desc>Erste Runde: Michelle Candotti. Pianistin Michelle Candotti (Italien, 1996) pr?sentiert in der ersten Runde des Klavierwettbewerbs des Concours musical international de Montr?al 2024 (CMIM) Fr?d?ric Chopins Barcarolle in Fis-Dur, Op. 60; Franz Liszts Paraphrase de concert sur Ernani II, S. 432; und B?la Bart?ks Klaviersonate, Sz. 80. Diese Auff?hrung wurde in der Bourgie Hall des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:39AM</start>
    <finish>08:11AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schumann, Symphonische Et?den op. 13</title>
    <desc>Nachdem er alle 32 Klaviersonaten von Ludwig van Beethoven aufgenommen hatte, um den 250. Geburtstag des Komponisten zu feiern, entschied sich Riccardo Schwartz dazu, Soloklavierwerke von Robert Schumann aufzunehmen. In dieser Auff?hrung spielt Schwartz Schumanns Symphonische Et?den, Op. 13. Das zwischen 1834 und 1837 komponierte Werk begann als Thema mit sechzehn Variationen. Das Thema wurde von Baron von Fricken, einem Amateurmusiker und Vater von Ernestine von Fricken, mit der Schumann 1834 verlobt war, komponiert. Das Werk wurde erstmals 1837 ver?ffentlicht und enthielt das Thema und zw?lf Et?den (nur neun davon wurden als Variationen angegeben). F?nfzehn Jahre sp?ter, im Jahr 1852, ver?ffentlichte Schumann eine ?berarbeitete Ausgabe des Werkes, in der er zwei Et?den entfernte und einige ?nderungen an der Klavierschrift vornahm. Der gefeierte italienische Pianist Riccardo Schwartz (1986) hatte das Privileg, als Solist mit vielen weltbekannten Dirigenten aufzutreten, darunter Gustav Kuhn und Yuri Temirkanov. Zu seinen gefeierten Auftritten z?hlen Rezitals und Konzerte f?r Klavier und Orchester in vielen renommierten Konzerthallen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:11AM</start>
    <finish>08:38AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:38AM</start>
    <finish>09:00AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Heavenly Voices</title>
    <desc>Der Dokumentarfilm &quot;Heavenly Voices ? Farinellis Verm?chtnis&quot; (2012) erz?hlt die Geschichte der Kastraten in der Musik. Kastraten sind, beziehungsweise waren m?nnliche S?nger, die in jungen Jahren kastriert wurden, um ihren hohen Stimmumfang zu erhalten ? eine grausame Praxis, die vor allem im 17. und 18. gebr?uchlich war. Zwei Jahrhunderte lang zogen die Darbietungen der Kastraten das europ?ische Publikum in ihren Bann, und erfolgreiche Kastraten wie Farinelli geh?rten zu den einflussreichsten und bestverdienenden Musikern ihrer Zeit. Heute werden Rollen, die urspr?nglich f?r Kastraten geschrieben wurden, oft von Counterten?ren gesungen. In diesem Dokumentarfilm sprechen die Counterten?re Max Emanuel Cen?i?, Philippe Jaroussky, Andreas Scholl, Franco Fagioli und Jochen Kowalski ?ber die Opernunterhaltung im Barock. Heavenly Voices&quot;&quot; ist ein Film von Gino Pennacchi (Buch) und Alessandro Scillitani (Regie).</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/67a10d2da49aec11b147b729_780.jpg</image>
    <start>09:00AM</start>
    <finish>09:57AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigenten besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt Les Dissonances Johannes Brahms' Streichsextett Nr. 1 in B-Dur, Op. 18. Die Partitur des Werks sieht zwei Violinen, zwei Bratschen und zwei Celli vor. Brahms schrieb seine einzigen beiden Streichsextette zu Beginn seiner Karriere. Das Streichsextett Nr. 1 entstand im Jahr 1860. Er war einer der ersten Komponisten, die f?r dieses Ensemble schrieben und bahnte den Weg f?r Anton?n Dvo??k, Pyotr Ilyich Tchaikovsky, Arnold Schoenberg und andere. Diese Auff?hrung wurde 2013 in der Op?ra de Dijon, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:57AM</start>
    <finish>10:41AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tschaikowski</title>
    <desc>Es war ein Treffen gro?er Meister: Bei den Baden-Badener Osterfestspielen 2016 spielten die Berliner Philharmoniker unter der Leitung von Manfred Honeck mit dem Solisten Yo-Yo Ma. Der Erfolg der Baden-Badener Osterfestspiele 2016 war somit vorprogrammiert! Honeck, der musikalische Direktor des Pittsburgh Symphony Orchestra, arbeitet bereits seit 2013 mit den Berliner Philharmonikern zusammen. Yo-Yo Ma wiederum spielt schon seit 1978 regelm??ig mit ihnen. Bei diesem Konzert pr?sentierten sie Brahms &quot;Tragische Ouvert?re&quot; d-Moll op. 81, Schumanns Violoncello-Konzert op. 129 und Tschaikowskis 6. Sinfonie, die &quot;Path?tique&quot;. Das Schumann-Konzert wurde erst nach dem Tod des Komponisten uraufgef?hrt. Tschaikowski wiederum starb nur neun Tage nach der Premiere seiner 6. Sinfonie.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:41AM</start>
    <finish>11:29AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schumann</title>
    <desc>Nachdem er alle 32 Klaviersonaten von Ludwig van Beethoven aufgenommen hatte, um den 250. Geburtstag des Komponisten zu feiern, entschied sich Riccardo Schwartz dazu, Soloklavierwerke von Robert Schumann aufzunehmen. In dieser Auff?hrung pr?sentiert Schwartz die Humoreske in B-Dur, Op. 20. Schumann komponierte das Werk im Jahr 1839 und widmete es Julie von Webenau. Der Titel des Werks bezieht sich auf die ?ltere Bedeutung von Humor als emotionaler Zustand. Schumann lie? sich von dem deutschen Romantik-Schriftsteller Jean Paul inspirieren, der Humor als &quot;eine Unendlichkeit von Kontrasten&quot;, &quot;eine Gegen?berstellung der kleinen Welt mit der gro?en&quot; definiert und wo &quot;ein Lachen entsteht, das sowohl Schmerz als auch Gr??e in sich tr?gt&quot;. Die Humoreske ist nicht in einzelne S?tze unterteilt, sondern besteht aus kontrastierenden Abschnitten, die zusammen ein durchgehendes St?ck ergeben. Der gefeierte italienische Pianist Riccardo Schwartz (1986) hatte das Privileg, als Solist mit vielen weltbekannten Dirigenten aufzutreten, darunter Gustav Kuhn und Yuri Temirkanov. Zu seinen gefeierten Auftritten z?hlen Rezitals und Konzerte f?r Klavier und Orchester in vielen renommierten Konzerthallen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>11:29AM</start>
    <finish>11:55AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Brahms: Britten u. a. Sopranistin Vassia Alati (Niederlande/Griechenland, 1992) und Pianist Yuto Kiguchi (Japan, 1989) pr?sentieren &quot;C'est l'extase langoureuse&quot; aus Claude Debussys ?Arriettes oubli?es', L. 63, und &quot;Fantoches&quot; aus Debussys ?F?tes galantes', L. 86; Bart Vismans ?Het goud van Vermeer'; &quot;Lerchengesang&quot; aus Johannes Brahms ?Vier Ges?nge', Op. 70; Franz Schuberts ?Gruppe aus dem Tartarus', Op. 24, Nr. 1, D. 583; &quot;Jetzt fallen die Bl?tter schnell&quot; aus Benjamin Brittens ?Auf dieser Insel', Op. 11; und &quot;I gria zoi&quot; (Altes Mutterleben) aus Manolis Kalomiris Mayovotana (Zauberkr?uter), zum Halbfinale des Internationalen Gesangswettbewerbs 2021 ? Lied-Duett. Diese Auff?hrung wurde im Het Noordbrabants Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>11:55AM</start>
    <finish>12:19PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rachmaninow</title>
    <desc>In diesem Konzert wird der Pianist Boris Berezovsky vom Moskauer Philharmonischen Orchester unter der Leitung von Alexander Sladkovsky in einer Auff?hrung von Rachmaninovs Klavierkonzert Nr. 1, Op. 1 begleitet. Rachmaninov komponierte sein erstes Konzert im Alter von 18 Jahren, w?hrend er am Moskauer Konservatorium studierte. Das Konzert wird mit einer Komposition des jungen russischen Komponisten Elmir Nizamov (1986) er?ffnet, die den Titel &quot;Heavenly Movement&quot; tr?gt. Dieses Konzert wurde am 28. April 2017 im Tschaikowsky-Konzertsaal der Moskauer Philharmonischen Gesellschaft aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:19PM</start>
    <finish>12:45PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:45PM</start>
    <finish>01:04PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>H?ndel</title>
    <desc>Emmanuelle Ha?m dirigiert Le Concert d'Astr?e bei einer Darbietung von G. F. H?ndels zweis?tzigem Oratorium &quot;Il Trionfo del Tempo e del Disinganno&quot; (&quot;The Triumph of Time and Truth&quot;). Das St?ck mit einem Libretto von Benedetto Pamphili wurde 1707 in Rom uraufgef?hrt. Regisseur Krzysztof Warlikowski hat sich H?ndels erstem Oratorium, das der Komponist im Alter von nur 22 Jahren schrieb, mit einer tiefgehenden, liebevollen Inszenierung gewidmet. In diesem Oratorium versuchen die Figuren Time und Disillusion, Beauty davon zu ?berzeugen, Pleasure zugunsten weniger fl?chtiger Freuden zu verlassen. Sabine Devieilhe ist eindeutig der Star der Auff?hrung und beeindruckt mit Technik, Stimmumfang und Timbre. Ihr Duell und ihre Harmonie mit Franco Fagioli sind umwerfend. Weitere Solisten sind Michael Spyres und Sara Mingardo. Aufgezeichnet 2016 beim Festival d'Aix-en-Provence.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:04PM</start>
    <finish>03:33PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bruckner</title>
    <desc>Dirigent Franz Welser-M?st leitet das Cleveland Orchestra in einem Konzertprogramm um Bruckners 7. Sinfonie, einem St?ck von bezeichnender Wichtigkeit im Gesamtwerk des Komponisten. Anton Bruckners 7. war die Sinfonie, mit der ihm endlich der Durchbruch als angesehener K?nstler gelang. Sie gilt bis heute als eines seiner beliebtesten Werke. Das Werk orientiert sich am klassischen Sinfonieformat, bestehend aus vier S?tzen, deren Herzst?ck ein ausgedehntes und gef?hlvolles Adagio ist. Aufgenommen 2008 in der Severance Hall in Cleveland, Ohio.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:33PM</start>
    <finish>04:45PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Veerhavenconcert 2018</title>
    <desc>Das Veerhavenconcert in Rotterdam ist ein klassisches Open-Air Konzert, das j?hrlich im attraktiven Hafen Rotterdams stattfindet. Kleine Boote und Schiffchen treiben auf dem Wasser neben einer durchsichtigen B?hne, Seite an Seite mit antiken Segelschiffen. 2018 bot das Veerhavenconcert in Rotterdam ein zug?ngliches Programm mit Opernwerken von Verdi, Ponchielli, und Puccini. Maxim Emelyanchec leitet das Niederl?ndische Philharmonieorchester und den Amsterdamer Toonkunst-Chor. Die Solisten sind Soojin Moon-Sebastian (Sopran), Maria Riccarda Wesseling (Mezzosopran), Paulo Ferreira (Tenor) and Hawijch Elders (Violine).</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:45PM</start>
    <finish>06:12PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Martinu?</title>
    <desc>Das italienisch-schweizerische Ensemble Trio des Alpes, bestehend aus Hana Kotkov? (Violine), Claude Hauri (Cello) und Corrado Greco (Klavier), sowie das Orchestra da Camera di Mantova tun sich zusammen in dieser Auff?hrung des Concertino f?r Klaviertrio und Streichorchester, H. 232, des tschechischen Komponisten Bohuslav Martinu? (1890-1959). Martinu? war ein produktiver Komponist und schuf ein ?uvre von fast 400 Werken. Das viers?tzige Concertino wurde 1933 vollendet und 1936 durch das Basler Kammerorchester unter der Leitung von Paul Sacher uraufgef?hrt. In den Jahren 1931-1943 schrieb Martinu? mehrere konzertante Werke. Viele dieser Werke wurden von der barocken &quot;Concerto grosso&quot;-Form beeinflusst, bei der eine Gruppe von Soloinstrumenten einem gro?en Ensemble gegen?bergestellt wird, ein Prinzip, das Martinu? sehr ansprach. Diese Auff?hrung wurde am 21. Januar 2016 im Teatro Bibiena in Mantua, Italien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:12PM</start>
    <finish>06:33PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Heitor Villa-Lobos Musik f?r Cello und Klavier II</title>
    <desc>In dieser sechsteiligen Dokumentation ?ber das Leben und Werk von Heitor Villa-Lobos nimmt die Regisseurin Liloye Boubli die Zuschauer mit auf eine Reise durch das Leben und Werk der brasilianischen Legende der klassischen Musik. Der Komponist, Dirigent, Cellist und klassische Gitarrist wurde 1887 in Rio de Janeiro, Brasilien, geboren. Aufgewachsen inmitten der immensen gesellschaftlichen Ver?nderungen, die Brasilien zu dieser Zeit durchlebte ? soziale Revolution und Modernisierung, Abschaffung der Sklaverei 1888 ? wurde Villa-Lobos zu einem der bekanntesten s?damerikanischen Komponisten aller Zeiten. In dieser zweiten Folge der Miniserie taucht Boubli tiefer in das Oeuvre von Villa-Lobos ein und erkundet seine musikalischen Einfl?sse und die Anatomie einiger seiner ber?hmtesten Werke. Speziell die &quot;Pequena Su?te&quot;, eine Sammlung von T?nzen und kurzen St?cken in sechs S?tzen, erinnert an seine Verehrung f?r Johann Sebastian Bach.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:33PM</start>
    <finish>07:00PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Halbfinale I. Minsoo Hong (1993, S?dkorea) interpretiert Variationen ?ber das Motif von J.S. Bach: 'Weinen, Klagen', S180, Gounod/Liszt ? Les Adieux, R?verie sur un motif de l'opera Rom?o et Juliette, S409 und Gounod/Liszt ? Valse de l'op?ra Faust, S407 im Halbfinale I (Transkription) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:00PM</start>
    <finish>07:36PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:36PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ice Dance</title>
    <desc>Die Imperial Ice Stars sind weltweit anerkannt als die Vorreiter im Bereich Theater-Eiskunstlauf. Die letzte Interpretation des Ensembles von Publikumsliebling Schwanensee aus dem Jahre 2006 begeisterte ?ber 6 Millionen Zuschauer in zw?lf L?ndern. Das Publikum und Kritiker waren sich einig in ihrem ?berw?ltigendem Lob, das von den stehenden Ovationen der Performances nur unterstrichen wurde. Der Schauplatz der Imperial Ice Stars-Interpretation von Cinderella on Ice ist die russische Region Sibiriens. Um der beliebten Geschichte einen neuen, originellen Twist zu geben, versetzte der preisgekr?nte Artistic Director Tony Mercer die beliebte Geschichte in eine neue Umgebung. Zu eigens kuratierter Musik bieten die 26 Eist?nzer eine einzigartige Show, aufgenommen 2008 in Melbourne, Australien.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/6177e37a8189652ccb4a7195_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>10:08PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Berlioz</title>
    <desc>Hector Berlioz (1803-1869): Symphonie fantastique op. 14. Berliner Philharmoniker; Leitung: Mariss Jansons. Die Europakonzerte der Berliner Philharmoniker sind ein Beitrag des renommierten Orchesters zur europ?ischen Vereinigung. Sie finden jedes Jahr am 1. Mai (der Wiederkehr des Gr?ndungstages des Orchesters 1882) in einem anderen europ?ischen Ort statt; 2001 in der byzantinischen Kirche &quot;Hagia Eirene&quot; in Istanbul.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:08PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tchaikovsky</title>
    <desc>Tschaikowskys &quot;Iolanta&quot; und Strawinskys &quot;Persephone&quot; ? beide Werke &quot;stellen ein Ideal von Sch?nheit, Poesie und Hoffnung dar&quot;. Diese Doppelauff?hrung ist eine Produktion von Peter Sellars aus dem Jahr 2012 am Teatro Real in Madrid. In beiden Werken findet eine Entwicklung aus der Dunkelheit ins Licht statt, die wie ein Initiationsritus wirkt, den die Hauptfiguren durchlaufen und der deren existentielle Gesinnung transformiert. &quot;Iolanta&quot; ist ein reifes Werk Tschaikowskys, das im Jahre 1892 uraufgef?hrt wurde. Es enth?lt alle Facetten der Meisterhaftigkeit des Komponisten: sch?ne Melodien, eine klare Struktur und wahre Leidenschaft in allen Variationen. Der Chor und das Orchester des Teatro Real werden von Teodor Currentzis dirigiert. Die Solisten sind: Ekaterina Scherbachenko (Iolanta), Alexej Markov (Robert), Pavel Cernoch (Vaud?mont), Dmitry Ulianov (King Ren?), Willard White (Ibn-Hakia), Vasily Efimov (Alm?ric), Pavel Kudinov (Bertrand), Ekaterina Semenchuk (Marta), Irina Churilova (Brigita) und Letitia Singleton (Irina Churilova).</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>12:53AM</finish>
    <date>22 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Waldb?hne 1996</title>
    <desc>Die Waldb?hne ist ein Amphitheater in Berlin. Es wurde vom deutschen Architekten Werner March nach dem Vorbild eines griechischen Theaters entworfen und zwischen 1934 und 1936 als Dietrich-Eckart-Freilichtb?hne, einem Thingplatz der Nazis, erbaut und anl?sslich der Olympischen Sommerspiele 1936 er?ffnet. Nach dem Zweiten Weltkrieg wurde es f?r eine Vielzahl von Veranstaltungen genutzt, darunter Boxk?mpfe, Filmvorf?hrungen sowie Klassik- und Rockkonzerte. Es bietet Platz f?r mehr als 22.000 Menschen. Jedes Jahr kommen die Berliner Philharmoniker hierher, um ein atemberaubendes Open Air Konzert zu geben. 1996 dirigierte Claudio Abbado das Orchester. Er lud die S?nger Bryn Terfel, Sergei Larin und Angela Gheorghiu ein, Verdi-Arien zu singen. Auf dem Programm: Verdis Ouvert?re von Nabucco, das Duett &quot;Et lui ...&quot; aus Don Carlos' Feuerchor, Jagos &quot;Credo&quot; und &quot;Gia nella notte ....&quot; aus Otello, den Triumphmarsch aus Aida und Bellinis &quot;Eccomi...&quot; aus &quot;I Capuleti ei Montecchi&quot;.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:53AM</start>
    <finish>02:41AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Franz Welser-M?st dirigiert das Cleveland Orchestra in einer Performance von Brahms 2. Sinfonie. In Anbetracht dessen, dass der Komponist zwei Jahrzehnte zur Fertigstellung seiner ersten Sinfonie brauchte, ist es wenig ?berraschend, dass seine zweite Sinfonie um Einiges leichter ist und sich gekonnt auf die Errungenschaften der ersten st?tzt. Ausgedehnt und gelassen, so schmeichelt diese Sinfonie mit bunter Abwechslung das Ohr des Zuh?rers. Das Werk geh?rt bereits seiner Ver?ffentlichung von 1876 zu den beliebtesten Brahms Orchestralkompositionen. Die Performance wurde 2014 im Wiener Musikverein aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:41AM</start>
    <finish>03:22AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Villa-Lobos</title>
    <desc>13. Streichquartett. Das Quarteto Radam?s Gnattali spielt Heitor Villa-Lobos' 13. Streichquartett. Das Quartett, bestehend aus Carla Rinc?n (Violine), Francisco Roa (Violine), Fernando Thebaldi (Viola) und Hugo Pilger (Cello), wurde 2006 gegr?ndet und ist auf brasilianische Musik und p?dagogische Aktivit?ten spezialisiert. Ihre Aufnahme des kompletten Satzes der Villa-Lobos-Streichquartette wurde ein gro?er Erfolg und erhielt gro?es Lob von der internationalen Musikpresse. Abgesehen von den Bachianas Brasileiros ist Heitor Villa-Lobos au?erhalb Lateinamerikas wenig bekannt. Nicht nur als Komponist, sondern auch als hoch angesehener Dirigent und P?dagoge in seiner Heimat Brasilien hat Villa-Lobos neben Opern, Sinfonien, Konzerten, Klavier- und Chormusik auch 17 Streichquartette komponiert. Dieses Konzert wurde augenommen im Theatro Municipal, Rio de Janiero, Brasilien.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>03:22AM</start>
    <finish>03:48AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>J. S. Bachs Reihe der sechs Brandenburgischen Konzerte geh?rt zu seinen bekanntesten Werken. Der Komponist verfasste die Reihe in den Jahren 1711-1720 und widmete sie im Jahr 1721 dem Markgrafen Christian Ludwig von Brandenburg. Zu ihrem 300-j?hrigen Jubil?um im Jahr 2021 spielten der tschechische Cembalist und Dirigent V?clav Luks und das renommierte Barockensemble Collegium 1704 alle sechs Brandenburgischen Konzerte auf historischen Instrumenten ein. Die Konzerte basieren auf der italienischen Form des Concerto grosso, bei der eine Gruppe von Soloinstrumenten einem gro?en Ensemble gegen?bersteht. Bachs Brandenburgische Konzerte zeichnen sich durch bemerkenswerte Kombinationen von Soloinstrumenten und virtuosen Soli aus. Bei dieser Darbietung im Spiegelsaal des K?thener Schlosses pr?sentieren Luks und sein Collegium 1704 Bachs Brandenburgisches Konzert Nr. 2 in F-Dur, BWV 1047. Trompete, Violine, Blockfl?te und Oboe haben jeweils Soli in diesen St?cken. Besonders die hohen, virtuosen Trompetenpassagen fallen in diesem Konzert auf.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:48AM</start>
    <finish>03:59AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Harriet Burns. Die Sopranistin Harriet Burns (Vereinigtes K?nigreich, 1989) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) Robert Schumanns &quot;Singet nicht in Trauert?nen&quot;, Op. 98, Franz Schuberts &quot;Atys&quot;, D. 585, &quot;L'absent&quot; von Gabriel Faur?s &quot;Trois Chansons&quot;, Op. 5, &quot;Seranilla de la Zarzuela&quot; aus Judith Weirs &quot;A Spanish Liederbooklet&quot;, &quot;Tournoiement&quot; (&quot;Songe d'opium&quot;) aus Camille Saint-Sa?ns Liederzyklus &quot;M?lodies persanes&quot;, Op. 26, James K. Wrights &quot;Quilled Sonnet&quot;, Charles Gounods &quot;Au rossignol&quot;, CG. 332 und &quot;Och Moder, ich well in Ding han&quot; aus den 49 deutschen Volksliedern (WoO 33) von Johannes Brahms. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-22/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:59AM</start>
    <finish>04:27AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:27AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethovens Oktett und Dvo??ks Serenade</title>
    <desc>Die Berliner Philharmoniker werden zu den besten Orchester der Welt gez?hlt. 1990 kamen Mitglieder dieses gro?en Orchesters zusammen, um sch?ne Kammermusikst?cke einzuspielen. Das erste ist Ludwig van Beethovens Oktett in Es-Dur und das zweite Anton Dvoraks Serenade in d-Moll. Beide Kompositionen sind f?r Blasinstrumente komponiert, obwohl Beethoven sein erstes Streichquartett f?r diese Komposition ?berarbeitet und erweitert hat. Dieses Konzert wurde im ber?hmten Jaspissaal in den Neuen Kammern aufgezeichnet ? direkt neben Sanssouci, dem Sommerpalast Friedrichs des Gro?en, in Potsdam.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-23/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:53AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Dauc? dirigiert Charpentier und Du Mont</title>
    <desc>Der Cembalist und Organist S?bastien Dauc? leitet das Ensemble Correspondances in diesem Konzert, das im Rahmen des Valletta International Baroque Festival 2017 in der Co-Cath?drale de St-Jean de la Valette in Malta aufgenommen wurde. Das Konzert beginnt mit einer Interpretation von Marc-Antoine Charpentiers Komposition Te Deum aus dem sp?ten 17. Jahrhundert. Das freudige und beliebte Pr?ludium dieses St?cks ist vielen als Eurovisionshymne bekannt. Dar?ber hinaus besteht das Konzertprogramm aus Motetten von Henry du Mont (1610-1694), einem in den s?dlichen Niederlanden geborenen Organisten und Barockkomponisten der franz?sischen Schule. Zu seinen musikalischen Erben z?hlen unter anderem die bekannten Komponisten Jean-Baptiste Lully (1632-1687) und Fran?ois Couperin (1668-1733).</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-23/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:53AM</start>
    <finish>07:25AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung f?hrt Les Dissonances Johannes Brahms' Symphonie Nr. 4 in e-Moll, Op. 98 auf. Brahms vollendete seine letzte Symphonie im Jahr 1885. Er selbst dirigierte die erfolgreiche Premiere im Oktober desselben Jahres in der deutschen Stadt Meiningen. Der finale Satz der Symphonie ist eine Chaconne, eine Variationsform, die die Faszination des Komponisten f?r Barockmusik widerspiegelt. In diesem Satz entlehnte Brahms ein 8-taktiges Thema aus J. S. Bachs Kantate 'Nach dir, Herr, verlanget mich', BWV 150. Der Satz beginnt mit dem Thema und pr?sentiert dann eine Reihe von Variationen, alle basierend auf dem gleichen wiederholten Thema im Bass. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Op?ra de Dijon, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-23/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:25AM</start>
    <finish>08:09AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Finale: Valerie Eickhoff. Die Mezzosopranistin Valerie Eickhoff (Deutschland, 1996) singt im Finale der Arienkategorie des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Deh, per questo istante solo&quot; aus Wolfgang Amadeus Mozarts Oper &quot;La clemenza di Tito&quot;, &quot;Vois sous l'archet fr?missant&quot; aus Jacques Offenbachs Oper &quot;Hoffmanns Erz?hlungen&quot; und &quot;Una voce poco fa&quot; aus Gioachino Rossinis Oper &quot;Der Barbier von Sevilla&quot;. Begleitet wird sie vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-23/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:09AM</start>
    <finish>08:28AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schubert</title>
    <desc>Roberto Prosseda (1975) spielt Mozarts 5. Klaviersonate und vier Impromptus, Op. 90 von Franz Schubert. Prosseda bringt das Konzert mit einer Interpretation des technisch anspruchsvollen Ballade No. 4, Op. 52 von Chopin zu einem kr?nenden Abschluss. Er ist besonders f?r seine Interpretationen einiger k?rzlich entdeckter Werke von Mendelssohn und seine 9-teilige CD-Serie ?ber Klavierwerke des Komponisten bekannt. Seit 2012 gibt der Italiener zudem Lehrkonzerte mit dem klavierspielenden Roboter TeoTronico. Sein Ziel ist es dabei, den Unterschied zwischen der direkten Umsetzung des Roboters und der menschlichen Interpretationskunst zu verdeutlichen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-23/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:28AM</start>
    <finish>08:39AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:39AM</start>
    <finish>09:01AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mahler</title>
    <desc>Fabio Luisi dirigiert das D?nische Sinfonieorchester in einem Konzert von Mahlers 8. Sinfonie. Das Werk ist eines der umfangreichsten Chorkompositionen des klassischen Konzertrepertoires und wird h?ufig als die &quot;Sinfonie der Tausend&quot; bezeichnet. Mahler komponierte das St?ck 1906 in seiner Maiernigg-Villa im S?den von ?sterreich. Es war das letzte Werk des Komponisten, dessen Premiere zu seiner Lebzeiten stattfand. Teil dieses Konzerts sind die Solisten Ricarda Merbeth (Sopran), Henriette Bonde-Hansen (Sopran), Sofia Fomini (Sopran), Marianne Beate Kielland (Alt), Olesya Petrova (Alt), Stefan Vinke (Tenor), Russel Braun (Bariton) und G?nther Groissb?ck (Bass), sowie die S?nger des d?nischen Nationalchores, des MDR Leipiziger Radiochores und des Kopenhagener Kapellenchores. Diese Performance wurde 2017 im d?nischen DR Koncerthuset in Kopenhagen aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-23/68122d7a41dc965f9cced548_780.jpg</image>
    <start>09:01AM</start>
    <finish>10:40AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mosa?que Project</title>
    <desc>Dieses besondere Konzertevent zahlt der Diversit?t und Vielf?ltigkeit Kanadas aus der Perspektive seiner Einwohner Tribut. Das patriotische &quot;Mosaique Project&quot; des Ensemble Canada beinhaltet eigens in Auftrag gegebene Klavierquartette aus der Feder von 14 verschiedenen Komponisten, jeweils inspiriert durch eine andere Region Kanadas. Das Ensemble, bestehend aus Elissa Lee (Violine) Sharon Wei (Bratsche), Rachel Mercer (Cello) und Angela Park (Klavier) ist derzeit auf dem Weg an die Spitze der kanadischen Klavierquartette. Ensemble Made In Canada consist of Elissa Lee (violin) Sharon Wei (viola), Rachel Mercer (cello) and Angela Park (piano) and is rapidly gaining recognition as Canada's premier piano quartet Awarded the 2006 CBC Galaxie Stars Award from the Banff Centre for the Arts, EMIC was featured in 2008 Chatelaine Magazine's 80th anniversary issue as &quot;Women to Watch&quot; and an ensemble that is leading the next generation of classical musicians. The members of the group have been forging outstanding individual careers and bring together a wealth of experience having already appeared at prestigious festivals such as Marlboro, Ravinia, Orford, Verbier, Prussia Cove, Pablo Casals and Evian. EMIC has performed for Winnipeg Virtuosi, Montreal Pro Musica, SUNY New Paltz, Stratford Music Festival, Ottawa Chamberfest, Parry Sound Festival of the Sound, Jeffery Chamber Music Series, Lindsay Concert Productions, Almonte in Concert, Women's Musical Club of Toronto, Kawartha Concerts, including multiple work cycles for the Kitchener-Waterloo Chamber Music Soceity. EMIC has provided master classes, chamber music coachings, and lectures at universities across Canada and in the United States and have also participated in outreach programs for public schools in Ontario. The group is grateful for support from FACTOR, the Canada Council for the Arts and the Ontario Arts Council. EMIC has been Ensemble-in-Residence at Western University since 2014.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-23/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:40AM</start>
    <finish>11:49AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Der Junge mit der Per?cke</title>
    <desc>&quot;W.A. Mozart: Der Junge mit der Per?cke&quot; erforscht die Faszination von Kindern f?r den Komponisten. Der 30-min?tige Film von Klaus Wischmann zeigt Jungen und M?dchen zwischen acht und elf Jahren, die sein Leben mit Humor und ernsten Interpretationen von Mozarts Biografie nacherz?hlen. Entdecken Sie Wolfgang Amadeus Mozart durch die Augen von Kindern.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-23/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>11:49AM</start>
    <finish>12:18PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Es war ein Treffen gro?er Meister: Bei den Baden-Badener Osterfestspielen 2016 spielten die Berliner Philharmoniker unter der Leitung von Manfred Honeck mit dem Solisten Yo-Yo Ma. Der Erfolg der Baden-Badener Osterfestspiele 2016 war somit vorprogrammiert! Honeck, der musikalische Direktor des Pittsburgh Symphony Orchestra, arbeitet bereits seit 2013 mit den Berliner Philharmonikern zusammen. Yo-Yo Ma wiederum spielt schon seit 1978 regelm??ig mit ihnen. Bei diesem Konzert pr?sentierten sie Brahms &quot;Tragische Ouvert?re&quot; d-Moll op. 81, Schumanns Violoncello-Konzert op. 129 und Tschaikowskis 6. Sinfonie, die &quot;Path?tique&quot;. Das Schumann-Konzert wurde erst nach dem Tod des Komponisten uraufgef?hrt. Tschaikowski wiederum starb nur neun Tage nach der Premiere seiner 6. Sinfonie.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-23/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:18PM</start>
    <finish>12:32PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Deepa Johnny. Die Mezzosopranistin Deepa Johnny (Kanada/Oman, 1998) singt im Halbfinale der Arien-Abteilung der Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Seguidilla&quot; aus der Oper &quot;Carmen&quot; von Georges Bizet, &quot;Asie&quot; aus dem Liederzyklus &quot;Sh?h?razade&quot; von Maurice Ravel und &quot;Tanti affetti in tal momento&quot; aus Gioachino Rossinis Oper &quot;La donna del lago&quot;. Begleitet wird sie vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-23/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:32PM</start>
    <finish>12:53PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:53PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Les Bains Macabres</title>
    <desc>Der franz?sische Komponist Guillaume Connesson (*1970) f?gt seinem bereits beeindruckenden musikalischen Oeuvre stetig neue Werke hinzu. Seine j?ngste Kreation ist die Oper &quot;Les bains macabres&quot;. F?r diese romantische zeitgen?ssische Thriller-Oper arbeitete er eng mit dem Librettisten Olivier Bleys (*1970) zusammen, einem erfolgreichen franz?sischen Autor, der bereits Dutzende von Romanen verfasst hat. Das Ergebnis ist eine r?tselhafte Erz?hlung mit Film-Noir-Soundtrack ?ber die makabren 'Bains Terminus': Kranke G?ste, die hierher kommen, um sich im wohltuenden Wasser der B?der auszuruhen, verlassen den mysteri?sen Ort nie mehr. Als die Polizei von Pool die r?tselhaften Todesf?lle untersucht, stellt sich heraus, dass Leben und Tod nicht so gradlinig voneinander getrennt sind wie erwartet... In dieser Produktion vom Februar 2020 ?bernimmt die Sopranistin Sandrine Buendia die Rolle der C?lia und der Bariton Romain Dayez den Math?o. Dirigent Arie van Beek dirigiert das Orchestre des Frivolit?s Parisiennes in einer Performance unter der Regie von Florent Siaud.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-23/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>03:15PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mahler</title>
    <desc>Am 14. November 1987 feierte ein vielversprechender junger Dirigent sein Deb?t mit den Berliner Philharmonikern mit einem Konzert um Mahlers 6. Sinfonie: Simon Rattle. Im R?ckblick auf dieses pr?gende B?hnenerlebnis sagt Rattle selbst: &quot;Es f?hlte sich so an, als h?tte ich an diesem Tag meine Stimme gefunden.&quot; In diesem letzten Konzert der Berliner Philharmoniker mit Sir Simon Rattle als Chefdirigent von 2018 steht nun erneut das facettenreiche Werk Mahlers auf dem Programm. Die 6. Sinfonie ist auch als die &quot;Tragische&quot; bekannt, deren beinah nihilistischer Ton in starkem Kontrast zu Mahlers Lebenssituation zum Zeitpunkt der Entstehung des Werkes steht. Der Komponist ver?ffentlichte das Werk 1902, kurz nachdem er seine Frau Alma heiratete und das Paar seine zweite Tochter willkommen hie?.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-23/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:15PM</start>
    <finish>04:51PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Meisterwerke entdecken</title>
    <desc>Ludwig van Beethoven: Sinfonie Nr. 5 c-Moll. Mit der Serie &quot;Meisterwerke Entdecken&quot; pr?sentieren wir audiovisuelle Konzertf?hrer der gro?en Meisterwerke der klassischen Musik. Die Serie enth?lt 20 halbst?ndige Dokumentationen ?ber 20 Meisterwerke der Klassik. Angesehene Experten, ber?hmte Solisten und herausragende Dirigenten versetzen Sie zur?ck in die Zeit und an die Orte ihrer Entstehung. In der heutigen Dokumentation geht es um Ludwig van Beethovens ?Sinfonie Nr. 5'. Das St?ck ?bt gleich zu Beginn mit dem Vierton-&quot;Schicksalsmotiv&quot; eine starke Anziehungskraft aus und zieht den Zuh?rer in seinen Bann. Der deutsche Musikwissenschaftler Armin Koch besch?ftigt sich mit der Analyse des Werkes und der deutsche Beethoven-Experte Wulf Konold veranschaulicht die raffinierten Variationen des Schicksalsmotivs auf dem Klavier und erl?utert au?erdem weitere Merkmale dieses gro?artigen Werks.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-23/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>04:51PM</start>
    <finish>05:24PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Kristine Opolais Konzert</title>
    <desc>Kritiker loben sie in den h?chsten T?nen, das Publikum liebt sie. Kristine Opolais, die Primadonna und der Star der New York Metropolitan Opera tritt in ihrer Heimat Lettland auf. Gemeinsam mit dem Latvian National Symphony Orchestra gab sie 2017 ein gro?artiges Konzert in der Nationaloper Lettlands. Das Programm enth?lt Arien aus den Opern, die Kristine zu einem Weltstar machten. Dazu geh?ren haupts?chlich Italienische Musikst?cke, die den Zuschauer zum Tr?umen bringen. Genie?en Sie die sch?nsten Arien und Instrumentalst?cke aus Opern von Giuseppe Verdi, Giacomo Puccini, Pietro Mascagni, Camille Saint-Sa?ns, Arrigo Boito und Alfredo Catalani.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-23/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:24PM</start>
    <finish>07:09PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tschaikowski</title>
    <desc>Das Vasa-Museum in Stockholm, faszinierend und einzigartig aufgrund seiner Lage, seiner Besonderheit und seiner Geschichte, zeigt die Vasa ? eine Galeone aus dem 17. Jahrhundert -, die auf ihrer Jungfernfahrt 1628 gekentert und gesunken ist. Mehrere vergebliche Versuche wurden unternommen, das Wrack zu bergen, ehe die Vasa 1953 32 Meter vor der Insel Beckholmen wiedergefunden wurde. Es brauchte Jahre voller Hingabe und unerm?dlicher Arbeit, um das unbesch?digte Schiff wieder ans Tageslicht zu heben. Das Vasa-Museum wurde 1990 offiziell er?ffnet und ist bis heute eine der bekanntesten Touristenattraktionen in Schweden. Es ist Heimat f?r das historische Schiff und bekannt als Symbol f?r die &quot;?ra der schwedischen Gro?macht&quot;, die den Besucher auf eine Reise ins Schweden des 17. Jahrhunderts mitnimmt. Das alte Schiff ist 69 Meter lang, fast 12 Meter breit und wiegt 1.210 Tonnen. Dieser ungew?hnliche Ort mit Blick in die Vergangenheit schuf eine au?ergew?hnliche Atmosph?re f?r die Berliner Philharmoniker unter der Leitung von Claudio Abbado. Jedes einzelne St?ck des Programms schien perfekt auf die maritime Umgebung abgestimmt zu sein. Sowohl die Ouvert?re zu Richard Wagners Der fliegende Holl?nder als auch Pjotr Tschaikowskys sinfonische Fantasie Der Sturm passten wunderbar zur Hafenszene. Fortgef?hrt wurde das Konzert mit Claude Debussys Trois Nocturnes, die dem Abend ihre impressionistische Schattierung von Licht und Farbe gaben. Beim letzten St?ck des Abends und Hauptwerk des Konzertes ? Giuseppe Verdis Quattro pezzi sacri teilten sich die Berliner Philharmoniker die B?hne mit dem Schwedischen Radiochor und dem Eric Ericson Kammerchor und schufen ein denkw?rdiges Ereignis, mit dem die musikalische Reise der Berliner Philharmoniker 1998 in Schweden auf eindrucksvolle Weise endete.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-23/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:09PM</start>
    <finish>07:32PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>PIAM</title>
    <desc>Halbfinale I: Liszt und Ravel. Der gefeierte Talentscout f?r klassische Musik, Antonio Mormone (1930-2017), lebt als Namensgeber des Premio Internazionale Antonio Mormone (PIAM), der dem Gewinner des gleichnamigen italienischen Musikwettbewerbs verliehen wird, weiter. Die erste Ausgabe dieses Wettbewerbs, der von 2019 bis 2021 an verschiedenen Orten in Mailand stattfand, war dem Klavier gewidmet. Im Rahmen dieses Wettbewerbs spielt Josef Edoardo Mossali (Italien, 2001) Franz Liszts &quot;Apr?s une Lecture de Dante: Fantasia quasi Sonata&quot;, Maurice Ravels &quot;Toccata&quot; aus &quot;Le tombeau de Couperin&quot;, und Et?de Nr. 3 &quot;La Campanella&quot; aus Liszts sechs &quot;Grandes ?tudes de Paganini&quot;. Diese Auff?hrung wurde im Februar 2020 am Teatro EDI Barrio in Mailand aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-23/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:32PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Purcell</title>
    <desc>Herv? Niquet dirigiert den Chor und das Orchester von Le Concert Spirituel bei einer Auff?hrung von Henry Purcells (1659-1695) King Arthur. Die Aufzeichnung fand in der Op?ra National de Montpellier Languedoc-Roussillon im M?rz 2009 statt. Die Solisten sind Ana Marin Labin, Chantal Santon-Jeffery, M?lodie Ruvio, Mathias Vidal, Marc Mouillon und Joao Fernandes. King Arthur, or The British Worthy ist eine Semi-Oper in f?nf Akten. Sie wurde 1691 im Queen's Theatre, Dorset Garden, London, uraufgef?hrt. Die Handlung basiert mehr auf den K?mpfen zwischen K?nig Artus Britanniern und den Sachsen als auf der Legende um Camelot. Semi-Oper bedeutet, dass die Charaktere nicht singen, au?er sie geh?ren der ?bernat?rlichen oder pastoralen Welt an.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-23/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:51PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Die gefeierte deutsche Geigerin Isabelle Faust spielt J. S. Bachs Partita Nr. 2 in D-Moll BWV 1004. Das Werk ist Teil der bekannten Sonaten und Solo-Partiten f?r Violine (BWV 1001-1006) des Komponisten. Die Partita Nr. 2 besteht aus vier Tanzs?tzen, gefolgt von der ber?hmten abschlie?enden Chaconne. Dieser Satz gilt als monumentales St?ck innerhalb des Violinrepertoires. In dieser Chaconne wird ein Thema vorgestellt, zu dem Bach eine Reihe kontinuierlicher Variationen entwickelt, die ein komplexes Spektrum harmonischer M?glichkeiten ausloten. Diese Auff?hrung wurde 2020 in der Thomaskirche in Leipzig aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-23/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:51PM</start>
    <finish>10:24PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Meredith Wohlgemuth. Die Sopranistin Meredith Wohlgemuth (USA, 1995) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Shadowinnower&quot; aus Joseph Schwantners &quot;Two Poems of Agueda Pizarro&quot;, &quot;Erwartung&quot; und &quot;Erhebung&quot; aus Arnold Sch?nbergs &quot;4 Lieder&quot;, Op. 2, &quot;Lied der Delphine&quot; aus Franz Schuberts &quot;Zwei Szenen aus dem Schauspiel 'Lacrimas'&quot;, D. 857, Francis Poulencs &quot;Trois po?mes de Louise Lalanne&quot;, FP. 57 und die St?cke &quot;Rose&quot;, &quot;Gris&quot; und &quot;Mauve&quot; aus dem Liederzyklus &quot;Fantaisie dans tous les tons&quot; von Lionel Daunais. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-23/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:24PM</start>
    <finish>10:52PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:52PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Puccini</title>
    <desc>Puccini bietet eine brillante Darstellung der verliebten Geisha, die in ihrer Naivit?t glaubt, ihr Angebeteter, ein forscher Nordamerikanische Marineoffizier, k?nne ihre Liebe erwidern. Auf musikalischer Ebene bezaubert das Werk mit eing?ngigen Melodien und traditionellen Japanischen Kl?ngen. Trotz des Fiaskos der Premiere von Madama Butterfly in Mailand war der italienische Komponist seinerzeit fest davon ?berzeugt, dass das St?ck, welches er selbst als eine seiner ausdrucksst?rksten Kompositionen empfand, Anerkennung verdiene. Damit sollte er Recht behalten. Regisseur Mario Gas ?bertr?gt die Erz?hlung in ein Filmstudio der 1930er Jahre. Er erz?hlt die bewegende Geschichte von drei verschiedenen Perspektiven: die der Oper selbst, des Filmes, der aus der Oper entsteht und der Projektion des Endergebnisses in schwarzwei? auf der gro?en Leinwand. Die Aufnahme entstand 2017 im Teatro Real Madrid statt. Dirigent Marco Armiliato, das Orchester und der Chor des Teatros, sowie hochrangige Solisten wie Enkelejda Shkosa, Jorge de Le?n, Angel Odena, Francisco Vas, Tomeu Bibilioni und Fernando Rad? verzaubern mit einer erstklassigen musikalischen Darbietung.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-23/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>11:58PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Puccini</title>
    <desc>Puccini bietet eine brillante Darstellung der verliebten Geisha, die in ihrer Naivit?t glaubt, ihr Angebeteter, ein forscher Nordamerikanische Marineoffizier, k?nne ihre Liebe erwidern. Auf musikalischer Ebene bezaubert das Werk mit eing?ngigen Melodien und traditionellen Japanischen Kl?ngen. Trotz des Fiaskos der Premiere von Madama Butterfly in Mailand war der italienische Komponist seinerzeit fest davon ?berzeugt, dass das St?ck, welches er selbst als eine seiner ausdrucksst?rksten Kompositionen empfand, Anerkennung verdiene. Damit sollte er Recht behalten. Regisseur Mario Gas ?bertr?gt die Erz?hlung in ein Filmstudio der 1930er Jahre. Er erz?hlt die bewegende Geschichte von drei verschiedenen Perspektiven: die der Oper selbst, des Filmes, der aus der Oper entsteht und der Projektion des Endergebnisses in schwarzwei? auf der gro?en Leinwand. Die Aufnahme entstand 2017 im Teatro Real Madrid statt. Dirigent Marco Armiliato, das Orchester und der Chor des Teatros, sowie hochrangige Solisten wie Enkelejda Shkosa, Jorge de Le?n, Angel Odena, Francisco Vas, Tomeu Bibilioni und Fernando Rad? verzaubern mit einer erstklassigen musikalischen Darbietung.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-23/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:58PM</start>
    <finish>01:37AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Le stelle di domani - ep.6</title>
    <desc>Sesto appuntamento con il tenore messicano-francese Rolando Villazon, pupillo di Placido Domingo, che promuove e presenta giovani talenti musicali - Junge Sinfonie Berlin - Elias Grandy, direttore.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>01:45PM</start>
    <finish>02:40PM</finish>
    <date>18 May 2025</date>
  </channel>
</tv>
