<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Piano 2024</title>
    <desc>Erste Runde: Adrian Herpe. Adrian Herpe (Frankreich/Ukraine, 2000) spielt Novellette Nr. 8 in fis-Moll aus Robert Schumanns Novelletten, Op. 21; Domenico Scarlattis Sonate in h-Moll, K. 27, und Sonate in e-Moll, K. 98; und Guido Agostis Transkription von Igor Strawinskys Der Feuervogel Suite (Danse infernale, Berceuse und Finale), w?hrend der ersten Runde der Klavierausgabe des Concours musical international de Montr?al 2024 (CMIM). Diese Auff?hrung wurde in der Bourgie Hall des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:37AM</start>
    <finish>08:11AM</finish>
    <date>30 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schumann</title>
    <desc>Nachdem er alle 32 Klaviersonaten von Ludwig van Beethoven aufgenommen hatte, um den 250. Geburtstag des Komponisten zu feiern, entschied sich Riccardo Schwartz dazu, Soloklavierwerke von Robert Schumann aufzunehmen. In dieser Auff?hrung pr?sentiert Schwartz die Humoreske in B-Dur, Op. 20. Schumann komponierte das Werk im Jahr 1839 und widmete es Julie von Webenau. Der Titel des Werks bezieht sich auf die ?ltere Bedeutung von Humor als emotionaler Zustand. Schumann lie? sich von dem deutschen Romantik-Schriftsteller Jean Paul inspirieren, der Humor als &quot;eine Unendlichkeit von Kontrasten&quot;, &quot;eine Gegen?berstellung der kleinen Welt mit der gro?en&quot; definiert und wo &quot;ein Lachen entsteht, das sowohl Schmerz als auch Gr??e in sich tr?gt&quot;. Die Humoreske ist nicht in einzelne S?tze unterteilt, sondern besteht aus kontrastierenden Abschnitten, die zusammen ein durchgehendes St?ck ergeben. Der gefeierte italienische Pianist Riccardo Schwartz (1986) hatte das Privileg, als Solist mit vielen weltbekannten Dirigenten aufzutreten, darunter Gustav Kuhn und Yuri Temirkanov. Zu seinen gefeierten Auftritten z?hlen Rezitals und Konzerte f?r Klavier und Orchester in vielen renommierten Konzerthallen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:11AM</start>
    <finish>08:38AM</finish>
    <date>30 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:38AM</start>
    <finish>09:01AM</finish>
    <date>30 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Sibelius</title>
    <desc>2013 wurde der finnische Dirigent Hannu Linto zum leitenden Dirigenten des finnischen Radio Sinfonieorchester ernannt. Lintu studierte einst Klavier und Cello an der Sibelius-Akademie und dem Turku-Konservatorium im S?dosten Schwedens. Er nahm sich an der Sibelius-Akademie auch erstmals des Dirigierens an. Die zahlreichen Konzerte, in denen er 2012 das finnische Radio Sinfonieorchester leitete, qualifizierten ihn eindeutig als direkten Nachfolger Sakri Oramos, dessen Vertrag 2012, nach einigen Jahren als Dirigent und Konzertmeister, endete. Das Orchester hat sich auf Interpretationen finnischer Musik spezialisiert, doch es spielt auch gelegentlich Meisterwerke von Gustav Mahler und B?la Bart?k. Der finnische Komponist Jean Sibelius z?hlt zu den Favoriten des Orchesters und auch des Dirigenten selbst. Gemeinsam mit Yle, der ?ffentlich-rechtlichen Rundfunkanstalt Finnlands, produzierte das Orchester 2015 eine Konzertserie bestehend aus den sieben Sinfonien des Komponisten. Nach einer kurzen Einleitung in die Thematik, um die sich das St?ck dreht interpretiert das Orchester die gesamte Sinfonie. Nachdem Sibelius 1908 mit Kehlkopfkrebs diagnostiziert wurde, ver?nderte er sowohl seinen Lebensstil, als auch seine Herangehensweise ans Komponieren drastisch. In seiner Todesangst sagte er ganz dem Genuss von Tabak und Alkohol ab. Seine Harmonien wurden in diesem Zeitraum zunehmend d?sterer und schwerf?lliger. Teufel und D?monen z?hlen zu den Bildern, die die dunklen T?ne dieser Sinfonie heraufbeschw?ren.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:01AM</start>
    <finish>10:17AM</finish>
    <date>30 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Monteverdi</title>
    <desc>Der italienische Komponist Claudio Monteverdi (1567-1643) schrieb in einem Zeitraum von f?nf Jahrzehnten neun B?cher mit Madrigalen. Er half dabei, das Genre von den polyphonen, a cappella Madrigalen der Sp?trenaissance zu den &quot;concertato&quot; Madrigalen des fr?hen Barock zu transformieren, wobei er den Ausdruck von Emotionen durch Musik betonte. Im Jahr 2011 begannen der britische Tenor Paul Agnew und das renommierte Barockmusikensemble Les Arts Florissants, acht B?cher von Monteverdis Madrigalen aufzunehmen. In diesem Programm pr?sentiert Les Arts Florissant unter der Leitung von Agnew die Madrigale aus Buch I. Das am Neujahrstag 1587 ver?ffentlichte Buch besteht aus 17 Madrigalen f?r f?nf Stimmen. Diese Auff?hrung wurde 2011 in der Cit? de la musique in Paris, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:17AM</start>
    <finish>11:05AM</finish>
    <date>30 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Hinter den Kulissen der Z?richer Oper</title>
    <desc>Das Opernhaus Z?rich ist eines der renommiertesten in Europa. 15 Premieren werden hier jedes Jahr aufgef?hrt ? ein bemerkenswertes Ergebnis, wenn man beachtet wie viel Arbeit in einer jeden Produktion steckt. In dieser spannenden Dokumentation, blicken wir hinter die Kulissen des Opernhauses Z?richs und folgen der intensiven Entwicklung der neuen Produktion von Gioachino Rossinis &quot;Il Barbiere di Siviglia&quot; mit Vesselina Kasarova in der Rolle von Rosina. Der Film zeigt au?erdem die Vorbereitungen f?r andere Produktionen, wie beispielsweise eines Workshops f?r Richard Wagners &quot;Siegfried&quot; inszeniert von Robert Wilson und einer Probe von Igor Strawinskys &quot;Le Sacre du Printemps&quot; mit der Choreografie von Heinz Spoerli. Dieser Film ?ffnet den Vorhang um die verschiedenen Facetten eines Opernhauses zu verstehen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:05AM</start>
    <finish>11:59AM</finish>
    <date>30 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mendelssohn</title>
    <desc>Sir Simon Rattle dirigiert die Berliner Philharmoniker bei der 2016er Ausgabe des Europakonzerts. Diesmal fiel die Wahl auf die wundersch?ne Barock-Kirche von R?ros, einer norwegischen Bergbaustadt, deren gut erhaltene, pittoreske Altstadt sie zum UNESCO-Weltkulturerbe macht. Die begabte norwegische Geigerin Vilde Frang ist die Starsolistin in Mendelssohns melodischem Violinkonzert Op. 64, welches sie mit W?rme, Eleganz und m?heloser Virtuosit?t spielt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:59AM</start>
    <finish>12:28PM</finish>
    <date>30 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Ives: Brahms u. a. Bassbariton Matthias Hoffmann (?sterreich, 1991) und Pianistin Lisa Ochsendorf (Deutschland, 1991) pr?sentieren ?A. Sehr angenehm' aus Charles Ives Lied ?Memories'; ?Nachtwanderer' aus Hans Erich Pfitzners ?F?nf Lieder', Op. 7; ?Nacht?' aus Hans Sommers ?Zehn Lieder', Op. 9; ?Da unten im Tale' aus Johannes Brahms ?Deutsche Volkslieder', WoO. 33; Henri Duparcs ?Chanson triste'; Bart Vismans ?Vermeers Gold'; ?La ma?tresse volage' aus Francis Poulencs ?Chansons gaillardes', FP 42; Franz Schuberts ?Gruppe aus dem Tartarus', Op. 24, No. 1, D. 583; ?Na smert' chizhika' (On the death of a linnet) aus Sergei Rachmaninoff's ?Zw?lf Romanzen', Op. 21; und ?Sprich, Scheherazade' aus Moritz Eggerts ?Neue Dichter Lieben' zum Halbfinale des Internationalen Gesangswettbewerbs 2021 ? Lied-Duett. Diese Auff?hrung wurde im Het Noordbrabants Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:28PM</start>
    <finish>12:52PM</finish>
    <date>30 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:52PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>30 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart Celebration in Berlin</title>
    <desc>Die mitrei?ende Mozart Celebration, aufgef?hrt in Berlins Staatsoper unter den Linden, ist dem Lebenswerk von Wolfgang Amadeus Mozart gewidmet. Dieses einmalige Galakonzert gl?nzt mit lebendigen St?cken des Salzburger Komponisten, interpretiert von f?hrenden S?ngern und Musikern aus aller Welt. Dirigent Julien Salemkour leitet die bezaubernden Performances der Staatskapelle Berlin. Zu den Star-Solisten des Konzerts z?hlen Nicolaj Znaider (Geige), Thomas Quasthoff (Bariton) und Sylvia Schwartz (Sopran). Teil des Programms sind Ouverture aus la Clemenza di Tito, 'Violin Concerto No. 5', das Lied 'Chi sa, chi sa, qual sia', Mozarts 23. Klavierkonzert, die Arie 'Per questa bella mano', Papageno's Arie aus der Zauberfl?te, das Duett &quot;Papageno-Papagena&quot; us der Zauberfl?te, und seine 40. Sinfonie.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>02:37PM</finish>
    <date>30 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ravel</title>
    <desc>Die herausragenden russischen Pianisten Nikolay Lugansky und Vadim Rudenko tun sich zusammen in einer Auff?hrung von Maurice Ravels &quot;La Valse&quot; in einer Bearbeitung f?r zwei Klaviere. Diese Auff?hrung wurde am 25. November 2021 im Tschaikowsky-Konzertsaal in Moskau, Russland, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:37PM</start>
    <finish>02:54PM</finish>
    <date>30 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ice Dance</title>
    <desc>Die preisgekr?nten Imperial Ice Stars sind ein Ensemble aus 26 Eiskunstl?ufern, die gemeinsam insgesamt ?ber 250 Wettbewerbsauszeichnungen verzeichnen k?nnen und in spektakul?ren Performances Eiskunstlauf, Theater und Ballett verbinden. Von Kritikern gepriesen, vom Publikum mit stehenden Ovationen belohnt: die Imperial Ice Stars begeisterten bereits an einer Vielzahl prestigevoller Veranstaltungsorte, wie etwa der Londoner Royal Albert Hall und Sandler's Wells, Singapurs Esplanade-Theater, Montreals Place des Arts und dem Kapst?dter Artscape. Diese Aufnahme aus der Melbourne Theatre Company in Australien bietet einen neuen Blickwinkel auf die weltbekannte Geschichte Dornr?schens, mit musikalischer Untermalung von Originalkompositionen von Tschaikowski (1840-1893).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/04/08/4a/6177c45e8189652ccb4a0804.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,6016,3378),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:54PM</start>
    <finish>04:43PM</finish>
    <date>30 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Jedes Jahr wird das Europakonzert von den Berliner Philharmonikern in einem bekannten Konzertsaal oder an einem besonderen Ort veranstaltet. Das diesj?hrige Konzert wird in der pr?chtigen Royal Albert Hall in London aufgef?hrt. Der niederl?ndische Dirigent Bernard Haitink beginnt mit Tschaikowskys Fantasie-Ouvert?re aus &quot;Romeo und Julia&quot;. Das zweite St?ck ist Wolfgang Amadeus Mozarts ber?hmtes Violinkonzert Nr. 3 G-Dur KV 216 mit dem deutschen Violinsten Frank Peter Zimmermann. W?hrend seiner Karriere spielte dieser mit vielen ber?hmten Orchestern und Dirigenten, wie dem Boston Symphony Orchestra und Mariss Jansons. Zimmermann hat eine gro?e Leidenschaft f?r Kammermusik und spielt viele Liederabende mit dem italienischen Pianisten Enrico Pace. Das Konzert schlie?t mit Strawinskys &quot;Fr?hlingsopfer&quot; ab, das der Komponist 1913 f?r Sergei Diaghilevs Ballets Russes schrieb. Die Premiere sorgte aufgrund der avantgardistischen Natur der Musik und der Choreographie des St?ckes f?r viel Aufsehen und Furore beim Publikum. Das &quot;Fr?hlingsopfer&quot; gilt heute als eines der Meisterwerke der klassischen Musikgeschichte und hat viele Komponisten des 20. Jahrhunderts beeinflusst. Zugabe ist Tschaikowskys Blumenwalzer aus dem Nussknacker.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:43PM</start>
    <finish>05:13PM</finish>
    <date>30 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schostakowitsch</title>
    <desc>Der britisch-franz?sische Pianist David Levy interpretiert Dmitri Schostakowitschs 24 Pr?ludien und Fugen, Op. 87. Dieses Werk besteht aus 24 St?cken f?r Klavier, jeweils in einer der Dur- und Molltonarten der chromatischen Skala. Jedes St?ck besteht aus einem Pr?ludium, gefolgt von einer Fuge. Der Komponist lie? sich zweifellos von J. S. Bachs ber?hmtem &quot;Das Wohltemperierte Klavier&quot; (BWV 846-893) inspirieren, einer Sammlung von 48 Pr?ludien und Fugen, die in zwei B?nden ver?ffentlicht wurde. Schostakowitsch begann im Herbst 1950 mit der Komposition, nachdem er als Jurymitglied den Bach-Wettbewerb in Leipzig besucht hatte. Dort beeindruckte ihn die Auff?hrung der russischen Pianistin Tatiana Nikolajewa zutiefst, die Bachs 48 Pr?ludien und Fugen spielte. Nach der Fertigstellung im Februar 1951 widmete er das Werk Nikolajewa, die auch die Urauff?hrung im Dezember 1952 in Leningrad spielte. Diese Auff?hrung wurde im September 2023 im Budapest Music Center, Ungarn, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/d3/8b/42/67eb9f7ad698d63f3c428bd3.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,1280,718),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:13PM</start>
    <finish>07:15PM</finish>
    <date>30 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Summertime at the Domaine Forget</title>
    <desc>Der Dokumentarfilm &quot;Summertime at the Domaine Forget&quot; bietet Einblick in ein Kleinod von internationalem Rang: Das Domaine Forget Festival in Saint-Ir?n?e, Qu?bec. Das Domaine Forget ist eine der bedeutendsten Musik-Akademien Kanadas und beherbergt einmal im Jahr dieses Musik- und Tanzfestival. Jeden Sommer nehmen 500 Musikstudenten aus der ganzen Welt an einem intensiven Kursprogramm teil: Meisterkurse, Einzelunterricht, Kammermusik-Sessions, Vorlesungen und Workshops.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:15PM</start>
    <finish>07:30PM</finish>
    <date>30 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Solofinale</title>
    <desc>Alexander Ullman (1991, Gro?britannien) interpretiert Liszts ?tudes d'ex?cution transcendante, Nr. 11 Harmonies du soir (S139/11), Nuages gris (S199), Bagatelle sans tonalit? (S216a) und Grandes ?tudes de Paganini No. 6, Quasi presto, (S141/6) im Solofinale des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:30PM</start>
    <finish>07:52PM</finish>
    <date>30 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:52PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>30 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Das West-Eastern Divan Ochestra auf der Alhambra</title>
    <desc>Beethoven, Leonoren-Ouvert?re Nr. 3 ? Brahms, Symphonie No. 1 ? Bottesini, Fantasie ?ber Themen von Rossini ? Wagner: Vorspiel und Liebestod aus Tristan und Isolde. Kyril Zlotnikov (Violoncello), Nabil Shehata (Kontrabass), West-Eastern Divan Orchestra; Leitung: Daniel Barenboim. Musik als Sprache des Friedens ? diese Vision vereint die jungen Musiker des West-Eastern Divan Orchestra, die aus Israel, Pal?stina, Syrien, Jordanien, ?gypten und Europa stammen. Sie spielen gemeinsam in dem Orchester, das Daniel Barenboim 1999 zusammen mit dem pal?stinensischen Literaturwissenschaftler Edward Said (1935-2003) gr?ndete. Die Musiker propagieren mit ihren Konzerten den Frieden zwischen V?lkern und Staaten.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:54PM</finish>
    <date>30 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Elgar</title>
    <desc>Der Maggio Musicale Fiorentino (Florentiner Musikmai) ist das ?lteste Opern- und Musikfestival Italiens. Es wurde 1933 gegr?ndet, urspr?nglich mit dem Ziel, zeitgen?ssische sowie vergessene Opern zu pr?sentieren. Im Laufe der Jahre hat sich das Spektrum jedoch stark erweitert, und Orchesterkonzerte sind l?ngst ein fester Bestandteil des Festivals. Im Rahmen der Ausgabe 2021, die w?hrend der COVID-19-Pandemie stattfand, dirigiert Sir John Eliot Gardiner das Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino in einem wunderbaren Konzertprogramm, das Pjotr Iljitsch Tschaikowskis Sinfonie Nr. 2 in c-Moll, Op. 17, &quot;Kleinrussische Sinfonie&quot;, und Edward Elgars Variationen ?ber ein Originalthema, Op. 36, besser bekannt als die Enigma-Variationen, umfasst. Tschaikowskis Sinfonie Nr. 2, die 1872 geschrieben wurde, tr?gt den Spitznamen &quot;Kleinrussische Sinfonie&quot;, da der Komponist mehrere Volkslieder aus der ukrainischen Region, die damals oft als &quot;Kleinrussland&quot; bezeichnet wurde, in sein Werk einflie?en lie?. Elgars Enigma-Variationen, die 1899 vollendet wurden, sind ein Orchesterwerk, das ein Thema und vierzehn Variationen umfasst. Diese Auff?hrung wurde 2021 im Teatro del Maggio Musicale Fiorentino in Florenz, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:54PM</start>
    <finish>10:29PM</finish>
    <date>30 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Im Jahre 1722, in seiner K?thener Zeit, ver?ffentlichte Johann Sebastian Bach ein Buch mit Pr?ludien und Fugen in allen 24 Dur- und Moll-Tonarten. Diese Sammlung wurde unter dem Titel &quot;Das Wohltemperierte Klavier, Buch I, BWV 846-869&quot; bekannt. Zwei Jahrzehnte sp?ter stellte Bach in Leipzig ein weiteres Buch zusammen: &quot;Das Wohltemperierte Klavier, Buch II, BWV 870-893&quot; f?r Klavier, aber auch f?r Cembalo, Klavichord und Orgel. Obwohl die St?cke nicht spezifisch f?r ein Instrument geschrieben wurden, z?hlen sie zu den bedeutendsten Werken in der Geschichte der westlichen Klassischen Musik. In dieser Aufnahme von 2010 aus dem Palau G?ell in Barcelona spielt Joanna MacGregor die Pr?ludien und Fugen 13 bis 24 (BWV 858-869) aus Bachs Wohltemperiertem Klavier, Buch I.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:29PM</start>
    <finish>10:42PM</finish>
    <date>30 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:42PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>30 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tchaikovsky</title>
    <desc>Tschaikowskys &quot;Iolanta&quot; und Strawinskys &quot;Persephone&quot; ? beide Werke &quot;stellen ein Ideal von Sch?nheit, Poesie und Hoffnung dar&quot;. Diese Doppelauff?hrung ist eine Produktion von Peter Sellars aus dem Jahr 2012 am Teatro Real in Madrid. In beiden Werken findet eine Entwicklung aus der Dunkelheit ins Licht statt, die wie ein Initiationsritus wirkt, den die Hauptfiguren durchlaufen und der deren existentielle Gesinnung transformiert. &quot;Iolanta&quot; ist ein reifes Werk Tschaikowskys, das im Jahre 1892 uraufgef?hrt wurde. Es enth?lt alle Facetten der Meisterhaftigkeit des Komponisten: sch?ne Melodien, eine klare Struktur und wahre Leidenschaft in allen Variationen. Der Chor und das Orchester des Teatro Real werden von Teodor Currentzis dirigiert. Die Solisten sind: Ekaterina Scherbachenko (Iolanta), Alexej Markov (Robert), Pavel Cernoch (Vaud?mont), Dmitry Ulianov (King Ren?), Willard White (Ibn-Hakia), Vasily Efimov (Alm?ric), Pavel Kudinov (Bertrand), Ekaterina Semenchuk (Marta), Irina Churilova (Brigita) und Letitia Singleton (Irina Churilova).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>12:53AM</finish>
    <date>30 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart Live from Beijing</title>
    <desc>On January 27, 2006, Chinese virtuoso pianist Lang Lang celebrated WA Mozart's birthday with a performance of the Piano Concerto No. 24 in the Forbidden City Concert Hall of Beijing with the China Philharmonic Orchestram directed by Long Yu. The concert hall is located inside the walls of the Forbidden City, in the beautifully maintained gardens of Zhongshan Park, directly adjacent to Tiananmen Square. The program of the concert also includes the opening of Cosi fan tutte, Symphony No. 25, KV 183, &quot;Hai gia came the causa!&quot; from Le Nozze di Figaro, &quot;Finch'han dal vino&quot; from Don Giovannia, and Piano Sonata No. 10, K. 330.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:53AM</start>
    <finish>02:21AM</finish>
    <date>31 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Benedetti Michelangeli esegue Ravel</title>
    <desc>Puntata della docu serie Magic Moment of Music dedicata al celebre pianista Arturo Benedetti Michelangeli che si cimenta nel repertorio di M.Ravel - con K.Zimerman, P.L.Aimard, Lang Lang - S.Celibidache (2025).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/a73a41e3-db09-40e1-b742-180672e8267f/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=4abca66ecd600fa94c2a9a520c4a96b8</image>
    <start>07:00AM</start>
    <finish>08:00AM</finish>
    <date>30 July 2025</date>
  </channel>
</tv>
