<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Purcell</title>
    <desc>Herv? Niquet dirigiert den Chor und das Orchester von Le Concert Spirituel bei einer Auff?hrung von Henry Purcells (1659-1695) King Arthur. Die Aufzeichnung fand in der Op?ra National de Montpellier Languedoc-Roussillon im M?rz 2009 statt. Die Solisten sind Ana Marin Labin, Chantal Santon-Jeffery, M?lodie Ruvio, Mathias Vidal, Marc Mouillon und Joao Fernandes. King Arthur, or The British Worthy ist eine Semi-Oper in f?nf Akten. Sie wurde 1691 im Queen's Theatre, Dorset Garden, London, uraufgef?hrt. Die Handlung basiert mehr auf den K?mpfen zwischen K?nig Artus Britanniern und den Sachsen als auf der Legende um Camelot. Semi-Oper bedeutet, dass die Charaktere nicht singen, au?er sie geh?ren der ?bernat?rlichen oder pastoralen Welt an.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-23/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:51PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Die gefeierte deutsche Geigerin Isabelle Faust spielt J. S. Bachs Partita Nr. 2 in D-Moll BWV 1004. Das Werk ist Teil der bekannten Sonaten und Solo-Partiten f?r Violine (BWV 1001-1006) des Komponisten. Die Partita Nr. 2 besteht aus vier Tanzs?tzen, gefolgt von der ber?hmten abschlie?enden Chaconne. Dieser Satz gilt als monumentales St?ck innerhalb des Violinrepertoires. In dieser Chaconne wird ein Thema vorgestellt, zu dem Bach eine Reihe kontinuierlicher Variationen entwickelt, die ein komplexes Spektrum harmonischer M?glichkeiten ausloten. Diese Auff?hrung wurde 2020 in der Thomaskirche in Leipzig aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-23/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:51PM</start>
    <finish>10:24PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Meredith Wohlgemuth. Die Sopranistin Meredith Wohlgemuth (USA, 1995) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Shadowinnower&quot; aus Joseph Schwantners &quot;Two Poems of Agueda Pizarro&quot;, &quot;Erwartung&quot; und &quot;Erhebung&quot; aus Arnold Sch?nbergs &quot;4 Lieder&quot;, Op. 2, &quot;Lied der Delphine&quot; aus Franz Schuberts &quot;Zwei Szenen aus dem Schauspiel 'Lacrimas'&quot;, D. 857, Francis Poulencs &quot;Trois po?mes de Louise Lalanne&quot;, FP. 57 und die St?cke &quot;Rose&quot;, &quot;Gris&quot; und &quot;Mauve&quot; aus dem Liederzyklus &quot;Fantaisie dans tous les tons&quot; von Lionel Daunais. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-23/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:24PM</start>
    <finish>10:52PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:52PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Puccini</title>
    <desc>Puccini bietet eine brillante Darstellung der verliebten Geisha, die in ihrer Naivit?t glaubt, ihr Angebeteter, ein forscher Nordamerikanische Marineoffizier, k?nne ihre Liebe erwidern. Auf musikalischer Ebene bezaubert das Werk mit eing?ngigen Melodien und traditionellen Japanischen Kl?ngen. Trotz des Fiaskos der Premiere von Madama Butterfly in Mailand war der italienische Komponist seinerzeit fest davon ?berzeugt, dass das St?ck, welches er selbst als eine seiner ausdrucksst?rksten Kompositionen empfand, Anerkennung verdiene. Damit sollte er Recht behalten. Regisseur Mario Gas ?bertr?gt die Erz?hlung in ein Filmstudio der 1930er Jahre. Er erz?hlt die bewegende Geschichte von drei verschiedenen Perspektiven: die der Oper selbst, des Filmes, der aus der Oper entsteht und der Projektion des Endergebnisses in schwarzwei? auf der gro?en Leinwand. Die Aufnahme entstand 2017 im Teatro Real Madrid statt. Dirigent Marco Armiliato, das Orchester und der Chor des Teatros, sowie hochrangige Solisten wie Enkelejda Shkosa, Jorge de Le?n, Angel Odena, Francisco Vas, Tomeu Bibilioni und Fernando Rad? verzaubern mit einer erstklassigen musikalischen Darbietung.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-23/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>11:58PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Puccini</title>
    <desc>Puccini bietet eine brillante Darstellung der verliebten Geisha, die in ihrer Naivit?t glaubt, ihr Angebeteter, ein forscher Nordamerikanische Marineoffizier, k?nne ihre Liebe erwidern. Auf musikalischer Ebene bezaubert das Werk mit eing?ngigen Melodien und traditionellen Japanischen Kl?ngen. Trotz des Fiaskos der Premiere von Madama Butterfly in Mailand war der italienische Komponist seinerzeit fest davon ?berzeugt, dass das St?ck, welches er selbst als eine seiner ausdrucksst?rksten Kompositionen empfand, Anerkennung verdiene. Damit sollte er Recht behalten. Regisseur Mario Gas ?bertr?gt die Erz?hlung in ein Filmstudio der 1930er Jahre. Er erz?hlt die bewegende Geschichte von drei verschiedenen Perspektiven: die der Oper selbst, des Filmes, der aus der Oper entsteht und der Projektion des Endergebnisses in schwarzwei? auf der gro?en Leinwand. Die Aufnahme entstand 2017 im Teatro Real Madrid statt. Dirigent Marco Armiliato, das Orchester und der Chor des Teatros, sowie hochrangige Solisten wie Enkelejda Shkosa, Jorge de Le?n, Angel Odena, Francisco Vas, Tomeu Bibilioni und Fernando Rad? verzaubern mit einer erstklassigen musikalischen Darbietung.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-23/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:58PM</start>
    <finish>01:37AM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ravel - Concerto in sol</title>
    <desc>Concerto in sol maggiore per pianoforte ed orchestra (1931) eseguito per la prima volta alle Salle Pleyel di Parigi nel 1932 diretto dallo stesso Ravel - Orchestra Nazionale Francese - L.Bernstein, dir. (Parigi, 1975).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>09:15PM</start>
    <finish>09:45PM</finish>
    <date>23 May 2025</date>
  </channel>
</tv>
