<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rachmaninow</title>
    <desc>In diesem Konzert wird der Pianist Boris Berezovsky vom Moskauer Philharmonischen Orchester unter der Leitung von Alexander Sladkovsky in einer Auff?hrung von Rachmaninovs Klavierkonzert Nr. 1, Op. 1 begleitet. Rachmaninov komponierte sein erstes Konzert im Alter von 18 Jahren, w?hrend er am Moskauer Konservatorium studierte. Das Konzert wird mit einer Komposition des jungen russischen Komponisten Elmir Nizamov (1986) er?ffnet, die den Titel &quot;Heavenly Movement&quot; tr?gt. Dieses Konzert wurde am 28. April 2017 im Tschaikowsky-Konzertsaal der Moskauer Philharmonischen Gesellschaft aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:06PM</start>
    <finish>06:33PM</finish>
    <date>17 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brasilianische Musik f?r Cello und Klavier VI</title>
    <desc>In this six-part documentary on the life and work of Brazilian composer Heitor Villa-Lobos, director Liloye Boubli takes viewers on a journey through the life and work of this legend of Brazilian classical music. The composer, conductor, cellist, and classical guitarist was born in Rio de Janeiro, Brazil, in 1887. Growing up during a time of immense social change in Brazil ? with the abolishment of slavery in 1888, this was a time of social revolution and far-reaching modernizations ? Villa-Lobos went on to become one of South America's best-known composers of all time.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:33PM</start>
    <finish>06:59PM</finish>
    <date>17 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Halbfinale I: Ran Feng. Ran Feng (1991, China) interpretiert H?ndel/Liszt ? Sarabande und Chaconne aus dem Singspiel Almira, S181, Gounod/Liszt ? Les Adieux, R?verie sur un motif de l'opera Rom?o et Juliette, S409 und Gounod/Liszt ? Valse de l'op?ra Faust, S407 im Halbfinale (Transkription) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Verantaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:59PM</start>
    <finish>07:33PM</finish>
    <date>17 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:33PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>17 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>The Golden Horde</title>
    <desc>Die Tatarische Akademische Staatsoper und das Ballett f?hren &quot;The Golden Horde&quot; auf, ein Ballett in zwei Akten, choreographiert von Georgij Kowtun. Die Goldene Horde bezieht sich auf einen Teil des mongolischen Reiches, der von der Mitte des 13. Jahrhunderts bis zum Ende des 14. Jahrhunderts in seiner Bl?te stand. Die Musik des Balletts wurde von Reseda Achijarora komponiert und wird vom Orchester und Chor der Tatarischen Akademischen Staatsoper unter der Leitung von Renat Salawatow aufgef?hrt. Zu den K?nstlern geh?ren Maxim Pozelu?ko, Anton Polodjuk und andere. Im Juni 2014 aufgenommen am Tatarischen Staatlichen Akademischen Opern- und Balletttheater in Kasan, Russland.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/04/08/4a/6177c45e8189652ccb4a0804.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,6016,3378),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>10:07PM</finish>
    <date>17 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Die Europakonzerte der Berliner Philharmonie sind mittlerweile Tradition. Seit 1991 feiert das Orchester jedes Jahr seinen Geburtstag am 1. Mai des Jahres 1882 und zelebriert seine Wurzeln in der Alten Welt. Im Jahr 1997 fand das Europakonzert in der K?niglichen Oper von Versailles statt. Solist und Dirigent ist Daniel Barenboim. Das Orchester schlie?t den Abend mit Ludwig van Beethovens ?berw?ltigender 3. Sinfonie &quot;Eroica&quot; ab.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:07PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>17 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rossini</title>
    <desc>Gioachino Rossinis Oper &quot;La Cenerentola&quot; wurde im Februar 1816 uraufgef?hrt, nach dem gro?en Erfolg von &quot;Der Barbier von Sevilla&quot;. Das Libretto stammt aus der Feder von Jacopo Ferretti. Interessanterweise fand die Erstauff?hrung nicht besonders viel Anklang, doch genau wie bei Rossinis vorheriger Oper wurde sie schon kurz darauf in ganz Italien und auch in anderen L?ndern gespielt. Die leichtf??ig-frische Ouvert?re von &quot;La Cenerentola&quot; geh?rt zu Rossinis ber?hmtesten Werken. Was die Oper so besonders macht, ist der starke Kontrast zwischen der Sanftheit der Hauptfigur, dem Pathos der Handlung, Rossinis Virtuosit?t und seinem ausgepr?gten Sinn f?r Humor. Bei dieser Auff?hrung von La Cenerentola an der Op?ra de Rennes von 2015 spielen das Sinfonieorchester von Bretagne und der Chor der Oper Rennes unter der Leitung von Darrell Ang. Mit Jos? Maria Lo Monaco, Daniele Zanfardino, Marc Scoffoni und Bruno Pratico.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:58AM</finish>
    <date>17 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Waldb?hne 2002</title>
    <desc>Mariss Jansons f?hrte die Berliner Philharmoniker auf der Waldb?hne mit ihrem Special Guest Vadim Repin (Violine) durch einen Abend mit beliebten Zugaben und erntete stehenden Applaus. Die Waldb?hne in Berlin ist zweifellos eine der beeindruckendsten Freilichtb?hnen Europas. Jeden Sommer gastieren hier die Berliner Philharmoniker und spielen vor einem Publikum von 20.000 Menschen. Die 2002er Ausgabe dieses Konzertes konzentriert sich auf Zugaben, die h?ufig von gro?en Orchestern und Ensembles gespielt werden. Die Berliner Philharmoniker spielen zusammen mit dem in Russland geborenen belgischen Violinisten Vadim Repin, der der j?ngste Gewinner der Queen Elisabeth Music Competition in Br?ssel ist und unter vielen f?hrenden Dirigenten wie Simon Rattle, Valery Gergiev und dieses Mal Mariss Jansons spielte. Das Programm variiert von Wagner bis Tschaikowski und von Sibelius bis John Williams. Die ultimative Zugabe: Paul Linckes &quot;Berliner Luft&quot;.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:58AM</start>
    <finish>03:30AM</finish>
    <date>18 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Sch?nberg</title>
    <desc>Claudio Abbado leitet das Gustav Mahler Jugendorchester in einer Auff?hrung der sinfonischen Dichtung Pelleas und Melisande (Op. 5). Diese Auff?hrung wurde 2006 im Wiener Musikverein aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:30AM</start>
    <finish>04:10AM</finish>
    <date>18 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schubert</title>
    <desc>Anl?sslich ihres 80. Geburtstags widmete sich die argentinische Pianistin Martha Argerich dem Kammermusikrepertoire in diesem wunderbaren Konzert, das im Ch?teau de Chantilly, Frankreich, aufgenommen wurde. Die &quot;Grande Dame des Klaviers&quot; wird von verschiedenen renommierten K?nstlern begleitet, darunter die Pianisten Lily Maisky und Iddo Bar-Sha?, die Geiger Tedi Papavrami und Akiko Suwanai, ihre Tochter und Bratschistin Lyda Chen-Argerich sowie der Cellist Mischa Maisky. Auf dem Programm stehen unter anderem Felix Mendelssohns Klaviertrio Nr. 1 in d-Moll, Op. 49; Leo? Jan??eks Violinsonate; Franz Schuberts Rondo in A-Dur, D. 951; und Johannes Brahms' Klavierquartett Nr. 3 in c-Moll, Op. 60. Diese Auff?hrung wurde am 4. Mai und 13. Juni 2021 aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:10AM</start>
    <finish>04:23AM</finish>
    <date>18 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mussorgsky</title>
    <desc>Young Euro Classic ist f?r junge internationale Orchestermusiker die bedeutendste Plattform im Bereich europaweite Klassikmusik, -tradition und -entwicklung. Jeden Sommer treten Orchester aus aller Welt 17 Tage lang im Berliner Konzerthaus am Gendarmenmarkt auf. Diese Performance zeigt einige Highlights der Young Euro Classic Ausgabe von 2016. Teil des Programms sind ber?hmte Klassikst?cke wie der dritte Satz aus Vivaldis &quot;Sommer&quot; der Vier Jahreszeiten, Mussorgky's &quot;Night on Bald Mountain&quot; und &quot;Habanera&quot; von Bizets Carmen. Tenor Alan Pingarr?n singt &quot;Gratia plena&quot; von Mario Talavera und &quot;Dime Que Si&quot; von Alfonso Oteo. Zus?tzlich Teil des Programms sind ber?hmte Orchesterwerke wie Adagietto aus Mahlers 5. Sinfonie und der dritte Satz aus Rachmaninoffs 3. Sinfonie.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:23AM</start>
    <finish>04:37AM</finish>
    <date>18 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Debussy: Haydn u. a. Die Sopranistin Isabel Weller (Deutschland, 1994) und die Pianistin Yuriko Watanabe (Japan, 1994) spielen Claude Debussys &quot;Nuit d'?toiles&quot;, L. 2, und &quot;Mandoline&quot;, L. 43; Joseph Haydns &quot;Piercing eyes&quot;, Hob. XXVIa, Nr. 35; &quot;Die Mainacht&quot; aus Johannes Brahms' &quot;Vier Ges?ngen&quot;, Op. 43; &quot;Piet?&quot; aus Paul Hindemiths &quot;Das Marienleben&quot;, Op. 27; Bart Vismans &quot;Vermeers Gold&quot;; und &quot;Lied vom Winde&quot; aus Hugo Wolfs M?rike-Liedern beim Halbfinale der International Vocal Competition 2021 ? Lied Duo. Diese Auff?hrung wurde im Het-Noordbrabants-Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:37AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>18 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozarts 38. Sinfonie</title>
    <desc>Gerd Albrecht dirigiert die Deutsche Kammerphilharmonie bei einer Auff?hrung von Mozarts 38. &quot;Prager Sinfonie&quot;. Mozart komponierte sie Ende 1786, die Premiere fand im Januar 1787 w?hrend des ersten Pragbesuchs des Komponisten statt, daher tr?gt sie den Spitznamen &quot;Prager Sinfonie&quot;. Ungew?hnlich ist, dass diese Sinfonie aus nur drei S?tzen besteht und so das einzige gr??ere Sinfoniewerk der Klassik ohne Menuett oder Scherzo ist. Die Sinfonie beginnt mit einem Adagio, gefolgt von einem sehr kraftvollen, dramatischen Allegro mit dramatischen Z?gen, Ankl?nge von Mozarts sp?terer Oper Don Giovanni. Regie: J?nos Darvas.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:28AM</finish>
    <date>18 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>H?ndel</title>
    <desc>Der Messias (HWV 56) von Georg Friedrich H?ndel, auch bekannt als &quot;A New Sacred Oratorio&quot;, erz?hlt vom Leben und Leiden Christi: Eine Geschichte von Passion, Feuer und Opfer. Es ist eines der bekanntesten Werke H?ndels, und er komponierte dieses Oratorium samt des ber?hmten &quot;Halleluja&quot; in nur drei Wochen. Das Werk erfreut sich seit seiner Urauff?hrung 1742 in Dublin gr??ter Beliebtheit und wird h?ufig an Ostern aufgef?hrt. Die Darbietung des niederl?ndischen Ensembles Ribattuta Musica unter der Leitung des Dirigenten Dick Duijst wurde 2016 in der gro?en Kirche der Stadt Ermelo in den Niederlanden gefilmt. Die Solisten sind Elvire Beekhuizen (Sopran), Rosina Fabius (Bratsche), Oscar Verhaar (Countertenor) Satriya Krisna (Tenor), and Hans Voschezang (Bass). Ribattuta Musica ist ein professionelles Ensemble, das authentische Darbietungen basierend auf den musikalischen Praktiken, die zur Lebenszeit der Komponisten g?ngig waren, erbringt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:28AM</start>
    <finish>06:58AM</finish>
    <date>18 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Das Europakonzert fand 2007 anl?sslich des 125. Jubili?ums in der Heimat der Berliner Philharmoniker, der Hauptstadt Deutschlands statt. Unter dem Motto &quot;Das Jahr 1882&quot; interpretiert das gefeierte Orchester unter der Leitung von Dirigent Sir Simon Rattle Brahms' &quot;Konzert f?r Violine, Cello und Orchester&quot;, sowie dessen 4. Sinfonie und Wagners &quot;Prel?de des Ersten Aktes&quot; aus Parsifal. Letzteres war 1913 unter der Leitung von Dirigent Alfred Hertz Teil der ersten professionellen Tonaufnahme des Orchesters. Die Solisten der Performance, Lisa Batiashvili (Violine) und Truls M?rk (Cello) sind gleicherma?en junge und gefeierte Virtuosen, die heute regelm??ig in Begleitung der besten Orchester Weltweit auftreten. Das &quot;Kraftwerk und Kabelwerk Oberspree&quot;&quot; diente f?r dieses Konzert als ungew?hnlicher Konzertsaal des Orchesters. Es gilt als eines der beeindruckendsten historischen Geb?ude des 19. Jahrhunderts in Berlin und seine beeindruckende Atmosph?re erschafft in Kombination mit den Kl?ngen von Brahms und Wagner eine Gef?hl der totalen musikalischen Hingabe.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:58AM</start>
    <finish>07:48AM</finish>
    <date>18 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Erste Runde: Deepa Johnny. Mezzo-soprano Deepa Johnny (Canada/Oman, 1998) performs 'Adieu de l'h?tesse arabe' from Georges Bizet's 20 M?lodies, Op. 21; Franz Schubert's Gretchen am Spinnrade, Op. 2, D. 118; &quot;Sleep&quot; from Ivor Gurney's 5 Elizabethan Songs; and 'Sopra un'aria antica' from Ottorini Respighi's 4 Liriche, P. 125, during the first round of the Voice Edition of the Concours musical international de Montr?al 2022 (CMIM). This performance was recorded at the Bourgie Hall of the Montreal Museum of Fine Arts.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:48AM</start>
    <finish>08:08AM</finish>
    <date>18 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rachmaninow</title>
    <desc>Fabio Luisi dirigiert das D?nische Radio-Sinfonieorchester in einer bewegenden Performance zu Ehren des 150. Geburtstages des d?nischen Nationalkomponisten, Carl Nielsen. Nebst Nielsens unergr?ndlich ironischer 6. Sinfonie ist auch Rachmaninoffs 4. Klavierkonzert teil des Konzertprogrammes. Die Solistin des Klavierkonzertes ist die franz?sische Pianistin Lise de la Salle. Luisi und de la Salle arbeiteten bereits in der Vergangenheit gemeinsam an diesem au?ergew?hnlichen Werk und sind dementsprechend ein eingespieltes Team. Die Performance wurde 2017 im DR Koncerthuset in Kopenhagen aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:08AM</start>
    <finish>08:36AM</finish>
    <date>18 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:36AM</start>
    <finish>09:07AM</finish>
    <date>18 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>J. S. Bachs Reihe der sechs Brandenburgischen Konzerte geh?rt zu seinen bekanntesten Werken. Der Komponist verfasste die Reihe in den Jahren 1711-1720 und widmete sie im Jahr 1721 dem Markgrafen Christian Ludwig von Brandenburg. Zu ihrem 300-j?hrigen Jubil?um im Jahr 2021 spielten der tschechische Cembalist und Dirigent V?clav Luks und das renommierte Barockensemble Collegium 1704 alle sechs Brandenburgischen Konzerte auf historischen Instrumenten ein. Die Konzerte basieren auf der italienischen Form des Concerto grosso, bei der eine Gruppe von Soloinstrumenten einem gro?en Ensemble gegen?bersteht. Bachs Brandenburgische Konzerte zeichnen sich durch bemerkenswerte Kombinationen von Soloinstrumenten und virtuosen Soli aus. Diese Auff?hrung wurde im Spiegelsaal des K?thener Schlosses aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:07AM</start>
    <finish>10:50AM</finish>
    <date>18 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>In diesem wunderbaren Konzert aus der Kirche der schweizer Stadt Verbier vereinen der griechische Violinspieler Leonidas Kavakos und die chinesische Pianistin Yuja Wang ihre musikalischen Kr?fte in einer Interpretation dreier Sonaten von Johannes Brahms. Leonidas Kavakos wurde 1985 durch seine Teilnahme und Erstplatzierung beim prestigevollen International Jean Sibelius Violin-Wettebwerb bekannt. Gemeinsam mit Yuja Wang, die selbst im jungen Alter bereits eine erfahrene Musikerin ist, schafft er ein eindrucksvolles Konzert der Kammermusik. Teil des Programmes sind Brahms 1. Sonate f?r Klavier und Geige, in G-Dur, Op. 78, auch die &quot;Regensonate&quot; genannt, 2. Sonate f?r Klavier und Geige in A-Moll, Op. 100, die&quot;Thuner Sonate&quot;, die ein musikalisches Portr?t des schweizerischen Thunersee malt. Das Konzert endet mit einem feurigen Abschluss: Brahms 3. Sonate f?r Klavier und Geige in d-Dur, Op. 108.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:50AM</start>
    <finish>12:16PM</finish>
    <date>18 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Heitor Villa-Lobos Musik f?r Cello und Piano</title>
    <desc>In dieser sechsteiligen Dokumentation ?ber das Leben und Werk von Heitor Villa-Lobos nimmt die Regisseurin Liloye Boubli die Zuschauer mit auf eine Reise durch das Leben und Werk der brasilianischen Legende der klassischen Musik. Der Komponist, Dirigent, Cellist und klassische Gitarrist wurde 1887 in Rio de Janeiro, Brasilien, geboren. Aufgewachsen inmitten der immensen gesellschaftlichen Ver?nderungen, die Brasilien zu dieser Zeit durchlebte ? soziale Revolution und Modernisierung, Abschaffung der Sklaverei 1888 ? wurde Villa-Lobos zu einem der bekanntesten s?damerikanischen Komponisten aller Zeiten. Episode drei dieser Serie erforscht Villa-Lobos' Inspiration durch die franz?sische klassische Musik und die Romantik.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:16PM</start>
    <finish>12:41PM</finish>
    <date>18 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ravel</title>
    <desc>Mikhail Pletnev dirigiert das Russische Nationalorchester in einer Darbietung von Maurice Ravels Daphnis et Chlo? Suite Nr. 2. Diese Suite umfasst den dritten und letzten Akt des Balletts &quot;Daphnis et Chlo?&quot;, das Ravel 1912 vollendete. Die Suite besteht aus den Abschnitten &quot;Lever du jour&quot;, &quot;Pantomime&quot; und &quot;Danse g?n?rale&quot;. Diese Auff?hrung wurde 2018 im Tschaikowsky-Konzertsaal in Moskau, Russland, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:41PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>18 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Donizetti</title>
    <desc>Riccardo Frizza dirigiert das Orchester Gli Originali und den Coro Donizetti Opera in einer Auff?hrung von Gaetano Donizettis komischen Oper L'elisir d'amore ('Der Liebestrank', 1832). L'elisir d'amore ist vielleicht das bekannteste Werk in Donizettis umfangreichen Repertoire. Es erz?hlt die Geschichte des armen Bauern Nemorino, der in die sch?ne Gutsbesitzerin Adina verliebt ist. Nachdem er von der Legende von Tristan und Isolde geh?rt hat, kommt dem verzweifelten Nemorino der Gedanke, ob ein Liebestrank ihm helfen k?nnte, Adinas Liebe zu gewinnen. Er sucht Hilfe bei dem reisenden Quacksalber Dr. Dulcamara, bei dem er eine Flasche des magischen Elixiers kauft. Diese Inszenierung von Frederic Wake-Walker aus dem Jahr 2021 ist einzigartig, da sie die vollst?ndige, originale Partitur enth?lt, die von Alberto Zedda basierend auf Donizettis Autographen rekonstruiert wurde. Dar?ber hinaus spielt das Orchester auf historischen Instrumenten, um den Klang von Donizettis Orchester zu rekonstruieren. Zu den Solisten geh?ren Caterina Sala (Adina), Javier Camarena (Nemorino), Florian Sempey (Belcore), Roberto Frontali (Dulcamara), Ana?s Mej?as (Giannetta) und Manuel Ferreira (Zeremonienmeister). Diese Auff?hrung war Teil des Donizetti Opera Festivals und wurde 2021 im Teatro Donizetti in Bergamo, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>03:34PM</finish>
    <date>18 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Der Schweizer Dirigent Philippe Jordan und das Orchestre de l'Op?ra national de Paris nahmen den kompletten Zyklus der Sinfonien von Ludwig van Beethoven in den Jahren 2014-2015 auf. In dieser Auff?hrung dirigiert Jordan Beethovens Sinfonie Nr. 3 in Es-Dur, Op. 55, 'Eroica'. Komponiert in den Jahren 1803-04 in einem Stil, der mit der Tradition bricht, gilt die Sinfonie als Wendepunkt in Beethovens Werk sowie in der westlichen Musikgeschichte. Die Sinfonie Nr. 3 ist l?nger als jede vorherige Sinfonie. Das Werk beginnt mit zwei kraftvollen Akkorden, die die ?bliche lange Einleitung ersetzen. Die tieferen Streicher f?hren dann das Hauptthema ein. Der langsame zweite Satz ist ein Trauermarsch, gefolgt von einem schnellen Scherzo. Der vierte und letzte Satz wird von einem Thema aus Beethovens Ballettmusik f?r &quot;Die Gesch?pfe des Prometheus&quot; dominiert. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Op?ra Bastille in Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:34PM</start>
    <finish>04:26PM</finish>
    <date>18 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>In der Probe</title>
    <desc>Der indische Dirigent Zubin Mehta wurde 1977 Musikdirektor des Israel Philharmonic Orchestra und 1981 zum Musikdirektor auf Lebenszeit ernannt. Am 18. Juli 1996 f?hrte das IPO unter der Leitung von Mehta erstmals die Tondichtung &quot;Till Eulenspiegels lustige Streiche&quot;, Op. 28 von Richard Strauss auf. Als einer der weltweit f?hrenden Interpreten der gro?en symphonischen Literatur, insbesondere der romantischen Werke von Anton Bruckner, Gustav Mahler und Richard Strauss, hat Mehta dieses ?u?erst beliebte Meisterwerk unz?hlige Male dirigiert, aber es war das erste Mal, dass er es von Grund auf einstudiert hat. Diese Episode &quot;In Rehearsal&quot; zeigt einen intimen Blick auf den Dialog zwischen Mehta und den Mitgliedern des Orchesters, w?hrend sie Strauss' Tondichtung proben.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:26PM</start>
    <finish>05:27PM</finish>
    <date>18 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Hommage an Yehudi Menuhin</title>
    <desc>Am 22. April 2016 w?re Yehudi Menuhin 100 Jahre alt geworden. Der Geiger Daniel Hope ist einer seiner ber?hmtesten Sch?ler ? und war auch einer seiner besten Freunde. Menuhin inspirierte Hope dazu, professioneller Musiker zu werden. Als Hopes Eltern nach London zogen, wurde seine Mutter Menuhins Sekret?rin. Hope war von Anfang an bei ihm zu Hause und die Musik und das Geigen wurde zu einem wichtigen Bestandteil seines Lebens. Er sagt, dass ihm die Bart?k-Duos, die er mit Menuhin gespielt hat, die faszinierende Welt von Bart?ks Kompositionen ?berhaupt erst er?ffneten. Bart?k war somit ein obligatorischer Part des Konzertprogramms, genauso wie die Zugabe, die Hope f?r Menuhin letztes Konzert ausgew?hlt hat: Ravels &quot;Kaddisch&quot;. Ganz zu Beginn steht allerdings Elgars Violinkonzert. Daniel Hope spielt mit dem Konzerthausorchester Berlin unter der Leitung von Iv?n Fischer.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:27PM</start>
    <finish>07:14PM</finish>
    <date>18 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Wagner</title>
    <desc>Das Europakonzert fand 2007 anl?sslich des 125. Jubili?ums in der Heimat der Berliner Philharmoniker, der Hauptstadt Deutschlands statt. Unter dem Motto &quot;Das Jahr 1882&quot; interpretiert das gefeierte Orchester unter der Leitung von Dirigent Sir Simon Rattle Brahms' &quot;Konzert f?r Violine, Cello und Orchester&quot;, sowie dessen 4. Sinfonie und Wagners &quot;Prel?de des Ersten Aktes&quot; aus Parsifal. Letzteres war 1913 unter der Leitung von Dirigent Alfred Hertz Teil der ersten professionellen Tonaufnahme des Orchesters. Die Solisten der Performance, Lisa Batiashvili (Violine) und Truls M?rk (Cello) sind gleicherma?en junge und gefeierte Virtuosen, die heute regelm??ig in Begleitung der besten Orchester Weltweit auftreten. Das &quot;Kraftwerk und Kabelwerk Oberspree&quot;&quot; diente f?r dieses Konzert als ungew?hnlicher Konzertsaal des Orchesters. Es gilt als eines der beeindruckendsten historischen Geb?ude des 19. Jahrhunderts in Berlin und seine beeindruckende Atmosph?re erschafft in Kombination mit den Kl?ngen von Brahms und Wagner eine Gef?hl der totalen musikalischen Hingabe.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:14PM</start>
    <finish>07:29PM</finish>
    <date>18 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bellini/Liszt</title>
    <desc>Minsoo Hong (1993, S?dkorea) interpretiert Liszts Sposalizio aus Ann?es de P?lerinage (Pilgerjahre): Deuxi?me Ann?e (S161/1) und Bellini/Liszts R?miniscences de Norma (S394) im Solofinale des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:29PM</start>
    <finish>07:45PM</finish>
    <date>18 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:45PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>18 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tchaikovsky</title>
    <desc>Tschaikowskys &quot;Iolanta&quot; und Strawinskys &quot;Persephone&quot; ? beide Werke &quot;stellen ein Ideal von Sch?nheit, Poesie und Hoffnung dar&quot;. Diese Doppelauff?hrung ist eine Produktion von Peter Sellars aus dem Jahr 2012 am Teatro Real in Madrid. In beiden Werken findet eine Entwicklung aus der Dunkelheit ins Licht statt, die wie ein Initiationsritus wirkt, den die Hauptfiguren durchlaufen und der deren existentielle Gesinnung transformiert. &quot;Iolanta&quot; ist ein reifes Werk Tschaikowskys, das im Jahre 1892 uraufgef?hrt wurde. Es enth?lt alle Facetten der Meisterhaftigkeit des Komponisten: sch?ne Melodien, eine klare Struktur und wahre Leidenschaft in allen Variationen. Der Chor und das Orchester des Teatro Real werden von Teodor Currentzis dirigiert. Die Solisten sind: Ekaterina Scherbachenko (Iolanta), Alexej Markov (Robert), Pavel Cernoch (Vaud?mont), Dmitry Ulianov (King Ren?), Willard White (Ibn-Hakia), Vasily Efimov (Alm?ric), Pavel Kudinov (Bertrand), Ekaterina Semenchuk (Marta), Irina Churilova (Brigita) und Letitia Singleton (Irina Churilova).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:57PM</finish>
    <date>18 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Prokofjew</title>
    <desc>Leonard Bernstein, David Bowie, Bill Clinton, Michail Gorbatschow ? sie alle erz?hlten einst die Geschichte des weltber?hmten sinfonischen M?rchens von &quot;Peter und der Wolf&quot; (1936), komponiert von Sergej Prokofjew (1891-1953). In diesem Werk wird jede Figur durch ein anderes Instrument (oder eine andere Passage) repr?sentiert. Peter selbst wird beispielsweise von den Kl?ngen der Streichinstrumente repr?sentiert, sein m?rrischer Gro?vater vom tiefen Fagott, die Katze von der spielerischen Klarinette und der Vogel von der Fl?te. Wann immer die Figuren im Laufe der Geschichte miteinander agieren, verflechten sich auch die musikalischen Motive miteinander. Diese Performance von 2018 wird erz?hlerisch begleitet und dirigiert von Marin Alsop. F?r musikalische Begleitung sorgt das Britten-Pears Orchester.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:57PM</start>
    <finish>10:24PM</finish>
    <date>18 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Debussy: Schubert u. a. Die Mezzosopranistin Ekaterina Chayka-Rubinstein (Deutschland, 1998) und Pianistin Maria Yulin (Israel, 1988) f?hren &quot;Colloque sentimental&quot; aus Claude Debussys &quot;F?tes galantes II&quot; auf; &quot;Die Geister am Mummelsee&quot; aus Hugo Wolfs &quot;M?rike-Liedern&quot;; &quot;Bei dir allein&quot; aus Franz Schuberts &quot;Vier Refrainliedern&quot;, D. 866; Bart Vismans &quot;Vermeers Gold&quot;; &quot;La fleur qui va sur l'eau&quot; aus Gabriel Faur?s &quot;Trois melodies&quot;, Op. 85; &quot;Dance of the moon in Santiago&quot; aus George Crumbs &quot;Sun and Shadow&quot; (Spanish Songbook II); und &quot;Den' li tsarit?&quot; (Ist der Tag schon angebrochen?) aus Pjotr Iljitsch Tschaikowskis &quot;Sieben Romanzen&quot;, Op. 47 beim Halbfinale der International Vocal Competition 2021 ? Lied Duo. Diese Auff?hrung wurde im Het-Noordbrabants-Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:24PM</start>
    <finish>10:52PM</finish>
    <date>18 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:52PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>18 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Verdi</title>
    <desc>Diese Produktion von Giuseppe Verdis beliebter Oper La Traviata wurde 2008 beim Festival in St. Margarethen von der Slowakischen Philharmonie unter der Leitung von Ernst M?rzendorfer unter freiem Himmel aufgezeichnet. Die Solisten Kristiane Kaiser, Magdalena Anna Hofmann und Stefanie Kopinits liefern vor der atemberaubenden Kulisse ?sterreichischer Gebirge eine spektakul?re Interpretation des Opernklassikers. Alfredo Germont hat seine femme fatale in der Gestalt der reichen und ber?hmten Kurtisane Violetta getroffen. Wenn er zu einer ihrer Feste eingeladen wird, wartet er nicht lange, bis er sie wissen l?sst, dass er sie liebt. Violetta schickt ihn zun?chst weg, ist dann aber doch anger?hrt. Nach dem Fest tr?umt sie von einem besseren Leben zusammen mit Alfredo. Sie beschlie?t, ihr altes Leben hinter sich zu lassen und mit ihrem aufs franz?sische Land zu ziehen. Sie sind gl?cklich zusammen, aber Alfredos Vater bittet Violetta, diese &quot;s?ndige&quot; Beziehung zu beenden, weil sie ein Hindernis f?r die Ehe von Alfredos Schwester ist. Sie gibt schlie?lich nach und schreibt einen Abschiedsbrief. Alfredo ist untr?stlich und reagiert w?tend auf diese Zur?ckweisung. Er kehrt nach Paris zur?ck und streitet mit seiner ehemaligen Geliebten. Erst als sein Vater ihn ?ber das Opfer von Violetta informiert, erkennt er, wie komplex die Geschichte ist. Er eilt zu Violetta, um Vergebung zu bitten, aber es ist zu sp?t: Violetta ist unheilbar krank und stirbt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:20AM</finish>
    <date>18 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mahler</title>
    <desc>Der niederl?ndische Dirigent Bernard Haitink dirigiert die Siebte Sinfonie von Gustav Mahler, gespielt von den Berliner Philharmonikern. Diese Sinfonie f?r ein gro?es Orchester wurde mit dem Komponisten selbst als Dirigenten 1908 in Prag uraufgef?hrt. Innerhalb von wenigen Wochen wurde die Komposition bereits in den Niederlanden und Deutschland aufgef?hrt, aber dem Publikum gefiel die Sinfonie nicht auf Anhieb. Die Sinfonie, die aus f?nf S?tzen besteht, hat einen komplizierten Tonartenplan und es k?nnte deshalb im Vergleich zu seinen fr?heren Sinfonien schwerer sein, zuzuh?ren. Der zweite und vierte Satz der Sinfonie sind von der Nacht inspiriert und werden &quot;Nachtmusik&quot; genannt. Eine seiner Inspirationsquellen f?r die S?tze ist &quot;Die Nachtwache&quot; des Malers Rembrandt. Das Finale der Sinfonie ist so au?ergew?hnlich lebendig wie sonst keine von Mahlers Sinfonien und endet auf seltsame aber sch?ne Weise.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:20AM</start>
    <finish>02:44AM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Johan de Meij</title>
    <desc>Dieses Konzert ist die Frucht der Kooperation der Konservatorien &quot;Giuseppe Nicolini&quot; in Piacenza und &quot;Giuseppe Verdi&quot; in Mailand im Rahmen des Projektes &quot;MIlanoPIACEnza ... suonare insieme&quot;. Auf dem Programm stehen Werke des niederl?ndischen Dirigenten und Komponisten Johan de Meij. &quot;Echoes of San Marco&quot; ist eine Hommage an den venezianischen Renaissance-Komponisten Giovanni Gabrieli (1555-1612). &quot;Echoes of San Marco&quot; beginnt mit einem Zitat aus Gabrielis &quot;Canzon Septimi Toni&quot; aus der &quot;Sacre Sinfoniae&quot; und wurde genau wie das Originalwerk f?r zwei Ch?re aus Blechblasinstrumenten komponiert. &quot;Fellini&quot; wurde f?r Solosaxophon und Orchester komponiert und stellt eine Hommage an den italienischen Filmregisseur Federico Fellini (1920-1993) dar. De Meij komponierte das St?ck f?r den Saxofonisten Hans de Jong, der bei diesem Konzert als melancholischer Clown verkleidet ist, um die tr?umerischen und fiktiven Welten aus Fellinis Filmen zu unterstreichen. Dieses Konzert wurde 2018 in der Sala dei Teatini of the Teatri di Piacenza aufgezeichnet. Regie von Pietro Tagliaferri.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:44AM</start>
    <finish>03:27AM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ravel</title>
    <desc>Der japanische Geiger Naoya Nishimura und der italienische Pianist Andrea Bacchetti interpretieren Maurice Ravels Sonate f?r Violine und Klavier (Nr. 2) in G-Dur, M. 77. Dieses Werk wird h?ufig als Nr. 2 bezeichnet, da der Komponist eine fr?here Sonate schrieb, die erst 38 Jahre nach seinem Tod ver?ffentlicht wurde. Die Sonate besteht aus drei S?tzen. Diese Auff?hrung wurde in der Munetsugu Hall in Nagoya, Japan, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:27AM</start>
    <finish>03:47AM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>J. S. Bachs Sechs Brandenburgischen Konzerte geh?rt zu seinen bekanntesten Werken. Der Komponist schrieb diese zwischen 1711 und 1720 und widmete sie 1721 Christian Ludwig, Markgraf von Brandenburg. Zu ihrem 300-j?hrigen Jubil?um nahmen der tschechische Cembalist und Dirigent V?clav Luks und das renommierte Barockensemble Collegium 1704 sechs Brandenburgischen Konzerte auf historischen Instrumenten auf. Die Konzerte basieren auf der italienischen Form des Concerto grosso, bei der eine Gruppe von Soloinstrumenten einem gro?en Ensemble gegen?bersteht. Bachs Brandenburgische Konzerte zeichnen sich durch bemerkenswerte Kombinationen von Soloinstrumenten und virtuosen Soli aus. Bei dieser Auff?hrung im Spiegelsaal des K?thener Schlosses pr?sentieren Luks und sein Collegium 1704 Bachs Brandenburgisches Konzert Nr. 4 in G-Dur, BWV 1049. In diesem Konzert sind zwei Blockfl?ten und eine Geige als Solisten zu h?ren. Im zweiten Satz des Konzerts spielen die Blockfl?ten eine wichtige Rolle, w?hrend die Violine im schnellen ersten und dritten Satz dominiert.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:47AM</start>
    <finish>04:03AM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Deepa Johnny. Die Mezzosopranistin Deepa Johnny (Kanada/Oman, 1998) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) Georgy Sviridovs &quot;Russkajaj pesnya&quot;, &quot;Ja li v pole da ne travushka&quot; aus Pjotr Iljitsch Tschaikowskys &quot;Sieben Romanzen&quot;, Op. 47, John Greers &quot;On Children&quot;, &quot;Blicke mir nicht in die Lieder&quot; und &quot;Liebst du um Sch?nheit&quot; aus Gustav Mahlers R?ckert-Liedern, Op. 44, sowie &quot;Le spectre de la rose&quot; aus dem Liederzyklus &quot;Les nuits d'?t?&quot;, Op. 7 von Hector Berlioz. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:03AM</start>
    <finish>04:30AM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:30AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Orgelwerke von J. S. Bach</title>
    <desc>Der deutsche Organist Ullrich B?hme f?hrt verschiedene Orgelwerke von J. S. Bach auf. Die Thomaskirche in Leipzig, Deutschland, ist mit mehreren Komponisten verbunden, darunter Felix Mendelssohn und Richard Wagner, insbesondere mit Bach, der von 1723 bis zu seinem Tod im Jahr 1750 ihr Thomaskantor war. Das Programm dieses Konzerts beinhaltet Toccata in d-Moll, BWV 565; Jesu, meine Freude, BWV 227/9; Nun danket alle Gott, BWV 657; Jesu bleibet meine Freude, BWV 147/6; Pr?ludium und Fuge in a-Moll, BWV 543; Vor deinen Thron tret ich hiermit, BWV 668; Toccata und Fuge in F-Dur, BWV 540; und eine Auswahl von Orgelchor?len aus Bachs Orgelb?chlein: In dich hab ich gehoffet, Herr, BWV 640; Wenn wir in h?chsten N?ten, BWV 641; Wer nur den lieben Gott l??t walten, BWV 642; Alle Menschen m?ssen sterben, BWV 643; und Ach wie nichtig, BWV 644. Das Konzert wurde im Jahr 2000 in der Thomaskirche aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:57AM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Im Alter von sieben Jahren deb?tierte Martha Argerich mit Ludwig van Beethovens Klavierkonzert Nr. 1, ein St?ck, das sie w?hrend ihrer gesamten Karriere begleiten sollte. In diesem Konzert beim Lucerne Festival spielt die gefeierte Pianistin das ber?hmte Werk mit dem Lucerne Festival Orchestra unter der Leitung des schwedischen Dirigenten Herbert Blomstedt, der hier sein Deb?t mit dem Orchester gibt. Neben Beethovens Klavierkonzert Nr. 1 in C-Dur, op. 15, steht auch die Sinfonie Nr. 2 in D-Dur, op. 36, auf dem Programm. Diese Auff?hrung wurde im August 2020 im Kultur- und Kongresszentrum Luzern (KKL) in der Schweiz aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:57AM</start>
    <finish>07:21AM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schostakowitsch</title>
    <desc>Im Rahmen einer neuen Zusammenarbeit des ber?hmten Komponisten der &quot;Musik der repetitiven Strukturen&quot;, Philip Glass, pr?sentieren die beiden franz?sischen Pianistinnen Katia und Marielle Lab?que die Europapremiere von Glass' Doppelklavierkonzert unter Begleitung des Orchestre de Paris. Das Programm wird fortgesetzt mit Schostakowitschs 5. Sinfonie, unter der Leitung von Dirigent Jaap van Zweden, dem gegenw?rtigen Direkto des Hong Kong Philharmonic Orchestra und n?chstem Musical Director der New Yorker Philharmoniker.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:21AM</start>
    <finish>08:12AM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Bryan Murray. Der Bariton Bryan Murray (USA, 1989) singt im Halbfinale der Arien-Abteilung der Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Dieux qui me poursuivez&quot; aus Christoph Willibald Glucks &quot;Iphig?nie en Tauride&quot;, &quot;Wo die sch?nen Trompeten blasen&quot; aus Gustav Mahlers Liederzyklus &quot;Des Knaben Wunderhorn&quot; und &quot;Vision fugitive&quot; aus Jules Massenets Oper &quot;H?rodiade&quot;. Begleitet wird er vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:12AM</start>
    <finish>08:29AM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schostakowitsch</title>
    <desc>Anl?sslich ihres 80. Geburtstags widmet sich die argentinische Pianistin Martha Argerich dem Repertoire f?r Klavier und Violine in diesem wunderbaren Konzert, das im Ch?teau de Chantilly, Frankreich, aufgezeichnet wurde. Die &quot;Grande Dame&quot; des Klavierspiels wird von verschiedenen renommierten K?nstlern begleitet, unter anderem die Pianisten Evgeny Kissin, Theodosia Ntokou und Cristina Marton-Argerich sowie der Geiger Maxim Vengerov. Das Programm umfasst Dmitri Schostakowitschs Concertino f?r zwei Klaviere Op. 94; Fr?d?ric Chopins Impromptu Nr. 3 Op. 51, Polonaise Nr. 6 Op. 53 &quot;Heroisch&quot; und Walzer Nr. 6 Op. 64 Nr. 1; Camille Saint-Sa?ns' Polonaise f?r zwei Klaviere Op. 77; C?sar Francks Sonate f?r Violine und Klavier in A-Dur; und Fritz Kreislers Liebesleid und Sch?n Rosmarin. Diese Auff?hrung wurde am 12. Juni 2021 aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:29AM</start>
    <finish>08:40AM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:40AM</start>
    <finish>09:03AM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Orff</title>
    <desc>Rodolfo Barr?ez dirigiert das Orchester und den Chor der Academia de Musica del Palacia de Mineria in einer Auff?hrung der Carmina Burana von Carl Orff. Die Solisten der Performance sind Anabel de la Mora (Sopran), Andr?s Carrillo (Tenor) und Cer?n (Bariton). Carmina Burana ist eine in den Jahren 1935 und 1936 von Carl Orff komponierte Kantate, die auf 24 Gedichten aus der mittelalterlichen Sammlung Carmina Burana basiert. Der vollst?ndige Titel lautet &quot;Lieder von Beuern: Weltliche Lieder f?r S?nger und Ch?re zum gemeinsamen Singen mit Instrumenten und magischen Bildern&quot;. Das Werk wurde am 8. Juni 1937 von der Oper Frankfurt uraufgef?hrt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:03AM</start>
    <finish>10:18AM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigenten besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt Les Dissonances Johannes Brahms' Streichsextett Nr. 1 in B-Dur, Op. 18. Die Partitur des Werks sieht zwei Violinen, zwei Bratschen und zwei Celli vor. Brahms schrieb seine einzigen beiden Streichsextette zu Beginn seiner Karriere. Das Streichsextett Nr. 1 entstand im Jahr 1860. Er war einer der ersten Komponisten, die f?r dieses Ensemble schrieben und bahnte den Weg f?r Anton?n Dvo??k, Pyotr Ilyich Tchaikovsky, Arnold Schoenberg und andere. Diese Auff?hrung wurde 2013 in der Op?ra de Dijon, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:18AM</start>
    <finish>11:02AM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>In der Probe</title>
    <desc>Der finnische Komponist und Dirigent Esa-Pekka Salonen war von 1992 bis 2009 Musikdirektor des Los Angeles Philharmonic. Unter seiner dynamischen Leitung wurde das Orchester als eines der herausragendsten der Welt anerkannt. Die spannende musikalische Partnerschaft, die Salonen mit seinen Musikern aufgebaut hat, wurde in der internationalen Presse weithin gelobt. Die Klarheit, Effizienz und Bescheidenheit des Dirigenten haben eine entspannte Zusammenarbeit zwischen ihm und dem Orchester gef?rdert, die sich besonders im Probenprozess zeigt. Diese Episode &quot;In Rehearsal&quot; zeigt Salonen bei der Probe von Claude Debussys impressionistischem Orchesterwerk La Mer mit dem Los Angeles Philharmonic im Dorothy Chandler Pavilion des Musikzentrums des Los Angeles County. Sie bietet einen faszinierenden Einblick in Salonens Verh?ltnis zu seinen Musikern und auch in Debussys Meisterwerk.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:02AM</start>
    <finish>11:57AM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Debussy</title>
    <desc>Debussy: Trois Nocturnes. Das Vasa-Museum in Stockholm, faszinierend und einzigartig aufgrund seiner Lage, seiner Besonderheit und seiner Geschichte, zeigt die Vasa ? eine Galeone aus dem 17. Jahrhundert -, die auf ihrer Jungfernfahrt 1628 gekentert und gesunken ist. Mehrere vergebliche Versuche wurden unternommen, das Wrack zu bergen, ehe die Vasa 1953 32 Meter vor der Insel Beckholmen wiedergefunden wurde. Es brauchte Jahre voller Hingabe und unerm?dlicher Arbeit, um das unbesch?digte Schiff wieder ans Tageslicht zu heben. Das Vasa-Museum wurde 1990 offiziell er?ffnet und ist bis heute eine der bekanntesten Touristenattraktionen in Schweden. Es ist Heimat f?r das historische Schiff und bekannt als Symbol f?r die &quot;?ra der schwedischen Gro?macht&quot;, die den Besucher auf eine Reise ins Schweden des 17. Jahrhunderts mitnimmt. Das alte Schiff ist 69 Meter lang, fast 12 Meter breit und wiegt 1.210 Tonnen. Dieser ungew?hnliche Ort mit Blick in die Vergangenheit schuf eine au?ergew?hnliche Atmosph?re f?r die Berliner Philharmoniker unter der Leitung von Claudio Abbado. Jedes einzelne St?ck des Programms schien perfekt auf die maritime Umgebung abgestimmt zu sein.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:57AM</start>
    <finish>12:20PM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Faur?, Wolf u. a. Sopranistin Alisa Fedorenko (Russland, 1999) und Pianist Evgenii Sergeev (Russland, 1986) pr?sentieren &quot;Mandoline&quot; und &quot;? Clym?ne&quot; aus Gabriel Faur?s ?Cinq melodies' &quot;de Venise&quot;, Op. 58; &quot;Lied der Delphine&quot; aus Franz Schuberts ?Zwei Szenen aus dem Schauspiel' &quot;Lacrimas&quot;, D. 857; &quot;Son&quot; (A dream) aus Sergej Rachmaninows ?Sechs Romanzen', Op. 38; &quot;Elfenlied&quot; aus Hugo Wolfs M?rike-Liedern; &quot;Staccato&quot; aus Rodion Shchedrins ?Three solfege exercises'; und Bart Vismans ?Vermeers Gold', zum Halbfinale des Internationalen Gesangswettbewerbs 2021 ? Lied-Duett. Diese Auff?hrung wurde im Het Noordbrabants Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:20PM</start>
    <finish>12:46PM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:46PM</start>
    <finish>01:03PM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Kristine Opolais Konzert</title>
    <desc>Kritiker loben sie in den h?chsten T?nen, das Publikum liebt sie. Kristine Opolais, die Primadonna und der Star der New York Metropolitan Opera tritt in ihrer Heimat Lettland auf. Gemeinsam mit dem Latvian National Symphony Orchestra gab sie 2017 ein gro?artiges Konzert in der Nationaloper Lettlands. Das Programm enth?lt Arien aus den Opern, die Kristine zu einem Weltstar machten. Dazu geh?ren haupts?chlich Italienische Musikst?cke, die den Zuschauer zum Tr?umen bringen. Genie?en Sie die sch?nsten Arien und Instrumentalst?cke aus Opern von Giuseppe Verdi, Giacomo Puccini, Pietro Mascagni, Camille Saint-Sa?ns, Arrigo Boito und Alfredo Catalani.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:03PM</start>
    <finish>02:49PM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schumann</title>
    <desc>Nachdem er alle 32 Klaviersonaten von Ludwig van Beethoven aufgenommen hatte, um den 250. Geburtstag des Komponisten zu feiern, entschied sich Riccardo Schwartz dazu, Soloklavierwerke von Robert Schumann aufzunehmen. In dieser Auff?hrung spielt Schwartz Schumanns Klaviersonate Nr. 2 in g-Moll, Op. 22. Das Werk wurde von dem Komponisten im Jahr 1838 vollendet. Von den drei Sonaten, die Schumann komponierte, ist die Klaviersonate Nr. 2 die am h?ufigsten aufgef?hrte und aufgenommene. Die Sonate beginnt mit einem energischen ersten Satz, gefolgt von einem wundersch?nen, langsamen Andantino, das auf Schumanns Lied &quot;Im Herbste&quot; (1828) basiert. Der dritte Satz ist ein kurzer Scherzo. Auf Wunsch seiner zuk?nftigen Frau Clara, ersetzte der Komponist den urspr?nglichen Finale-Satz durch einen einfacheren. Der gefeierte italienische Pianist Riccardo Schwartz (1986) hatte das Privileg, als Solist mit vielen weltbekannten Dirigenten aufzutreten, darunter Gustav Kuhn und Yuri Temirkanov. Zu seinen gefeierten Auftritten z?hlen Rezitals und Konzerte f?r Klavier und Orchester in vielen renommierten Konzerthallen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:49PM</start>
    <finish>03:13PM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Preludes</title>
    <desc>&quot;Preludes ? T?nze am Klavier&quot; ist ein multidisziplin?res Projekt, in dem Tanz und Musik zusammenkommen, um eine wunderbare und raffinierte Show zu kreieren. Der anerkannte italienische Choreograph Massimo Moricone hat die Choreographie zu einigen der sch?nsten Klavierst?cke von Fr?d?ric Chopin, Claude Debussy, J. S. Bach und Sergei Rachmaninoff kreiert, die vom italienischen Pianisten Costanza Principe gespielt werden. Die Protagonisten sind drei der besten T?nzer der italienischen nationalen Tanzszene: Anbeta Toromani, Alessandro Macario und Amilcar Moret Gonzales. Diese Auff?hrung wurde am 25. Juli 2023 im Teatro Romano di Verona, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:13PM</start>
    <finish>04:15PM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung f?hrt das Quartett Les Dissonances ? bestehend aus David Grimal (Violine), Hans Peter Hofmann (Violine), David Gaillard (Bratsche) und Xavier Phillips (Cello) ? Wolfgang Amadeus Mozarts Streichquartett Nr. 19 in C-Dur, K. 465, &quot;Dissonanz&quot; (Op. 10 Nr. 6) auf. Das Streichquartett ist das letzte in der Reihe von sechs Quartetten, die Joseph Haydn gewidmet waren. Diese zwischen 1782 und 1785 geschriebenen Quartette sind auch als die Haydn Quartette (Op. 10) bekannt. Das Streichquartett Nr. 19 ist bemerkenswert aufgrund seiner langsamen, dissonanten Einleitung, die dem St?ck seinen Spitznamen, das &quot;Dissonanz&quot; Quartett, verleiht. Dieser d?stere Abschnitt geht pl?tzlich in das helle Allegro in C-Dur ?ber. Diese Auff?hrung wurde 2015 in der Op?ra Comique in Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:15PM</start>
    <finish>04:50PM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Europakonzert 2007</title>
    <desc>Das Europakonzert fand 2007 anl?sslich des 125. Jubili?ums in der Heimat der Berliner Philharmoniker, der Hauptstadt Deutschlands statt. Unter dem Motto &quot;Das Jahr 1882&quot; interpretiert das gefeierte Orchester unter der Leitung von Dirigent Sir Simon Rattle Brahms' &quot;Konzert f?r Violine, Cello und Orchester&quot;, sowie dessen 4. Sinfonie und Wagners &quot;Prel?de des Ersten Aktes&quot; aus Parsifal. Letzteres war 1913 unter der Leitung von Dirigent Alfred Hertz Teil der ersten professionellen Tonaufnahme des Orchesters. Die Solisten der Performance, Lisa Batiashvili (Violine) und Truls M?rk (Cello) sind gleicherma?en junge und gefeierte Virtuosen, die heute regelm??ig in Begleitung der besten Orchester Weltweit auftreten. Das &quot;Kraftwerk und Kabelwerk Oberspree&quot;&quot; diente f?r dieses Konzert als ungew?hnlicher Konzertsaal des Orchesters. Es gilt als eines der beeindruckendsten historischen Geb?ude des 19. Jahrhunderts in Berlin und seine beeindruckende Atmosph?re erschafft in Kombination mit den Kl?ngen von Brahms und Wagner eine Gef?hl der totalen musikalischen Hingabe.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:50PM</start>
    <finish>06:38PM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>My heart is burning</title>
    <desc>Ren? Pape ist ein Star, der wie kein anderer die neue Generation der Operns?nger repr?sentiert: ungezwungen und modern in seiner Erscheinung, hungrig nach neuen Herausforderungen und offen f?r ambitionierte Experimente. Im Musikfilm Mein Herz brennt singt und spielt Ren? Pape verschiedene Rollen (Oper, Konzert, Crossover), welche auf beeindruckende Weise die Vielseitigkeit des S?ngers widerspiegeln und die unterschiedlichen Facetten seiner Pers?nlichkeit reflektieren. Unter der Regie von Sibylle Muth.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:38PM</start>
    <finish>07:21PM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Solofinale</title>
    <desc>Dina Iwanowa (1994, Russland) interpretiert LisztsTotentanz (S525), Schubert/Liszt ? Auf dem Wasser zu singen (S558/2) und den Erlk?nig (S558/4) im Solofinale des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:21PM</start>
    <finish>07:46PM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:46PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Waldb?hne Berlin</title>
    <desc>Die Waldb?hne in Berlin, eine der attraktivsten Open-Air-Amphitheater auf dem europ?ischen Kontinent, ist die Heimat der Sommerkonzerte der Berliner Philharmoniker. Mit ?ber 20.000 Besuchern geh?ren sie zu den popul?rsten klassischen Musikkonzerten der Welt. In diesem Jahr spielen Seiji Ozawa und die Berliner Philharmoniker Werke von George Gershwin. Das herausragende US-amerikanische Marcus Roberts Trio ist der besondere Gast des Abends.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>10:01PM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>In diesem Konzert beim Lucerne Festival leitet der schwedische Dirigent Herbert Blomstedt das Lucerne Festival Orchestra in einer Auff?hrung von Ludwig van Beethovens Sinfonie Nr. 2 in D-Dur, op. 36. Diese Auff?hrung wurde im August 2020 im Kultur- und Kongresszentrum Luzern (KKL) in der Schweiz aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:01PM</start>
    <finish>10:40PM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:40PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Purcell</title>
    <desc>Herv? Niquet dirigiert den Chor und das Orchester von Le Concert Spirituel bei einer Auff?hrung von Henry Purcells (1659-1695) King Arthur. Die Aufzeichnung fand in der Op?ra National de Montpellier Languedoc-Roussillon im M?rz 2009 statt. Die Solisten sind Ana Marin Labin, Chantal Santon-Jeffery, M?lodie Ruvio, Mathias Vidal, Marc Mouillon und Joao Fernandes. King Arthur, or The British Worthy ist eine Semi-Oper in f?nf Akten. Sie wurde 1691 im Queen's Theatre, Dorset Garden, London, uraufgef?hrt. Die Handlung basiert mehr auf den K?mpfen zwischen K?nig Artus Britanniern und den Sachsen als auf der Legende um Camelot. Semi-Oper bedeutet, dass die Charaktere nicht singen, au?er sie geh?ren der ?bernat?rlichen oder pastoralen Welt an.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>12:47AM</finish>
    <date>19 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Summer Night Music</title>
    <desc>Spirits of Music ist eine ungew?hnliche musikalische Reise durch die Jahrhunderte mit Halt auf allen Kontinenten. Inspiriert durch die verschiedenen Glaubensrichtungen ihrer Komponisten haben die St?cke einen starken religi?sen Hintergrund und sind Beispiele f?r die emotionale Kraft und Wirkung der Musik. International renommierte Solisten und Ensembles wie Bobby McFerrin (ein zehnmaliger Grammy Award-Gewinner, er ist einer der bekanntesten Vocalisten und Improvisatoren und ein weltber?hmter Dirigent), Nigel Kennedy (einer der weltweit f?hrenden Violin-Virtuosen) , Sibylla Rubens (sie hat sich zu einer der ?berzeugendsten lyrischen Sopranistinnen ihrer Zeit entwickelt) oder das Gewandhausorchester Leipzig werden popul?re Werke aus der europ?ischen Musiktradition mit Bach, Mozart und Verdi auff?hren. Viele pr?chtige Beispiele religi?ser Musik kommen von K?nstlern wie Kroke (aus dem Bereich der authentischen j?dischen Musik), die Kuumba Singers (widmen sich dem Ausdruck der Kreativit?t und Spiritualit?t von Schwarzen durch ihr Liedgut), Mari Boine (eine der beeindruckendsten Folk-K?nstlerinnen unserer Zeit), die Bulgarian Voices Angelite (24 Frauen, deren hypnotischer Gesang die ganze Welt verzaubert), Vocal Sampling (eine kubanische Sechs-Mann-A-Cappella-Gruppe, die als ein musikalisches Wunder beschrieben wurde) und das Ensemble Al-Kindi (welches derzeit zu den besten Gruppen der klassischen arabischen Musik gez?hlt wird). Ein sehr spannendes Zusammenspiel von europ?ischer und au?ereurop?ischer Musik.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:47AM</start>
    <finish>03:24AM</finish>
    <date>20 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Franz Welser-M?st leitet das Cleveland Orchestra in einem Konzert von Brahms 1. Sinfonie im Rahmen der BBC Proms 2014. Nur wenige klassische Kompositionen haben einen derartig langatmigen Entstehungsprozess vorzuweisen wie Brahms erste Sinfonie. Der Komponist hatte bereits 1855, im Alter von nur 22 Jahren erste Ideen zum Werk, doch bis zu seiner Ver?ffentlichung von 1876 durchlief es zahlreiche Revisionen. Obgleich Brahms von seiner Angst, in Gegenwart von Beethoven in Vergessenheit zu raten gehemmt wurde, lie? er sich von seinem Umfeld schlie?lich zur Ver?ffentlichung bewegen. Unter seinen bekannten Unterst?tzern waren beispielsweise Komponistin Clara Schumann und Musikologe Philipp Spitta. Teil dieser Performance ist auch die britische Premiere von J?rg Widmanns 'Fl?te en suite', interpretiert von Solist Joshua Smith. Aufgenommen in der Royal Albert Hall in London.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:24AM</start>
    <finish>04:07AM</finish>
    <date>20 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigenten besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt Les Dissonances Wolfgang Amadeus Mozarts Violinkonzert Nr. 3 in G-Dur, K. 216. Grimal, der f?hrende Geiger, tritt als Solist auf. Mit Ausnahme des ersten Violinkonzerts komponierte Mozart seine anderen vier Violinkonzerte im Jahr 1775, als er Konzertmeister am Salzburger Hof war. Das Violinkonzert Nr. 3 beginnt mit einem Thema aus der Arie 'Aer tranquillo', die Mozart aus seiner neuesten Oper Il re pastore entnommen hat. Im wundersch?nen Adagio werden die Streicher ged?mpft und die Oboen weichen den Fl?ten, die nur im zweiten Satz zu h?ren sind. Der finale Satz hat einen t?nzerischen Charakter. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Cit? de la Musique, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:07AM</start>
    <finish>04:30AM</finish>
    <date>20 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Chopin</title>
    <desc>Roberto Giordano interpretiert Chopins Ballade Nr. 1, Op. 23. Erste Entw?rfe des Werkes sind bereits von 1831 w?hrend des achtmonatigen Aufenthaltes des Komponisten in Wien zu finden. Diese erste Ballade wurde jedoch erst 1835 vollendet, als Fr?d?ric Chopin bereits wieder in Paris lebte. Ein Gro?teil der Ballade setzt sich aus zwei Hauptmelodien zusammen, die in verschiedenen Tonlagen wiederholt werden, nachdem das Presto con fuoco von einem donnernden Ton eingel?utet wurde. Das St?ck endet schlie?lich mit einer feurigen Doppeltonleiter, die die Tasten nur so herunterrast. Es gewann 2002 deutlich an Popularit?t, nachdem es Teil in einer Interpretation von Janusz Olejniczak des Soundtracks von Roman Polanskis &quot;Der Pianist&quot; wurde.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:30AM</start>
    <finish>04:43AM</finish>
    <date>20 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Telemann</title>
    <desc>Patrick Debrabandere leitet den Kammerchor Vox Mago in einer Auff?hrung der Kantate &quot;Ich danke dem Herrn von ganzem Herzen&quot; (TVWV 7:14) von Georg Philipp Telemann (1681-1767). Aufgenommen im Dezember 2018 im Klein Begijnhof, Gent, Belgien. Teil des Programms In Tempus Adventus.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:43AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>20 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Claudio Abbado dirigiert die Berliner Philharmoniker in einer Performance von Mozarts 35. Sinfonie, K. 385, auch bekannt unter dem Titel &quot;Haffner&quot;. Die Aufnahme entstant 1991, bei dem allerersten Europakonzert in der Smetana Hall in Prag. Mozart komponierte das St?ck im Jahre 1782 urspr?nglich als Serenade f?r die Familie Sigmund Haffners, einem Kindheitsfreund des Komponisten aus Salzburg. Der Komponist nahm im darauffolgenden Jahr einige Ab?nderungen vor, f?gte einige Instrumente hinzu und dirigierte selbst die Premiere des viers?tzigen St?ckes am 23. M?rz 1783 in Wien. Die &quot;Haffner&quot; Sinfonie, ist repr?sentativ f?r eine ?bergangsphase in Mozarts Werk. Sie war als Musik f?r Salzburger Feierlichkeiten vorgesehen und wurde f?r das Publikum in Wien zu einer Sinfonie abge?ndert.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:21AM</finish>
    <date>20 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Stephanie Petitlaurent (Sopran), Waltraud Heinrich und Susanne Langner (Alt), Volker Arndt und Christian M?cke (Tenor), Ingolf Horenburg (Bass), RIAS Kammerchor, Akademie f?r Alte Musik Berlin; Leitung: Hans-Christoph Rademann. Johann Sebastian Bach (1685-1750): Der Geist hilft unser Schwachheit auf BWV 226 ? Sinfonia aus der Kantate BWV 146 ? Ich lasse dich nicht, du segnest mich denn BWV Anh. 159 ? Concerto aus der Kantate BWV 35 ? Jesu, meine Freude BWV 227 ? Sinfonia aus der Kantate BWV 188 ? F?rchte dich nicht, ich bin bei dir BWV 228 ? Sinfonia aus der Kantate BWV 169 ? Singet dem Herrn ein neues Lied BWV 225. Aufgenommen in der Gethsemanekirche in Berlin beim Festkonzert zum 60j?hrigen Bestehen des RIAS Kammerchors. Der Chor genie?t weltweite Anerkennung als eines der besten Vokalensembles seiner Art.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ea/6b/ee/64075f2b952b0f4224ee6bea.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,1280,718),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:21AM</start>
    <finish>06:58AM</finish>
    <date>20 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>September 2016 feierte die Welt den Geburtstag eines der bekanntesten japanischen Dirigenten: Seiji Ozawa. Der f?r seinen Einsatz f?r zeitgen?ssische Komponisten bekannte Ozawa gr?ndete 1992 das Saito Kinen Festival Matsumoto, das seit 2015 besser bekannt ist als das Seiji Ozawa Festival. Anl?sslich seines Geburtstages stand der Dirigent selbst auf der Festivalb?hne um 63 Musiker des Saito Kinen Orchesters durch Beethovens 2. Und 7. Sinfonie zu leiten. Beethovens Zweite entstand gr??tenteils w?hrend des Aufenthaltes des Komponisten in Heiligenstadt, als seine Taubheit sich bereits in einem fortgeschrittenen Zustand befand. Das Werk feierte seine Premiere 1803 im Theater an der Wien in der ?sterreichischen Haupstadt. Die 7. Sinfonie wurde zehn Jahre sp?ter in einem Konzert zu Gunsten verwundeter Soldaten erstaufgef?hrt, das Beethoven selbst dirigierte.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:58AM</start>
    <finish>07:42AM</finish>
    <date>20 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Piano 2024</title>
    <desc>Erste Runde: Carter Johnson. Der Pianist Carter Johnson (Kanada, 1996) pr?sentiert Maurice Ravels &quot;Valses nobles et sentimentales&quot; und Paul Hindemiths &quot;Sonate Nr. 3 in B-Dur&quot; in der ersten Runde des Klavierwettbewerbs des Concours musical international de Montr?al 2024 (CMIM). Diese Auff?hrung wurde in der Bourgie Hall des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:42AM</start>
    <finish>08:19AM</finish>
    <date>20 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Kann es uns gelingen, uns in Beethovens kreativen Geist hineinzuversetzen, besonders in der letzten Phase seines Lebens, als er mit schwerem H?rverlust zu k?mpfen hatte? Tom Beghins neue Aufnahme von Beethovens Klaviersonaten Opus 109, 110 und 111 ist eine k?nstlerische Untersuchung dessen, inwiefern Beethovens Musik durch sein direktes Umfeld gepr?gt wurde, das er sich gemeinsam mit der Hilfe von Kollegen und Freunden schuf. Der Pianist Tom Beghin interpretiert hier nicht nur Beethovens Trilogie pianistischer Meisterwerke auf einem gro?artigen neuen Replikat Beethovens Broadwood-Klavieres, sondern verwendet dabei auch eine Rekonstruktion der Geh?rmaschine, die auf dem Klavier des Komponisten montiert war, damit er weiterhin Musik komponieren und spielen konnte, trotz des schwindenden Geh?rsinns. &quot;Sie h?ren besser, wenn Sie Ihren Kopf unter diese Maschine halten, nicht wahr?&quot;, fragte Andr? Stein einst Beethoven. Zwei Jahrhunderte sp?ter k?nnen auch wir unsere K?pfe unter die Maschine halten und uns fragen: H?ren wir Beethoven anders? Beghin zieht uns in das H?rger?t hinein, wo wir die Essenz von Beethovens wilden und unwiderstehlich poetischen musikalischen Eingebungen f?hlen und h?ren. &quot;Inside the Hearing Machine&quot; l?dt uns auf den multisensorischen Spielplatz eines geh?rlosen Komponisten ein, f?r den die Maschine mehr als ein H?rger?t war und der ?ber viel mehr als nur Klang mit seinem Instrument interagierte.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:19AM</start>
    <finish>08:37AM</finish>
    <date>20 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:37AM</start>
    <finish>09:06AM</finish>
    <date>20 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ladies First</title>
    <desc>Neben seinem Lebensmotto 'Aultre n'auray' (&quot;Nie vermag' ich, eine Andere zu haben&quot;) war Philip der Gute auch f?r seine Leidenschaft f?r das andere Geschlecht bekannt. K?nnte das wom?glich der Beweggrund Martin le Francs gewesen sein, Philip sein gro?artiges Gedicht &quot;Le Champion des Dames&quot; zu widmen? Von der Jungfrau Maria ?ber Jeanne d'Arc, bis hin zu Christine de Pisan: dieses Programm wirft mit der Musik von Baude Cordier, Gilles Binchois und Johannes Ghiselin ein Licht auf das mittelalterliche Frauenbild mit all seinen Facetten.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:06AM</start>
    <finish>10:12AM</finish>
    <date>20 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rostropowitsch</title>
    <desc>&quot;Der Unbeugsame Bogen&quot; bietet ein einzigartiges Portr?t des russischen Cellisten Mstislaw Leopoldowitsch Rostropowitsch (1927-2007). Der Orenburger K?nstler ist neben seinem au?ergew?hnlichen musikalischen Werk auch ber?hmt f?r seine komplexe Pers?nlichkeit und sein politisches Engagement. Mit Material aus bisher unver?ffentlichten Archivfilmen, Interviews und Konzertmitschnitten portr?tiert dieser Dokumentarfilm den legend?ren &quot;Slava&quot; aus einer Vielzahl Blickwinkel. Der Film ist eine Produktion von 2018 aus der Feder von Pierre-Olivier Bardet und Pierre-Martin Juban, mit Regie von Bruno Monsaingeon.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:12AM</start>
    <finish>11:31AM</finish>
    <date>20 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Dvo??k</title>
    <desc>Anl?sslich des 30-j?hrigen Jubil?ums der Musikschule Reina Sof?a in Madrid, Spanien, tourte das Orquesta Sinf?nica Freixenet zusammen mit dem Chefdirigenten Andr?s Orozco-Estrada durch einige der gr??ten Musikzentren Europas. Dieses Konzert wurde an der Franz-Liszt-Musikakademie in Budapest, Ungarn, aufgezeichnet und beinhaltet eine wunderbare Auff?hrung von Anton?n Dvo??ks Sinfonie Nr. 8 in G-Dur, op. 88. Diese Auff?hrung wurde am 20. Oktober 2021 aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:31AM</start>
    <finish>12:16PM</finish>
    <date>20 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Die klassische Pianistin Costanza Principe (1993) aus Italien begann bereits im Alter von 6 Jahren mit dem Klavierspiel und hatte mit 7 Jahren ihren ersten ?ffentlichen Auftritt. Schon bald trat sie als Solistin mit zahlreichen renommierten Orchestern in Italien, Gro?britannien, Frankreich und S?damerika auf. Hier im Jahr 2021 in einem der ?ltesten noch erhaltenen Renaissance-Theater Italiens, dem pr?chtigen Teatro Olimpico im norditalienischen Vicenza, spielt Principe Johann Sebastian Bachs &quot;Concerto italiano&quot; und &quot;Ciaccona&quot; in der Bearbeitung f?r Klavier von Ferruccio Busoni.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:16PM</start>
    <finish>12:48PM</finish>
    <date>20 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:48PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>20 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Verdi</title>
    <desc>Nach anf?nglicher Ablehnung seitens des Publikums wurde Verdis einzigartige Oper La Traviata mit der Zeit doch eins seiner meist gefeierten Werke. Zentrales Thema der Oper ist die tragische Liebesgeschichte um Violetta Val?ry und Alfredo. Die reiche Kurtisane hat scheinbar alles, was das Herz begehrt: Geld, Freunde und Liebhaber, doch als sie sich in den jungen Alfredo verliebt, zieht sie damit ?rger auf sich. Giorgio Germont, Alfredos Vater, will die Beziehung der beiden nicht zulassen und verlangt von Violetta, seinen Sohn f?r immer zu verlassen? La Traviata ist eine Oper, die Verdi dank einzigartiger Musik und Darstellung von Menschlichkeit und tiefgr?ndiger Charaktere zu einer Legende machte. Regisseur David McVicar versetzte das Drama in eine Welt voller romantischer Elemente, die dennoch eine moderne Perspektive annimmt. Gemeinsam mit dem Orchester und Chor des Teatro Real und gefeierten Solisten wie Ermonela Jaho und Francesco Demuro meistert Dirigent Renato Palumbo die bekannte italienische Oper.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>03:24PM</finish>
    <date>20 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Die gefeierte deutsche Geigerin Isabelle Faust spielt zwei unglaubliche Solowerke f?r Violine von J. S. Bach: Partita Nr. 2 in D-Moll BWV 1004 und Sonate Nr. 3 in C-Dur BWV 1005. Beide Werke sind Teil der bekannten Sonaten und Solo-Partiten f?r Violine (BWV 1001-1006) des Komponisten. Die Partita Nr. 2 besteht aus vier Tanzs?tzen, gefolgt von der ber?hmten abschlie?enden Chaconne. Dieser Satz gilt als monumentales St?ck innerhalb des Violinrepertoires. In dieser Chaconne wird ein Thema vorgestellt, zu dem Bach eine Reihe kontinuierlicher Variationen entwickelt, die ein komplexes Spektrum harmonischer M?glichkeiten ausloten. Die Sonate Nr. 3 enth?lt eine umfangreiche Fuge, in der Bach viele kontrapunktische Techniken einsetzt. In dieser wunderbaren Auff?hrung zeigt Faust ihre Beherrschung der technisch anspruchsvollen St?cke Bachs. Dieses Konzert wurde 2020 in der Thomaskirche in Leipzig aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:24PM</start>
    <finish>04:28PM</finish>
    <date>20 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ravel</title>
    <desc>Die amerikanische Dirigentin Marin Alsop leitet das Britten-Pears-Orchester in einer Performance von Maurice Ravels &quot;Ma m?re l'Oye&quot; (Mutter Gans). Die Aufnahme entstand 2017 bei einer Auff?hrung in der Snape Maltings Concert Hall auf der Snape Bridge in Gro?britannien. Die f?nfteilige Orchestersuite wurde urspr?nglich 1910 als Klavierduett geschrieben, doch im Folgejahr Jahr vom Komponisten orchestriert. Ravel komponierte das Werk urspr?nglich zu vier H?nden, f?r die beiden Kinder des polnischen Bildhauers Gobeski und widmete es schlie?lich auch den Kindern.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:28PM</start>
    <finish>04:46PM</finish>
    <date>20 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Beim Europakonzert 1994 brillierten die Berliner Philharmoniker, Daniel Barenboim und Claudio Abbado in Meiningen: mit Ludwig van Beethovens 5. Klavierkonzert und Johannes Brahms 2. Sinfonie. Beethoven vollendete sein letztes Klavierkonzert 1811 in Wien. Es ist im englischen Sprachraum unter dem Beinamen &quot;Emperor Concerto&quot; bekannt und ein Lieblingsst?ck von Starpianisten wie Daniel Barenboim. Brahms 2. Sinfonie stammt aus dem Jahr 1877 und wird wegen ihres heiteren und lieblichen Charakters oft mit Beethovens 6. Sinfonie verglichen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:46PM</start>
    <finish>05:35PM</finish>
    <date>20 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Seong-Jin Cho spielt Debussy</title>
    <desc>In dieser Performance vom 25-j?hrigen Jubil?um des schweizer Verbier Festivals 2018 zahlt Seong-Jin Cho Tribut an Debussy, anl?sslich des hundertsten Todestages des franz?sischen Komponisten. Chos einzigartige Palette der Klangfarben und technische Expertise eignen sich perfekt, subtil harmonische Klangbilder zu kreieren. Schumanns Fantasiest?cke, Op.12 sind selten in Konzertprogrammen zu finden. Dieser halbst?ndige Zyklus ist eine Herausforderung f?r den Interpreten, der extreme Vielseitigkeit beweisen muss, die vom dunklen &quot;Des Abends&quot;, ?ber das angsterf?llte &quot;In der Nacht&quot; bis hin zum tugendhaften &quot;Traumeswirren&quot; reicht. Mit Chopins Op.58 zeigt Cho, wie er das Genre der Grand Sonata mit Bravour meistert. Er beweist au?erdem seine Affinit?t zu dem Komponisten, der er seine Erstplatzierung beim Chopin-Wettbewerb 2015 verdankt. Aufgenommen 2018 auf dem Verbier Festival in der Schweiz.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:35PM</start>
    <finish>07:05PM</finish>
    <date>20 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Elgar</title>
    <desc>Der Maggio Musicale Fiorentino (Florentiner Musikmai) ist das ?lteste Opern- und Musikfestival Italiens. Es wurde 1933 gegr?ndet, urspr?nglich mit dem Ziel, zeitgen?ssische sowie vergessene Opern zu pr?sentieren. Im Laufe der Jahre hat sich das Spektrum jedoch stark erweitert, und Orchesterkonzerte sind l?ngst ein fester Bestandteil des Festivals. Im Rahmen der Ausgabe 2021, die w?hrend der COVID-19-Pandemie stattfand, dirigiert Sir John Eliot Gardiner das Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino in einem wunderbaren Konzertprogramm, das Pjotr Iljitsch Tschaikowskis Sinfonie Nr. 2 in c-Moll, Op. 17, &quot;Kleinrussische Sinfonie&quot;, und Edward Elgars Variationen ?ber ein Originalthema, Op. 36, besser bekannt als die Enigma-Variationen, umfasst. Tschaikowskis Sinfonie Nr. 2, die 1872 geschrieben wurde, tr?gt den Spitznamen &quot;Kleinrussische Sinfonie&quot;, da der Komponist mehrere Volkslieder aus der ukrainischen Region, die damals oft als &quot;Kleinrussland&quot; bezeichnet wurde, in sein Werk einflie?en lie?. Elgars Enigma-Variationen, die 1899 vollendet wurden, sind ein Orchesterwerk, das ein Thema und vierzehn Variationen umfasst. Diese Auff?hrung wurde 2021 im Teatro del Maggio Musicale Fiorentino in Florenz, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:05PM</start>
    <finish>07:40PM</finish>
    <date>20 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:40PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>20 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Offenbach</title>
    <desc>Die Gro?herzogin von Gerolstein ist eine Satire ?ber den Krieg, der zu Offenbachs Lebzeiten vor Frankreichs Toren schwelte. Der Komponist kritisierte Machthaber, Milit?r und Adel scharfz?ngig, aber so raffiniert, dass die Zensur nichts zu beanstanden hatte. Seine grotesk-komische Operette spielt im fiktiven Gro?herzogtum Gerolstein und bietet h?chst vergn?gliche musikalische Possen ? die damals aber jeder durchschaute! Offenbach gelang es spielend, diejenigen zu begeistern, ?ber die er sich eigentlich lustig machte! Eine Produktion der Op?ra Royal de Wallonie-Li?ge aus dem Jahr 2013. Dirigent: Cyril Englebert. Solisten: Patricia Fernandez, S?bastien Droy, Lionel Lhote, Sophie Junker, Jean-Philippe Corre, Giovanni Iovino, Patrick Delcour, Roger Joakim sowie das Orchester und der Chor der Op?ra Royal de Wallonie-Li?ge.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>10:15PM</finish>
    <date>20 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Martinu?</title>
    <desc>Das italienisch-schweizerische Ensemble Trio des Alpes, bestehend aus Hana Kotkov? (Violine), Claude Hauri (Cello) und Corrado Greco (Klavier), sowie das Orchestra da Camera di Mantova tun sich zusammen in dieser Auff?hrung des Concertino f?r Klaviertrio und Streichorchester, H. 232, des tschechischen Komponisten Bohuslav Martinu? (1890-1959). Martinu? war ein produktiver Komponist und schuf ein ?uvre von fast 400 Werken. Das viers?tzige Concertino wurde 1933 vollendet und 1936 durch das Basler Kammerorchester unter der Leitung von Paul Sacher uraufgef?hrt. In den Jahren 1931-1943 schrieb Martinu? mehrere konzertante Werke. Viele dieser Werke wurden von der barocken &quot;Concerto grosso&quot;-Form beeinflusst, bei der eine Gruppe von Soloinstrumenten einem gro?en Ensemble gegen?bergestellt wird, ein Prinzip, das Martinu? sehr ansprach. Diese Auff?hrung wurde am 21. Januar 2016 im Teatro Bibiena in Mantua, Italien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:15PM</start>
    <finish>10:36PM</finish>
    <date>20 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Finzi: Duparc. Tenor Ilja Aksionov (Litauen, 1996) und Pianist Gustas Raudonius (Litauen, 1996) pr?sentieren Bart Vismans ?Het goud van Vermeer'; ?As I lay in the early sun' aus Gerard Finzis ?Oh fair to see', Op. 13b; Henri Duparcs ?Extase'; Claude Debussys ?Paysage sentimental', L. 55; ?Mausfallenspr?chlein' aus Hugo Wolfs ?Sechs Lieder'; ?Krysolov' (Der Rattenf?nger) aus Sergei Rachmaninoffs ?Sechs Romanzen', Op. 38; Franz Schuberts ?Rastlose Liebe', Op. 5, Nr. 1, D. 138; und Alphons Diepenbrocks ?De klare dag', RC 4, zum Halbfinale des Internationalen Gesangswettbewerbs 2021 ? Lied-Duett. Diese Auff?hrung wurde im Het Noordbrabants Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:36PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>20 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Giuseppe Verdi</title>
    <desc>Der israelische Dirigent Daniel Oren leitet das Orchester der Arena di Verona in einer gro?artigen Interpretation von Giuseppe Verdis Nabucco von 2017. Verdis dritte Oper ? und sein erster echter Erfolg ? wurde 1842 f?r das Teatro alla Scala in Mailand kreiert, dem damaligen Epizentrum des &quot;Risorgimento&quot; und Hauptstadt des italienischen Nationalismus zu einem Zeitpunkt an dem die Verfechter der italienischen Unabh?ngigkeit von der ?sterreichischen Besetzung sich nach und nach Geh?r verschafften. Ein Auszug aus Va, pensiero, sull'ali dorate (deutsch: &quot;Flieg, Gedanke, auf goldenen Schwingen&quot;), den die Juden im dritten Akt singen, nachdem sie durch Nabuchodonosor aus Babylon verbannt wurden und um ihre Heimat trauern, fand schnell Anklang unter den italienischen Nationalisten und gilt seitdem als Symbol der italienischen Nationalidentit?t. Daniel Oren gilt als echter Kenner Verdis und gern gesehener Gast der Arena di Verona. Er dirigiert dieses &quot;lyrisch epische Werk&quot;, das den Italienern so sehr am Herzen liegt, mit gro?em Elan. Unter den Solisten sind George Gagnidze, Susanna Branchini, Nino Surguladze, Rubens Pelizzari und Stanislav Trofimov. Diese Aufnahme entstand w?hrend einer Auff?hrung 2017 in der Arena di Verona.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:24AM</finish>
    <date>20 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ein Mozart-Konzert aus Berlin</title>
    <desc>Ein Mozart-Programm im Konzerthaus Berlin ? das Kammerorchester Carl-Philipp Emanuel Bach wird geleitet von Hartmut Haenchen. In dieser Auff?hrung gelingt es Haenchen mit einem reduzierten Ensemble, die vielf?ltigen Charakteristiken der Musik durch die Durchl?ssigkeit der Stimmf?hrung zum Leben zu erwecken. Sei es die Leichtigkeit, liedartige Lyrik, Drama oder inspirierte Polyphonie ? alles atmet den Geist von Mozart. Immer wieder haben die Kritiker die stilistische Sicherheit des Orchesters, seine transparenten Strukuren und technische Pr?zision gelobt. Stefan Vladars au?erordentlich gef?hlvolle Note und seine stilistische Sicherheit machen ihn zu einem idealen Partner f?r Haenchen und sein Orchester.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:24AM</start>
    <finish>02:38AM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bizet</title>
    <desc>Genie?en Sie eine bewegende Konzertperformance von Tschaikowskis ber?hmten 1. Klavierkonzert, interpretiert von Weltklasse-Pianist Daniel Trifonow. Seite an Seite mit Dirigent Kent Nagano und dem Israel Philharmonic Orchestra bietet der russische Ausnahmesolist ein atemberaubendes Klassikerlebnis. Das Konzert beginnt mit Air aus Bachs 3. Orchestersuite und bringt au?erdem Berlioz' Le Corsaire und Bizets Sinfonie in C. Aufgenommen 2014 im Charles Bronfman Auditorium in Tel Aviv.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:38AM</start>
    <finish>03:16AM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Villa-Lobos</title>
    <desc>4. Streichquartett. Das Quarteto Radam?s Gnattali spielt Heitor Villa-Lobos' 4. Streichquartett. Das Quartett, bestehend aus Carla Rinc?n (Violine), Francisco Roa (Violine), Fernando Thebaldi (Viola) und Hugo Pilger (Cello), wurde 2006 gegr?ndet und ist auf brasilianische Musik und p?dagogische Aktivit?ten spezialisiert. Ihre Aufnahme des kompletten Satzes der Villa-Lobos-Streichquartette wurde ein gro?er Erfolg und erhielt gro?es Lob von der internationalen Musikpresse. Abgesehen von den Bachianas Brasileiros ist Heitor Villa-Lobos au?erhalb Lateinamerikas wenig bekannt. Nicht nur als Komponist, sondern auch als hoch angesehener Dirigent und P?dagoge in seiner Heimat Brasilien hat Villa-Lobos neben Opern, Sinfonien, Konzerten, Klavier- und Chormusik auch 17 Streichquartette komponiert. Dieses Konzert wurde augenommen im Pal?cio das Laranjeiras, Rio de Janiero, Brasilien.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:16AM</start>
    <finish>03:43AM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ravel, Bolero</title>
    <desc>Der franz?sische Dirigent Adrien Perruchon leitet das Flanders Symphony Orchestra in einer Darbietung von Maurice Ravels ber?hmtem Bol?ro. Der Bol?ro geh?rt zu den weltweit bekanntesten klassischen Musikst?cken. Er wurde von der russischen T?nzerin Ida Rubinstein in Auftrag gegeben, die den Komponisten bat, Ballettmusik mit spanischem Charakter zu schaffen. Das 1928 geschriebene Werk ist inspiriert vom Bolero, einem spanischen Tanz im 3/4-Takt, der im 18. Jahrhundert entstand. Das St?ck zeichnet sich durch einen markanten, gleichbleibenden Rhythmus aus, der auf der kleinen Trommel gespielt wird und das gesamte Werk hindurch anh?lt. Diese Auff?hrung wurde am 1. M?rz 2017 im Concertgebouw Brugge in Belgien aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/07/5e/4a/6177e14e8189652ccb4a5e07.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2307,1296),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:43AM</start>
    <finish>03:59AM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Finale: Diepenbrock: Faur? u. a. Der Tenor Zhuohan Sun (China, 1993) und die Pianistin Sara Pavlovic (Serbien, 1996) f?hren das &quot;Wanderlied&quot; aus Robert Schumanns Kerner-Liedern, Op. 35, auf; &quot;Der Abend kommt gezogen&quot; aus Alphons Diepenbrocks &quot;Drie ballades&quot;, Op. 1; Gabriel Faur?s &quot;Prison&quot;, Op. 83, No. 1; &quot;Ganymed&quot; aus Hugo Wolfs &quot;Goethe-Liedern&quot;; Franz Schuberts &quot;Nacht und Tr?ume&quot;, D. 827; Zaiyi Lu's &quot;The bridge in my homeland&quot;; &quot;Mit Myrten und Rosen&quot; aus Schumanns &quot;Liederkreis&quot;, Op. 24; &quot;C&quot; aus Francis Poulencs &quot;Deux po?mes de Louis Aragon&quot;, FP 122; und &quot;Scheiden und Meiden&quot; aus Gustav Mahlers &quot;Liedern und Ges?ngen aus der Jugendzeit&quot;. Die Auff?hrungen stammen aus dem Finale der International Vocal Competition 2021 ? Lied Duo. Diese Auff?hrung wurde in der Verkadefabriek in 's-Hertogenbosch, Niederlande, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:59AM</start>
    <finish>04:28AM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:28AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Sergiu Celibidache</title>
    <desc>Wolfgang Beckers &quot;The Triumphant Return&quot; dokumentiert die R?ckkehr von Maestro Sergiu Celibidache mit den Berliner Philharmonikern nach 38 Jahren und enth?lt umfangreiches Material von den Proben zu Bruckners Sinfonie Nr. 7, Interviews mit ehemaligen Orchestermitgliedern, sowie beeindruckendes Archivmaterial, das Berlin in den Nachkriegsjahren zeigt. Dieses gro?artige Ereignis im Jahr 1992 war Celibidaches letztes Konzert mit dem ber?hmten Orchester und es ist die einzige Videoaufzeichnung von Celibidache, wie er Berliner Philharmoniker dirigiert.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:55AM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Das Collegium Vokale Gent hat sich seinen Ruf als einer der besten Ch?re der ganzen Welt hart erarbeitet. Seit ihrer Gr?ndung durch Dirigent Philippe Herreweghe finden die S?ngerInnen des Chores stetig einen Weg, ihre Musik lebendig und authentisch klingen zu lassen. In diesem Konzert vom 23. Dezember 2015 in der Pariser Saint-Roch Kirche interpretiert der Chor Bachs vier Weihnachtskantaten BWV 40, 62 , 63 and 91. Bach komponierte in seiner Position als Thomaskantor, des damals f?hrenden Kantorat des protestantischen Deutschlands viele Kantaten f?r die lutherische Liturgie. Dementsprechend sind Weihnachtskantaten eine Einladung, ?ber den christlichen Ursprung des Weihnachtsfestes zu reflektieren. Dieses gro?artige Konzert ist durch die Bescheidenheit und Feinf?hligkeit der S?ngerInnen gezeichnet und bietet ohne Zweifel stimmungsvolle Unterhaltung f?r die Festtage.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:55AM</start>
    <finish>07:22AM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Franz Welser-M?st dirigiert das Cleveland Orchestra in einer Performance von Brahms 2. Sinfonie. In Anbetracht dessen, dass der Komponist zwei Jahrzehnte zur Fertigstellung seiner ersten Sinfonie brauchte, ist es wenig ?berraschend, dass seine zweite Sinfonie um Einiges leichter ist und sich gekonnt auf die Errungenschaften der ersten st?tzt. Ausgedehnt und gelassen, so schmeichelt diese Sinfonie mit bunter Abwechslung das Ohr des Zuh?rers. Das Werk geh?rt bereits seiner Ver?ffentlichung von 1876 zu den beliebtesten Brahms Orchestralkompositionen. Die Performance wurde 2014 im Wiener Musikverein aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:22AM</start>
    <finish>08:07AM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Erste Runde: Anna-Sophie Neher. Die Sopranistin Anna-Sophie Neher (Kanada, 1990) f?hrt &quot;Da tempeste&quot; aus Georg Friedrich H?ndels Oper &quot;Julius Caesar&quot;; &quot;Ach, ich f?hl's&quot; aus Wolfgang Amadeus Mozarts Oper &quot;Die Zauberfl?te&quot;; und &quot;En proie ? la tristesse&quot; aus Gioachino Rossinis komischer Oper &quot;Le comte Ory&quot; auf, in der ersten Runde der Voice Edition des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM). Diese Auff?hrung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:07AM</start>
    <finish>08:26AM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Roberto Prosseda (1975) spielt Wolfgang Amadeus Mozarts 5. Klaviersonate. Er ist besonders f?r seine Interpretationen einiger k?rzlich entdeckter Werke von Mendelssohn und seine 9-teilige CD-Serie ?ber Klavierwerke des Komponisten bekannt. Seit 2012 gibt der Italiener zudem Lehrkonzerte mit dem klavierspielenden Roboter TeoTronico. Sein Ziel ist es dabei, den Unterschied zwischen der direkten Umsetzung des Roboters und der menschlichen Interpretationskunst zu verdeutlichen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:26AM</start>
    <finish>08:40AM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:40AM</start>
    <finish>09:00AM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Meisterwerke entdecken</title>
    <desc>Ludwig van Beethoven: Sinfonie Nr. 5 c-Moll. Mit der Serie &quot;Meisterwerke Entdecken&quot; pr?sentieren wir audiovisuelle Konzertf?hrer der gro?en Meisterwerke der klassischen Musik. Die Serie enth?lt 20 halbst?ndige Dokumentationen ?ber 20 Meisterwerke der Klassik. Angesehene Experten, ber?hmte Solisten und herausragende Dirigenten versetzen Sie zur?ck in die Zeit und an die Orte ihrer Entstehung. In der heutigen Dokumentation geht es um Ludwig van Beethovens ?Sinfonie Nr. 5'. Das St?ck ?bt gleich zu Beginn mit dem Vierton-&quot;Schicksalsmotiv&quot; eine starke Anziehungskraft aus und zieht den Zuh?rer in seinen Bann. Der deutsche Musikwissenschaftler Armin Koch besch?ftigt sich mit der Analyse des Werkes und der deutsche Beethoven-Experte Wulf Konold veranschaulicht die raffinierten Variationen des Schicksalsmotivs auf dem Klavier und erl?utert au?erdem weitere Merkmale dieses gro?artigen Werks.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:00AM</start>
    <finish>09:33AM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Roberto Giordano spielt Brahms und Beethoven</title>
    <desc>In seinem Konzert spielt Robert Giordano Brahms' &quot;Sechs Klavierst?cke&quot;, op. 118 und zwei Sonaten von Beethoven: die ber?hmte &quot;Mondscheinsonate&quot; Nr. 14, op. 27 Nr. 2 und Nr. 31, op. 110 ? eine sp?tere Sonate des Komponisten. Diese vorletzte Sammlung, welche noch zu Brahms Lebzeiten erschienen ist, wurde 1893 fertiggestellt und war Clara Schumann gewidmet. Das Konzert wurde 2017 in der Villa Visconti Borromeo Litta in Lainate, Italien, aufgezeichnet. Unter der Regie von Pietro Tagliaferri.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:33AM</start>
    <finish>10:41AM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Dvo??k</title>
    <desc>Maestro Iv?n Fischer dirigiert das Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino in einem fesselnden Konzertprogramm mit Werken von Wolfgang Amadeus Mozart und Anton?n Dvo??k. Er?ffnet wird das Programm mit Mozarts Sinfonie Nr. 34 in C-Dur, KV 338. Diese Sinfonie, die im Sommer 1780 komponiert wurde, war die letzte, die Mozart in Salzburg als Hofmusiker schrieb. Die Sinfonie besteht aus drei S?tzen. Die beiden ?u?eren S?tze sind energiegeladen und enthalten Fanfaren und mitrei?ende Themen; der zweite Satz hingegen ist ruhig und ausschlie?lich f?r Streicher geschrieben. Das n?chste Werk im Programm ist Dvo??ks Sinfonie Nr. 7 in d-Moll, Op. 70, die im M?rz 1885 vollendet wurde. Die Urauff?hrung fand einen Monat sp?ter in London statt und wurde vom Komponisten selbst dirigiert. Wie viele andere Werke aus dieser Zeit ist die Sinfonie in einem dramatischeren und dunkleren Stil geschrieben, was im Kontrast zu den meisten anderen Werken des Komponisten steht. Diese Auff?hrung wurde am 29. Januar 2021 im Teatro del Maggio Musicale Fiorentino in Florenz, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:41AM</start>
    <finish>11:23AM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>PIAM</title>
    <desc>Halbfinale II: Mozart und Bart?k. Von 2019 bis 2021 fand zum ersten Mal der Internationale Antonio-Mormone-Wettbewerb (Premio Internazionale Antonio Mormone) im norditalienischen Mailand statt. Dieser internationale Wettbewerb wurde von Enrica Ciccarelli, der Pr?sidentin der Stiftung La Societ? dei Concerti, in Erinnerung an den bekannten Talentsucher Antonio Mormone (1930-2017) ins Leben gerufen. Die erste Edition war dem Klavier gewidmet. Im Rahmen dieses Wettbewerbs spielt Ying Li (China, 1997) Wolfgang Amadeus Mozarts Sonate Nr. 13 in B-Dur, KV 333, und B?la Bart?ks Sonate, BB 88, Sz.80. Diese Auff?hrung wurde im Juni 2021 im Nuovo Teatro Ariberto in Mailand aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:23AM</start>
    <finish>11:57AM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Meredith Wohlgemuth. Die Sopranistin Meredith Wohlgemuth (USA, 1995) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Shadowinnower&quot; aus Joseph Schwantners &quot;Two Poems of Agueda Pizarro&quot;, &quot;Erwartung&quot; und &quot;Erhebung&quot; aus Arnold Sch?nbergs &quot;4 Lieder&quot;, Op. 2, &quot;Lied der Delphine&quot; aus Franz Schuberts &quot;Zwei Szenen aus dem Schauspiel 'Lacrimas'&quot;, D. 857, Francis Poulencs &quot;Trois po?mes de Louise Lalanne&quot;, FP. 57 und die St?cke &quot;Rose&quot;, &quot;Gris&quot; und &quot;Mauve&quot; aus dem Liederzyklus &quot;Fantaisie dans tous les tons&quot; von Lionel Daunais. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:57AM</start>
    <finish>12:25PM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Liszt</title>
    <desc>Alexander Ullman (1991, Gro?britannien) spielt Franz Liszts Klavierkonzert Nr. 2 (S125) im Rahmen des Finales des 11. Internationalen Franz-Liszt-Klavierwettbewerbs, der 2017 im TivoliVredenburg in der niederl?ndischen Stadt Utrecht stattfand.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:25PM</start>
    <finish>12:48PM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:48PM</start>
    <finish>01:07PM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Live in Aix-En-Provence</title>
    <desc>Er ist zweifellos einer der gr??ten Pianisten unserer Zeit: der sch?chterne und zur?ckhaltende Grigori Sokolow. Seine Performances hinterlassen sowohl Kritiker, als auch das Publikum immer wieder sprachlos ? als k?nnen sie nicht fassen, was ihnen dargeboten wurde. Diese Aufnahme von 2015 zeigt den Ausnahmek?nstler bei einem Konzert vom Festival La Roque D'Anth?ron in Aix-en-Provence mit St?cken von Johann Sebastian Bach, Ludwig van Beethoven, Franz Schubert, Fr?d?ric Chopin und Claude Debussy. Ganz den Erwartungen entsprechend bietet Sokolow auch in mit dieser Peformance einen atemberaubenden Moment der Musik. Teil des Programms: Bach ? Partita, B-Dur, BWV 825, Beethoven ? Sonate Nr. 7 D-Dur op. 10 Nr. 3, Schubert ? Klaviersonate in A-Minor op. 143, Schubert ? Six Moments Musicaux. Als Zugabe spiely Sokolow Chopin ? Mazurka in A minor, Chopin ? Prelude No. 15 und Debussy ? Prelude Canope.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:07PM</start>
    <finish>03:34PM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>PIAM</title>
    <desc>Halbfinale: Mendelssohn und Chopin. Von 2019 bis 2021 fand zum ersten Mal der Internationale Antonio-Mormone-Wettbewerb (Premio Internazionale Antonio Mormone) im norditalienischen Mailand statt. Dieser internationale Wettbewerb wurde von Enrica Ciccarelli, der Pr?sidentin der Stiftung La Societ? dei Concerti, in Erinnerung an den bekannten Talentsucher Antonio Mormone (1930-2017) ins Leben gerufen. Die erste Edition war dem Klavier gewidmet. Im Rahmen dieses Wettbewerbs spielt Leonardo Colafelice (Italien, 1995) Felix Mendelssohns &quot;Variations S?rieuses&quot; (op. 54) und Fr?d?ric Chopins &quot;Heroische Polonaise&quot; in As-Dur (op. 53). Diese Auff?hrung wurde im Mai 2021 im Nuovo Teatro Ariberto in Mailand aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:34PM</start>
    <finish>04:00PM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Closed</title>
    <desc>Viele Menschen leben in einer geschlossenen Welt. Was wiederf?hrt ihnen, wenn sie einen Ort betreten, an welchem sie ganz sie selbst sein k?nnen, frei von ihrer ?blichen Rolle und ihrem Status? Im Film Closed treffen wir auf vier vollkommen unterschiedliche Menschen, die einmal in der Woche ihren Alltag hinter sich lassen und in einem geschlossenen Caf? zusammenkommen, das ihnen die M?glichkeit bietet, sich zu entspannen und kurzzeitig der Realit?t zu entfliehen. Diese Begegnungen gleichen einem Ritual. Die Teilnehmer wagen es, sich gegen?ber ?u?eren Eindr?cken zu ?ffnen. Sie trauen sich, sich von den Enth?llungen der anderen beeinflussen zu lassen und positiv auf das zu reagieren, was die Gesellschaft als seltsames Verhalten klassifizieren w?rde. Zwei M?nner, eine Frau und ein Gastwirt mit Putzfimmel. Jedes noch so kleine Staubkorn muss sofort entfernt werden. Nie l?sst er seinen Staublappen los. Dieses externalisierte und bizarre Verhalten ist sowohl f?r ihn selbst als auch f?r alle um ihn herum anstrengend. Musik: Zoltan Kod?lys Sonate f?r Solocello Op. 8 von Cellist Truls M?rk.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:00PM</start>
    <finish>04:34PM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Wolfgang Amadeus Mozart: Exsultate, jubilate KV 165 ? Et incarnatus est aus c-Moll-Messe KV 427.Christine Sch?fer (Sopran), Berliner Philharmoniker; Leitung. Bernard Haitink. Die Europakonzerte der Berliner Philharmoniker sind ein Beitrag des renommierten Orchesters zur europ?ischen Vereinigung. Sie finden jedes Jahr am 1. Mai (der Wiederkehr des Gr?ndungstages des Orchesters 1882) in einem anderen europ?ischen Ort statt; 1999 in der Marienkirche in Krakau (Polen).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:34PM</start>
    <finish>04:53PM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>First Snow</title>
    <desc>&quot;Salvatoris Hodie&quot; ist eines der ?ltesten bekannten Weihnachtslieder und ?ltesten schriftlichen Werke f?r vier Stimmen ?berhaupt. Magister Perotinus schrieb es im 12. Jahrhundert nieder. Heute er?ffnet es das stimmungsvolle Weihnachtskonzert der Br?sseler Philharmoniker mit dem Titel 'First Snow'. Doch Dirigent Bo Holten versteht sich nicht nur auf die 'Ars Antiqua'. Das Programm umfasst auch zwei zeitgen?ssische St?cke, basierend auf Texten des isl?ndischen Dichters Gunnar Gunnarsson (1889-1975). Ein paar handverlesene Perlen polnischer und franz?sischer Weihnachtslieder runden das erbauliche Konzert ab.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:53PM</start>
    <finish>06:39PM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Memory of a Concert</title>
    <desc>Im Jahr 2006 gingen der lettisch-deutsche Violinist Gidon Kremer und die weltber?hmte argentinische Pianistin Martha Argerich gemeinsam auf eine exklusive Konzerttournee mit einem Programm rund um musikalische Duette von Bart?k und Schumann. Das finale Konzert ihrer Tournee in der Berliner Philharmonie ist dank eines selten gesehen Soloauftritt von Martha Argerich eine wahrlich besondere Konzertaufnahme, zus?tzlich abgerundet mit einem pers?nlichen und bewegenden Kommentar von Gidon Kremer. Teil des Programmes sind Schumanns Violinsonate Nr. 1, Op. 10, Violinsonate Nr. 2, Op. 121; Kinderszenen, Op. 15; Bart?k: Violinsonate Nr. 1 Sz 75; Violinsonate Nr. 2 Sz 76.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:39PM</start>
    <finish>07:34PM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Halbfinale II: Han Chen. Han Chen (1992, Taiwan) interpretiert Epithalam zu Eduard Rem?nyis Verm?hlungsfeier (S129) und Grand Duo concertant sur la Romance de &quot;Le Marin&quot; (S128) im Halbfinale (Kammermusik) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:34PM</start>
    <finish>07:54PM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:54PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>H?ndel</title>
    <desc>Emmanuelle Ha?m dirigiert Le Concert d'Astr?e bei einer Darbietung von G. F. H?ndels zweis?tzigem Oratorium &quot;Il Trionfo del Tempo e del Disinganno&quot; (&quot;The Triumph of Time and Truth&quot;). Das St?ck mit einem Libretto von Benedetto Pamphili wurde 1707 in Rom uraufgef?hrt. Regisseur Krzysztof Warlikowski hat sich H?ndels erstem Oratorium, das der Komponist im Alter von nur 22 Jahren schrieb, mit einer tiefgehenden, liebevollen Inszenierung gewidmet. In diesem Oratorium versuchen die Figuren Time und Disillusion, Beauty davon zu ?berzeugen, Pleasure zugunsten weniger fl?chtiger Freuden zu verlassen. Sabine Devieilhe ist eindeutig der Star der Auff?hrung und beeindruckt mit Technik, Stimmumfang und Timbre. Ihr Duell und ihre Harmonie mit Franco Fagioli sind umwerfend. Weitere Solisten sind Michael Spyres und Sara Mingardo. Aufgezeichnet 2016 beim Festival d'Aix-en-Provence.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>10:28PM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Verdi</title>
    <desc>Das Vasa-Museum in Stockholm, faszinierend und einzigartig aufgrund seiner Lage, seiner Besonderheit und seiner Geschichte, zeigt die Vasa ? eine Galeone aus dem 17. Jahrhundert -, die auf ihrer Jungfernfahrt 1628 gekentert und gesunken ist. Mehrere vergebliche Versuche wurden unternommen, das Wrack zu bergen, ehe die Vasa 1953 32 Meter vor der Insel Beckholmen wiedergefunden wurde. Es brauchte Jahre voller Hingabe und unerm?dlicher Arbeit, um das unbesch?digte Schiff wieder ans Tageslicht zu heben. Das Vasa-Museum wurde 1990 offiziell er?ffnet und ist bis heute eine der bekanntesten Touristenattraktionen in Schweden. Es ist Heimat f?r das historische Schiff und bekannt als Symbol f?r die &quot;?ra der schwedischen Gro?macht&quot;, die den Besucher auf eine Reise ins Schweden des 17. Jahrhunderts mitnimmt. Das alte Schiff ist 69 Meter lang, fast 12 Meter breit und wiegt 1.210 Tonnen. Dieser ungew?hnliche Ort mit Blick in die Vergangenheit schuf eine au?ergew?hnliche Atmosph?re f?r die Berliner Philharmoniker unter der Leitung von Claudio Abbado. Jedes einzelne St?ck des Programms schien perfekt auf die maritime Umgebung abgestimmt zu sein. Beim letzten St?ck des Abends und Hauptwerk des Konzertes ? Giuseppe Verdis Quattro pezzi sacri teilten sich die Berliner Philharmoniker die B?hne mit dem Schwedischen Radiochor und dem Eric Ericson Kammerchor und schufen ein denkw?rdiges Ereignis, mit dem die musikalische Reise der Berliner Philharmoniker 1998 in Schweden auf eindrucksvolle Weise endete.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:28PM</start>
    <finish>10:44PM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Jihoon Son. Der Tenor Jihoon Son (S?dkorea, 1990) singt im Halbfinale der Arien-Abteilung der Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Pourquoi me r?veiller?&quot; aus Jules Massenets Oper &quot;Werther&quot;, &quot;Si, ritrovarla io giuro&quot; aus Gioachino Rossinis Oper &quot;La Cenerentola&quot; (Aschenputtel) und &quot;Che gelida manina&quot; aus Giacomo Puccinis Oper &quot;La Boh?me&quot;. Begleitet wird er vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:44PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bizet</title>
    <desc>Die wilde und atemberaubende Szenerie des r?mischen Steinbruchs von St. Margarethen in ?sterreich bietet eine ideale und einzigartige Kulisse f?r diese lebendige und farbenfrohe Open-Air-Performance von Georges Bizets Oper Carmen (1875). Mit ?ber 400 Teilnehmern ist diese gro?z?gige Inszenierung von Bizets ber?hmter Oper ? eines der beliebtesten Werke in der Geschichte des Genres ? ein Erlebnis f?r alle Sinne. ?sterreichs Opernfestival St. Margarethen, eines der bedeutendsten Open-Air-Festivals Europas, wird jedes Jahr von rund 220 000 Opernliebhabern besucht. Dirigent: Ernst M?rzendorfer. Solisten: Nadia Krasteva, Russi Nikov, Alexandrs Antonenko. Choreographie: Marieta Romero.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:46AM</finish>
    <date>21 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ravel: Ma Mere L'Oye</title>
    <desc>A 150 anni dalla nascita di Maurice Ravel (1875-1937), un ciclo dedicato alle sue raffinate composizioni - Ma Mere l'oye, suite per orchestra (1910) - Camerata Salzburg - L.Bringuier, dir. (Salisburgo, 2016).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/cc1fdcc5-6f3a-49d5-b66b-5b8155e4bf5f/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=5446f773bf83e823c1941e93491cc4a6</image>
    <start>06:00PM</start>
    <finish>06:30PM</finish>
    <date>17 July 2025</date>
  </channel>
</tv>
