<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Der Schweizer Dirigent Philippe Jordan und das Orchestre de l'Op?ra national de Paris nahmen den kompletten Zyklus der Sinfonien von Ludwig van Beethoven in den Jahren 2014-2015 auf. In dieser Auff?hrung dirigiert Jordan Beethovens Sinfonie Nr. 3 in Es-Dur, Op. 55, 'Eroica'. Komponiert in den Jahren 1803-04 in einem Stil, der mit der Tradition bricht, gilt die Sinfonie als Wendepunkt in Beethovens Werk sowie in der westlichen Musikgeschichte. Die Sinfonie Nr. 3 ist l?nger als jede vorherige Sinfonie. Das Werk beginnt mit zwei kraftvollen Akkorden, die die ?bliche lange Einleitung ersetzen. Die tieferen Streicher f?hren dann das Hauptthema ein. Der langsame zweite Satz ist ein Trauermarsch, gefolgt von einem schnellen Scherzo. Der vierte und letzte Satz wird von einem Thema aus Beethovens Ballettmusik f?r &quot;Die Gesch?pfe des Prometheus&quot; dominiert. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Op?ra Bastille in Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-10/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:00AM</start>
    <finish>09:58AM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schubert</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Dirigentenlose Ensemble besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt das Streichquartett von Les Dissonances ? bestehend aus David Grimal (Violine), Hans Peter Hofmann (Violine), David Gaillard (Viola) und Xavier Phillips (Cello) ? Franz Schuberts Streichquartett Nr. 15 in G-Dur, D. 887, Op. 161. Der Komponist schrieb sein letztes Streichquartett in zehn Tagen im Juni 1826, doch das Werk wurde erst 1851, posthum, ver?ffentlicht. Es zeichnet sich durch eine unruhige Modulation aus, die im gesamten St?ck zwischen Dur und Moll wechselt. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Cit? de la Musique in Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-10/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:58AM</start>
    <finish>10:51AM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Music in the air</title>
    <desc>Bei der Popularisierung klassischer Musik spielt besonders der Einfluss des Fernsehens eine entscheidende Rolle. So h?lt es nicht nur wertvolle Augenblicke des Musizierens f?r die Ewigkeit fest, sondern tr?gt auch dazu bei, die Zukunft der Musik zu gestalten. Das Internationale Musik- und Medienzentrum (IMZ) mit Sitz in Wien ist eine weltweite Vereinigung f?r alle, die sich mit klassischer und zeitgen?ssischer Musik, Weltmusik, Jazz und Tanz besch?ftigen und feierte 2015 sein 50-j?hriges Bestehen. Aus diesem Anlass hat der renommierte Filmemacher Reiner E. Moritz den Dokumentarfilm &quot;Music in the air&quot; produziert, der die Geschichte der klassischen Musik im Fernsehen beleuchtet. Der Film taucht tief in die Archive des Fernsehens ein und zeigt, was das Medium zur Verbreitung der Musik beigretagen hat. Er zeigt seltene Aufnahmen von Arturo Toscanini, der das NBC Symphony Orchestra in einem der ersten im Fernsehen ?bertragenen Konzerte dirigiert, sowie fesselnde Ausschnitte aus Leonard Bernsteins Young People Concerts. Au?erdem enth?lt der Film Ausschnitte gro?er Auff?hrungen aus der Vergangenheit, unter anderem von Glenn Gould, Herbert von Karajan, Igor Strawinsky und Pierre Boulez.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-10/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:51AM</start>
    <finish>11:50AM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung f?hrt das Quartett Les Dissonances ? bestehend aus David Grimal (Violine), Hans Peter Hofmann (Violine), David Gaillard (Bratsche) und Xavier Phillips (Cello) ? Wolfgang Amadeus Mozarts Streichquartett Nr. 19 in C-Dur, K. 465, &quot;Dissonanz&quot; (Op. 10 Nr. 6) auf. Das Streichquartett ist das letzte in der Reihe von sechs Quartetten, die Joseph Haydn gewidmet waren. Diese zwischen 1782 und 1785 geschriebenen Quartette sind auch als die Haydn Quartette (Op. 10) bekannt. Das Streichquartett Nr. 19 ist bemerkenswert aufgrund seiner langsamen, dissonanten Einleitung, die dem St?ck seinen Spitznamen, das &quot;Dissonanz&quot; Quartett, verleiht. Dieser d?stere Abschnitt geht pl?tzlich in das helle Allegro in C-Dur ?ber. Diese Auff?hrung wurde 2015 in der Op?ra Comique in Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-10/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>11:50AM</start>
    <finish>12:19PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Debussy: Schubert u. a. Die Mezzosopranistin Ekaterina Chayka-Rubinstein (Deutschland, 1998) und Pianistin Maria Yulin (Israel, 1988) f?hren &quot;Colloque sentimental&quot; aus Claude Debussys &quot;F?tes galantes II&quot; auf; &quot;Die Geister am Mummelsee&quot; aus Hugo Wolfs &quot;M?rike-Liedern&quot;; &quot;Bei dir allein&quot; aus Franz Schuberts &quot;Vier Refrainliedern&quot;, D. 866; Bart Vismans &quot;Vermeers Gold&quot;; &quot;La fleur qui va sur l'eau&quot; aus Gabriel Faur?s &quot;Trois melodies&quot;, Op. 85; &quot;Dance of the moon in Santiago&quot; aus George Crumbs &quot;Sun and Shadow&quot; (Spanish Songbook II); und &quot;Den' li tsarit?&quot; (Ist der Tag schon angebrochen?) aus Pjotr Iljitsch Tschaikowskis &quot;Sieben Romanzen&quot;, Op. 47 beim Halbfinale der International Vocal Competition 2021 ? Lied Duo. Diese Auff?hrung wurde im Het-Noordbrabants-Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-10/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:19PM</start>
    <finish>12:46PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:46PM</start>
    <finish>01:01PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mischa Fomin im Concertgebouw 2018</title>
    <desc>Musikkritiker aus Nordamerika, Europa und Russland sind sich einig: das einf?hlsame und taktvolle Klavierspiel des in Nalchik geborenen PIanisten Mischa Fomin ist einzigartig. Nach seinem mit cum laude abgeschlossenen Musikstudium an der Gnessin's Russian Academy of Music in Moskau, wo er unter der ehemaligen Sch?lerin des legend?ren Heinrich Neuhaus, Lina Bulatowa, Klavierspiel studierte, setzte Fomin sein Studium an der Hochschule f?r Musik &quot;Franz Liszt&quot; in Weimar fort. Heute ist er weltweit bekannt f?r herausragende Konzerte und sein Engagement im Bereich der Ausbildung von Nachwuchsmusikern. F?r dieses Konzert kehrte Fomin 2018 zur?ck ins Amsterdamer Concertgebouw. Teil des Programms sind Beethovens 8. Klaviersonate, Op. 13 Path?tique und 14. Klaviersonate, Op. 27, Nr. 2, auch bekannt als seine Mondscheinsonate, sowie Tschaikowskis Vier Jahreszeiten, Op. 37b.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-10/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:01PM</start>
    <finish>02:37PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Chopin</title>
    <desc>Die in der Ukraine geborene Pianistin Inna Faliks spielt Frederic Chopins Polonaise-Fantaisie Op. 61. Aufgenommen in der Nicols Concert Hall in Evanston, Illinois, USA. Faliks hat sich als eine der kommunikativsten und poetischsten K?nstlerinnen ihrer Generation etabliert. Die Polonaise-Fantaise widmete Chopin Mme. A. Veyret, geschrieben und ver?ffentlicht wurde sie 1846.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-10/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:37PM</start>
    <finish>02:56PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Fuenteovejuna von Gades</title>
    <desc>Antonio Gades letzte Choreographie, Fuenteovejuna, ist gepr?gt von der Reinheit und Pr?zision des spanischen Tanzes. Basierend auf einer wahren Begebenheit, die Lope de Vega dazu inspirierte, dieses klassische Schauspiel 1619 zu schreiben, handelt Fuenteovejuna von den Menschen in einem Dorf in C?rdoba, in welchem ein tyrannischer Kommandant herrscht, dessen vom Recht der ersten Nacht, von Gewalt und Missbrauch gepr?gtes Handeln den Hass seiner Untergebenen auflodern l?sst. Ermutigt durch ihre Frauen entscheiden sich die Dorfbewohner eines Tages dazu, mit Heugabeln und Dreschflegeln bewaffnet f?r ihre Freiheit zu k?mpfen und das Recht in die eigenen H?nde zu nehmen. Als die Dorfbewohner von einem von K?nig Ferdinand und K?nigin Isabella geschickten Magistraten verh?rt werden, welcher herausfinden soll, wer f?r den Aufstand verantwortlich ist, gibt keiner zu, irgendetwas getan zu haben. Jeder einzelne wiederholt immer wieder nur &quot;Ich&quot;. In anderen Worten &quot;Fuente Ovejuna hat es getan&quot;. Fuenteovejuna wurde 1994 in Genua uraufgef?hrt und gilt als ultimatives Werk des spanischen Tanzes. Gades unterstreicht die unglaubliche Vielfalt des Genres Flamenco und der Folklore. Der stilisierte Tanz eignet sich perfekt dazu, eine Geschichte ?ber Solidarit?t zu erz?hlen, in welcher Gades den spanischen Tanz und den Flamenco in eine universellen Sprache verwandelt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-10/6177c45e8189652ccb4a0804_780.jpg</image>
    <start>02:56PM</start>
    <finish>04:31PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Nizamov</title>
    <desc>In diesem Konzert wird der Pianist Boris Berezovsky vom Moskauer Philharmonischen Orchester unter der Leitung von Alexander Sladkovsky in einer Auff?hrung von Rachmaninovs Klavierkonzert Nr. 1, Op. 1 begleitet. Rachmaninov komponierte sein erstes Konzert im Alter von 18 Jahren, w?hrend er am Moskauer Konservatorium studierte. Das Konzert wird mit einer Komposition des jungen russischen Komponisten Elmir Nizamov (1986) er?ffnet, die den Titel &quot;Heavenly Movement&quot; tr?gt. Dieses Konzert wurde am 28. April 2017 im Tschaikowsky-Konzertsaal der Moskauer Philharmonischen Gesellschaft aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-10/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:31PM</start>
    <finish>04:48PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Fantasymphony</title>
    <desc>Er?ffnet erneut ?ffnet das D?nische Nationale Sinfonieorchester die Tore zu magischen Welten mit einem verzaubernden Konzertprogramm. Unter der Leitung des deutschen Dirigenten Christian Schumann vereinen sich das D?nische Nationale Sinfonieorchester, der D?nische Nationale Konzertchor und der D?nische Nationale Jugendchor, um eine Auswahl der besten Musik aus den gr??ten Fantasy-Filmen, TV-Serien und Videospielen zu pr?sentieren, darunter The Lord of The Rings, Game of Thrones, The Hobbit, The Witcher und League of Legends. Als Solisten treten Tuva Semmingsen, Cassandra Lemoine, Bj?rn Fj?stad und David Bateson auf. Diese Auff?hrung wurde im April 2023 im DR Koncerthuset in Kopenhagen, D?nemark, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-10/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:48PM</start>
    <finish>06:26PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Die 12 Cellisten der Berliner Philharmoniker</title>
    <desc>Seit 1972 sind die &quot;12 Cellisten der Berliner Philharmoniker&quot; eine herausragende Institution in der internationalen Musikszene. Ob klassische Musik, Jazz, Tango oder Avantgarde, H?rer auf der ganzen Welt sind unweigerlich von der Vielfalt der einzigartigen und berauschenden Klangfarben fasziniert, die diese zw?lf Cellisten erschaffen k?nnen. Ihre Mischung aus Ernsthaftigkeit und Humor, aus Tiefe und Leichtigkeit, spricht das Publikum aller Altersstufen an. Unter den zeitgen?ssischen Komponisten, die speziell f?r &quot;die 12&quot; geschrieben haben, sind Boris Blacher, Jean Fran?aix, Iannis Xenakis, Arvo P?rt und Tan Dun. Dieser Dokumentarfilm von Enrique S?nchez Lansch portr?tiert das Ensemble der 12 Cellisten, seine Geschichte und ihre einzelnen Mitglieder.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-10/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>06:26PM</start>
    <finish>07:25PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Orchestra Final</title>
    <desc>Minsoo Hong. Minsoo Hong (1993, South Korea) performs Franz Liszt's Piano Concerto No. 1 (S124) during the final of the 11th International Franz Liszt Piano Competition, held in TivoliVredenburg, Utrecht 2017. The competition actively presents, develops and promotes piano talents from around the world. In doing so, it has become one of the prominent gateways to the international professional classical music scene for young musicians. The International Franz Liszt Piano Competition was founded in 1986 in the Netherlands and since has built a reputation as one of the world's most prestigious piano competitions.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-10/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:25PM</start>
    <finish>07:45PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:45PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Liszt</title>
    <desc>Alexander Ullman (1991, Gro?britannien) spielt Franz Liszts Klavierkonzert Nr. 2 (S125) im Rahmen des Finales des 11. Internationalen Franz-Liszt-Klavierwettbewerbs, der 2017 im TivoliVredenburg in der niederl?ndischen Stadt Utrecht stattfand.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-10/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>08:28PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Chopin</title>
    <desc>Antoni Wit dirigiert die Warschauer Philharmoniker in einer Konzertperformance von Fr?d?ric Chopins Klavierkonzert Nr. 2, Op. 21. Der Solist ist Evgeny Kissin. Dieses Konzert war Teil der Feierlichkeiten anl?sslich des 200. Geburtstag von Chopin im Jahr 2010. Chopin komponierte sein Klavierkonzert Nr. 2 tats?chlich ein Jahr vor dem Klavierkonzert Nr. 1 und vollendete beide Werke im Alter von 20 Jahren, bevor er sein Heimatland Polen in Richtung Paris verlie?.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-10/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:28PM</start>
    <finish>09:02PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart-Gala aus Prag</title>
    <desc>Ein herrliches Galakonzert im Prager St?ndetheater, das zu den Highlights des Mozartjahrs 2006 geh?rte! Unter der Leitung von Manfred Honeck spielte das Tschechische Philharmonische Orchester Mozart-Werke mit einer Verbindung zu Prag oder dem St?ndetheater, unter anderem das 1791 in Prag uraufgef?hrte Klarinetten-Konzert. Als Solistin trat Sharon Kam auf. Die &quot;Prager Sinfonie&quot; durfte nat?rlich auch nicht fehlen, genauso wenig wie die Ouvert?re zu &quot;Don Giovanni&quot;, deren Premiere Mozart 1787 im Prager St?ndetheater dirigierte.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-10/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:02PM</start>
    <finish>10:14PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Grieg</title>
    <desc>Das Cuarteto Mendelssohn de BP, in seiner Besetzung von 2018 mit den Geigerinnen Olga Artyugina und Eva Rabchevska, der Bratschistin Bella Chic und dem Cellisten Hayk Sukiasyan, f?hrt Edvard Griegs Streichquartett in g-Moll, Op. 27 auf. Vollendet im Jahr 1878, ist es Griegs zweiter Versuch in diesem Genre. Sein erstes Streichquartett aus den fr?hen 1860er Jahren ging verloren, und das dritte blieb bei seinem Tod unvollendet. Grieg basierte das Hauptthema des Quartetts auf dem Lied &quot;Spillemaend&quot; (Spielm?nner, aus Sechs Lieder, Op. 25), das in allen vier S?tzen erscheint. Diese Auff?hrung wurde am 17. Mai 2018 im Auditorio Sony der Musikschule Reina Sof?a in Madrid, Spanien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-10/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:14PM</start>
    <finish>10:52PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:52PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Wagner</title>
    <desc>Das Rheingold, Auftakt zu Richard Wagners weltgeistumfassendem B?hnenfestspiel Der Ring des Nibelungen, sagt schon im Titel, worum es an diesem &quot;Vorabend&quot; und letztlich in der gesamten Tetralogie gehen wird. Denn wer nach Gold strebt, der (ge-)braucht Gewalt; aus dieser Gewalt ? als g?ttlichem wie menschlichem Grundgesetz ? entwickelt sich im Wesentlichen die Konstellation des Zyklus. Und nachgerade prophetisch hallen Loges auf die G?tter gem?nzten Worte nach: &quot;Ihrem Ende eilen sie zu, die so stark im Bestehen sich w?hnen.&quot; Wo ein Ende, da ein Anfang. Man schreibt das Jahr 1848. ImApril hat Richard Wagner die Partitur zu seinem Lohengrin abgeschlossen. Sogleich geht er daran, den &quot;lange mit Scheu gehegten Plan&quot; zu seinem Hauptwerk zu verwirklichen. Noch ahnt Wagner selbst nicht, welche Ausma?e dieses Nibelungen-Opus annehmen wird; geplant ist zun?chst eine dreiaktige Helden-Oper mit dem Titel &quot;Siegfrieds Tod&quot;. Wagner ringt mit sich, dem Stoff; euphorische Phasen wechseln mit solchen ab, in denen er keine Note zu Papier bringt. An der Jahreswende 1853/54 schlie?lich ? der Musikschriftsteller hat inzwischen sein theoretisches Hauptwerk Oper und Drama vollendet ? lichtet sich der Nibelungen- Nebel. Das Textbuch zum Rheingold liegt vor, in fiebriger Eile entwirft Wagner die Musik. An den Dresdner Freund Ferdinand Heine schreibt er im Januar 1854: &quot;Seit [...] Anfang November [...] habe ich das Rheingold in Musik gesetzt; ich war so enthusiastisch dabei, da? ich nichts h?rte noch sah vor Begeisterung.&quot; Verst?ndlich ist dies allemal. Denn weniger das Wort ? sein Prosatext Der Nibelungen- Mythus ? stellte f?r Wagner das sch?pferische Hauptproblem dar als vielmehr die musikalische Konzeption. Mit der Partitur des Rheingolds hat er dieses Problem im Kern bereits ?berwunden. Das motivische Netz, in dem sich die Figuren des Rings im weiteren Verlauf in vielerlei Variationen verstricken, ist gespannt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-10/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:40AM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Sir Neville Marriner</title>
    <desc>W?re Sir Neville Marriner nicht ?lter als Mozart geworden, w?re er der Nachwelt als exzellenter Orchester- und Kammermusikgeiger in Erinnerung geblieben. Mit 34 Jahren jedoch wagte er einen brillanten Karriereschritt, der ihn zum weltber?hmten Dirigenten werden lie?. Geboren 1924 in Lincoln, lernte er Geige und Klavier bei seinem Vater, bis er sich schlie?lich f?r die Geige entschied. Sein Studium am Royal College of Music in London musste er f?r den Kriegsdienst unterbrechen; nach seinem Abschluss verbrachte er ein Jahr am Conservatoire in Paris. Er spielte in einem Quartett, in Thurston Darts Jacobean Ensemble und wurde einer der Pioniere der Alte-Musik-Bewegung. Von 1956 bis 1968 war er Stimmf?hrer der Zweiten Geigen des London Symphony Orchestra. Als Marriner 1958 die Academy of St Martin in the Fields gr?ndete, leitete er das Ensemble vom Ersten Pult, aber die Academy entwickelte sich so pr?chtig, dass er, ermutigt vom Dirigenten des LSO Pierre Monteux, schlie?lich den Bogen gegen den Taktstock eintauschte. 1969 ?bernahm Marriner das Los Angeles Chamber Orchestra und arbeitete mit vielen anderen Kammerorchestern weltweit, bevor er sich dem symphonischen. Repertoire zuwandte. Heute ist er eine Autorit?t auf seinem Gebiet, ein gern gesehener Gast bei Orchestern in aller Welt und unterst?tzt junge Musiker auf ihrem Weg, wie einst Dart und Monteux ihn unterst?tzt haben.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-10/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:40AM</start>
    <finish>02:50AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Chopin</title>
    <desc>Antoni Wit dirigiert die Warschauer Philharmoniker in einer Konzertperformance von Fr?d?ric Chopins Klavierkonzert Nr. 2, Op. 21. Der Solist ist Evgeny Kissin. Dieses Konzert war Teil der Feierlichkeiten anl?sslich des 200. Geburtstag von Chopin im Jahr 2010. Chopin komponierte sein Klavierkonzert Nr. 2 tats?chlich ein Jahr vor dem Klavierkonzert Nr. 1 und vollendete beide Werke im Alter von 20 Jahren, bevor er sein Heimatland Polen in Richtung Paris verlie?.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-10/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:50AM</start>
    <finish>03:25AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>In diesem wunderbaren Konzert aus der Kirche der schweizer Stadt Verbier vereinen der griechische Violinspieler Leonidas Kavakos und die chinesische Pianistin Yuja Wang ihre musikalischen Kr?fte in einer Interpretation dreier Sonaten von Johannes Brahms. Leonidas Kavakos wurde 1985 durch seine Teilnahme und Erstplatzierung beim prestigevollen International Jean Sibelius Violin-Wettebwerb bekannt. Gemeinsam mit Yuja Wang, die selbst im jungen Alter bereits eine erfahrene Musikerin ist, schafft er ein eindrucksvolles Konzert der Kammermusik. Teil des Programmes sind Brahms 1. Sonate f?r Klavier und Geige, in G-Dur, Op. 78, auch die &quot;Regensonate&quot; genannt, 2. Sonate f?r Klavier und Geige in A-Moll, Op. 100, die&quot;Thuner Sonate&quot;, die ein musikalisches Portr?t des schweizerischen Thunersee malt. Das Konzert endet mit einem feurigen Abschluss: Brahms 3. Sonate f?r Klavier und Geige in d-Dur, Op. 108.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-10/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:25AM</start>
    <finish>03:54AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Prokofjew</title>
    <desc>Leonard Bernstein, David Bowie, Bill Clinton, Michail Gorbatschow ? sie alle erz?hlten einst die Geschichte des weltber?hmten sinfonischen M?rchens von &quot;Peter und der Wolf&quot; (1936), komponiert von Sergej Prokofjew (1891-1953). In diesem Werk wird jede Figur durch ein anderes Instrument (oder eine andere Passage) repr?sentiert. Peter selbst wird beispielsweise von den Kl?ngen der Streichinstrumente repr?sentiert, sein m?rrischer Gro?vater vom tiefen Fagott, die Katze von der spielerischen Klarinette und der Vogel von der Fl?te. Wann immer die Figuren im Laufe der Geschichte miteinander agieren, verflechten sich auch die musikalischen Motive miteinander. Diese Performance von 2018 wird erz?hlerisch begleitet und dirigiert von Marin Alsop. F?r musikalische Begleitung sorgt das Britten-Pears Orchester.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-10/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:54AM</start>
    <finish>04:21AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Bryan Murray. Der Bariton Bryan Murray (USA, 1989) singt im Halbfinale der Arien-Abteilung der Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Dieux qui me poursuivez&quot; aus Christoph Willibald Glucks &quot;Iphig?nie en Tauride&quot;, &quot;Wo die sch?nen Trompeten blasen&quot; aus Gustav Mahlers Liederzyklus &quot;Des Knaben Wunderhorn&quot; und &quot;Vision fugitive&quot; aus Jules Massenets Oper &quot;H?rodiade&quot;. Begleitet wird er vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-11/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:21AM</start>
    <finish>04:38AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:38AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>German Brass</title>
    <desc>Das German Brass Ensemble spielt eine Auswahl der beliebtesten Bach-Melodien in hinrei?enden Blechbl?ser-Arrangements. Das Konzert ist eine Liveaufnahme aus der wunderbaren Leipziger Thomaskirche und umfasst zeitlose Werke des legend?ren Komponisten wie Toccata und Fuge in d-Moll, Adagio in g-Moll und Jesus bleibet meine Freude. Das German Brass geh?rt zu den ber?hmtesten Brass Ensembles unserer Zeit und besteht aus Musikern der besten Orchester in Deutschland, unter anderem den Berliner und M?nchner Philharmonikern. Die Komplettansicht der Kirche, f?r die Bach die meisten seiner Werke schrieb, und ihre hervorragende Akustik machen diese hochmoderne Aufnahme zu einem wahren Spektakel f?r Auge und Ohren ? und einem perfekten Erlebnis von Bachs Musik.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-11/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:59AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Jaroussky singt Bach &amp; Telemann</title>
    <desc>Der Film Jaroussky singt Bach &amp; Telemann ist das Portrait eines ganz besonderen S?ngers ? und das zweier au?ergew?hnlicher Komponisten. Wenn Philippe Jaroussky mit seiner Engelsstimme, die fast zeitlos scheint und nicht in einen Epoche oder ein Jahrzehnt geh?rt, St?cke von Telemann und Bach singt, wird klar, dass ihre Musik ?ber die Jahrhunderte nichts von ihrer puren emotionale Kraft und Reinheit verloren hat. Der Film beinhaltet die Auff?hrungen von Telemanns Jesus liegt in den letzten Z?gen und die Symphonie aus der Brockes-Passion sowie Der am ?lberg zagende Jesus und Bachs Symphonie aus Ich hatte viel Bek?mmernis und Ich habe genug.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-11/6177d8ef8189652ccb4a4107_780.jpg</image>
    <start>05:59AM</start>
    <finish>07:25AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung f?hrt Les Dissonances Ludwig van Beethovens Sinfonie Nr. 5 in c-Moll, Op. 67 auf. Beethoven komponierte die Sinfonie Nr. 5 zwischen 1804 und 1808 und vollendete das Werk fast zeitgleich mit seiner Sinfonie Nr. 6, der 'Pastorale'. Beide Sinfonien wurden am 22. Dezember 1808 uraufgef?hrt und waren Teil eines Programms, das ausschlie?lich aus Beethoven-Werken bestand. Die Sinfonie ist eine der bekanntesten Kompositionen der klassischen Musik. Sie beginnt mit dem ber?hmten viert?nigen Motiv, das oft als musikalische Manifestation des 'Schicksals, das an die T?r klopft', interpretiert wird. Diese rhythmische Figur kehrt in verschiedenen Formen in den anderen drei S?tzen der Sinfonie zur?ck. Der zweite Satz besteht aus einer Reihe von lyrischen Variationen ?ber zwei Themen. Der dritte Satz beginnt sanft, f?hrt aber zu einer kraftvollen Hornsektion, die ein Thema pr?sentiert, das das rhythmische Muster des viert?nigen Motivs beinhaltet. Der Satz f?hrt ohne Unterbrechung zum vierten Satz, der mit einem triumphalen Finale in C-Dur endet. Diese Auff?hrung wurde 2015 in der Philharmonie de Paris, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-11/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:25AM</start>
    <finish>08:04AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Erste Runde: Jonah Spungin. Der Bariton Jonah Spungin (Kanada, 1994) pr?sentiert Franz Schuberts ?An die Leier, D. 737', ?To Lizbie Browne' aus Gerald Finzis Earth and Air and Rain, Camille Saint-Sa?ns Danse Macabre, Op. 40 und ?Vesennie vody' aus Sergei Rachmaninoffs 12 Romances, Op. 14 w?hrend der ersten Runde der Voice Edition des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM). Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-11/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:04AM</start>
    <finish>08:19AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>PIAM</title>
    <desc>Halbfinale: Mendelssohn und Chopin. Von 2019 bis 2021 fand zum ersten Mal der Internationale Antonio-Mormone-Wettbewerb (Premio Internazionale Antonio Mormone) im norditalienischen Mailand statt. Dieser internationale Wettbewerb wurde von Enrica Ciccarelli, der Pr?sidentin der Stiftung La Societ? dei Concerti, in Erinnerung an den bekannten Talentsucher Antonio Mormone (1930-2017) ins Leben gerufen. Die erste Edition war dem Klavier gewidmet. Im Rahmen dieses Wettbewerbs spielt Leonardo Colafelice (Italien, 1995) Felix Mendelssohns &quot;Variations S?rieuses&quot; (op. 54) und Fr?d?ric Chopins &quot;Heroische Polonaise&quot; in As-Dur (op. 53). Diese Auff?hrung wurde im Mai 2021 im Nuovo Teatro Ariberto in Mailand aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-11/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:19AM</start>
    <finish>08:40AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:40AM</start>
    <finish>09:00AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Niccol? Jommelli</title>
    <desc>1754 trat Jommelli seine Position als Ober-Kapellmeister des Stuttgarter F?rstenhofs an, in der er nebst einer eine ?ppigen Auswahl der Opern, Serenatas und Hirtenlieder, sondern auch einige religi?se Werke f?r besondere Anl?sse verfasste. Eines letzterer Werke ist sein Requiem, das als musikalischer Abschied der Mutter seines Sponsors gilt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-11/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:00AM</start>
    <finish>09:55AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethovens Haar</title>
    <desc>Der Dokumentarfilm &quot;Beethovens Haar&quot; befasst sich mit der unglaublichen Reise einer Haarstr?hne des bereits verstorbenen Ludwig van Beethovens, die Einblicke in das geplagte Leben und den mysteri?sen Tod des Komponisten gew?hrt. Der Reise in die Vergangenheit beginnt, als eine Gruppe Fans des epischen Werkes Beethovens die Haarstr?hne im Rahmen einer Sotheby's Auktion ergattert. Auf der Suche nach den fr?heren Besitzern des ungew?hnlichen Artefaktes enth?llt der Film schlie?lich sogar mithilfe der Forensik Beethovens &quot;medizinisches Geheimnis&quot;. Untermalt von Beethovens herrlichsten Kompositionen bietet &quot;Beethovens Haar&quot; kontrastreiche Szenerien, vom romantischen Wien des 19. Jahrhunderts bis hin zu den grauenhaften Zust?nden Deutschlands zu Zeiten des Nationalsozialismus. Regie von Larry Weinstein.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-11/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>09:55AM</start>
    <finish>11:16AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>In diesem Konzert aus dem Jahr 2020, das im Gewandhaus in Leipzig aufgezeichnet wurde, nimmt uns Herbert Blomstedt als Dirigent des Gewandhausorchesters mit auf eine musikalische Reise in die Tschechische Republik. Das Programm beginnt mit der Sinfonie in D-Dur, op. 23, des b?hmischen Komponisten Jan V?clav Hugo Vor??ek (1791-1825). Das 1821 komponierte Werk ist die einzige Sinfonie des Komponisten. Obgleich die Komposition zu seinen Lebzeiten nie aufgef?hrt wurde, ist sie heute eines seiner meistgespielten Werke. Weiter geht es mit Wolfgang Amadeus Mozarts Sinfonie Nr. 38 in D-Dur, KV 504. Das Werk wurde 1787 in der tschechischen Hauptstadt uraufgef?hrt, als der Komponist die Stadt besuchte, und wird daher oft als &quot;Prager Sinfonie&quot; bezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-11/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>11:16AM</start>
    <finish>12:00PM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>P?nktlich zu seinem 65. Geburtstag im Jahr 2007 vollendete der Pianist Daniel Barenboim einen Klavierkonzertzyklus von Ludwig van Beethovens. Diese Aufnahme, die im Mai 2007 beim Klavier-Festival Ruhr live mitgeschnitten wurde, bietet eine sehr individuelle und ungew?hnliche Interpretation von Beethovens Musik und ist repr?sentativ f?r Barenboims lebenslange Hingabe an den Komponisten. Beethovens Meisterwerke Zeit sind seines Schaffens ein wichtiger Bestandteil von Barenboims Repertoire. Barenboim, der gleichzeitig dirigiert und Klavier spielt, leitet in diesem Konzert die Staatskapelle Berlin in einer Interpretation von Beethovens 3. Klavierkonzert in c-Moll, Op. 37. Wie zwei andere Hauptwerke des Komponisten ? die Sinfonie Nr. 5 und die Klaviersonate Nr. 8 &quot;Path?tique&quot; ? ist auch dieses Klavierkonzert in der Tonart c-Moll geschrieben, was zum st?rmischen Charakter des Werks beitr?gt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-11/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:00PM</start>
    <finish>12:42PM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:42PM</start>
    <finish>01:01PM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Wagner</title>
    <desc>Hartmut Haenchen dirigiert das Netherlands Philharmonic Orchestra und die Niederl?ndische Nationaloper in einer Produktion von Richard Wagners Oper Die Walk?re, der zweiten Oper des vierteiligen Zyklus 'Der Ring des Nibelungen'. Aufgenommen an der Nationalen Niederl?ndischen Oper im Jahr 2014 unter der k?nstlerischen Leitung von Pierre Audi. Unter den Solisten sind Christopher Ventris, Kurt Rydl, Thomas Johannes Mayer, Catherine Naglestad, Catherine Foster und Doris Soffel.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-11/68122d7a41dc965f9cced533_780.jpg</image>
    <start>01:01PM</start>
    <finish>02:12PM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Wagner</title>
    <desc>Hartmut Haenchen dirigiert das Netherlands Philharmonic Orchestra und die Niederl?ndische Nationaloper in einer Produktion von Richard Wagners Oper Die Walk?re, der zweiten Oper des vierteiligen Zyklus 'Der Ring des Nibelungen'. Aufgenommen an der Nationalen Niederl?ndischen Oper im Jahr 2014 unter der k?nstlerischen Leitung von Pierre Audi. Unter den Solisten sind Christopher Ventris, Kurt Rydl, Thomas Johannes Mayer, Catherine Naglestad, Catherine Foster und Doris Soffel.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-11/68122d7a41dc965f9cced533_780.jpg</image>
    <start>02:12PM</start>
    <finish>03:45PM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Wagner</title>
    <desc>Hartmut Haenchen dirigiert das Netherlands Philharmonic Orchestra und die Niederl?ndische Nationaloper in einer Produktion von Richard Wagners Oper Die Walk?re, der zweiten Oper des vierteiligen Zyklus 'Der Ring des Nibelungen'. Aufgenommen an der Nationalen Niederl?ndischen Oper im Jahr 2014 unter der k?nstlerischen Leitung von Pierre Audi. Unter den Solisten sind Christopher Ventris, Kurt Rydl, Thomas Johannes Mayer, Catherine Naglestad, Catherine Foster und Doris Soffel.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-11/68122d7a41dc965f9cced533_780.jpg</image>
    <start>03:45PM</start>
    <finish>05:06PM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Monteverdi</title>
    <desc>Der italienische Komponist Claudio Monteverdi (1567-1643) schrieb in einem Zeitraum von f?nf Jahrzehnten neun B?cher mit Madrigalen. Er half dabei, das Genre von den polyphonen, a cappella Madrigalen der Sp?trenaissance zu den &quot;concertato&quot; Madrigalen des fr?hen Barock zu transformieren, wobei er den Ausdruck von Emotionen durch Musik betonte. Im Jahr 2011 begannen der britische Tenor Paul Agnew und das renommierte Barockmusikensemble Les Arts Florissants, acht B?cher von Monteverdis Madrigalen aufzunehmen. In diesem Programm pr?sentiert Les Arts Florissant unter der Leitung von Agnew die Madrigale aus Buch I. Das am Neujahrstag 1587 ver?ffentlichte Buch besteht aus 17 Madrigalen f?r f?nf Stimmen. Diese Auff?hrung wurde 2011 in der Cit? de la musique in Paris, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-11/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:06PM</start>
    <finish>05:54PM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Debussy</title>
    <desc>Debussy: Trois Nocturnes. Das Vasa-Museum in Stockholm, faszinierend und einzigartig aufgrund seiner Lage, seiner Besonderheit und seiner Geschichte, zeigt die Vasa ? eine Galeone aus dem 17. Jahrhundert -, die auf ihrer Jungfernfahrt 1628 gekentert und gesunken ist. Mehrere vergebliche Versuche wurden unternommen, das Wrack zu bergen, ehe die Vasa 1953 32 Meter vor der Insel Beckholmen wiedergefunden wurde. Es brauchte Jahre voller Hingabe und unerm?dlicher Arbeit, um das unbesch?digte Schiff wieder ans Tageslicht zu heben. Das Vasa-Museum wurde 1990 offiziell er?ffnet und ist bis heute eine der bekanntesten Touristenattraktionen in Schweden. Es ist Heimat f?r das historische Schiff und bekannt als Symbol f?r die &quot;?ra der schwedischen Gro?macht&quot;, die den Besucher auf eine Reise ins Schweden des 17. Jahrhunderts mitnimmt. Das alte Schiff ist 69 Meter lang, fast 12 Meter breit und wiegt 1.210 Tonnen. Dieser ungew?hnliche Ort mit Blick in die Vergangenheit schuf eine au?ergew?hnliche Atmosph?re f?r die Berliner Philharmoniker unter der Leitung von Claudio Abbado. Jedes einzelne St?ck des Programms schien perfekt auf die maritime Umgebung abgestimmt zu sein.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-11/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:54PM</start>
    <finish>06:17PM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>In diesem Konzert beim Lucerne Festival leitet der schwedische Dirigent Herbert Blomstedt das Lucerne Festival Orchestra in einer Auff?hrung von Ludwig van Beethovens Sinfonie Nr. 2 in D-Dur, op. 36. Diese Auff?hrung wurde im August 2020 im Kultur- und Kongresszentrum Luzern (KKL) in der Schweiz aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-11/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:17PM</start>
    <finish>07:02PM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Das Europakonzert fand 2007 anl?sslich des 125. Jubili?ums in der Heimat der Berliner Philharmoniker, der Hauptstadt Deutschlands statt. Unter dem Motto &quot;Das Jahr 1882&quot; interpretiert das gefeierte Orchester unter der Leitung von Dirigent Sir Simon Rattle Brahms' &quot;Konzert f?r Violine, Cello und Orchester&quot;, sowie dessen 4. Sinfonie und Wagners &quot;Prel?de des Ersten Aktes&quot; aus Parsifal. Letzteres war 1913 unter der Leitung von Dirigent Alfred Hertz Teil der ersten professionellen Tonaufnahme des Orchesters. Die Solisten der Performance, Lisa Batiashvili (Violine) und Truls M?rk (Cello) sind gleicherma?en junge und gefeierte Virtuosen, die heute regelm??ig in Begleitung der besten Orchester Weltweit auftreten. Das &quot;Kraftwerk und Kabelwerk Oberspree&quot;&quot; diente f?r dieses Konzert als ungew?hnlicher Konzertsaal des Orchesters. Es gilt als eines der beeindruckendsten historischen Geb?ude des 19. Jahrhunderts in Berlin und seine beeindruckende Atmosph?re erschafft in Kombination mit den Kl?ngen von Brahms und Wagner eine Gef?hl der totalen musikalischen Hingabe.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-11/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:02PM</start>
    <finish>07:49PM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:49PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mahler</title>
    <desc>Bernard Haitink leitet die Berliner Philharmoniker 1992 in dieser Interpretation von Gustav Mahlers 4. Sinfonie im Schauspielhaus Berlin. Solistin des Konzerts ist die amerikanische Sopranistin Sylvia McNair. Mahler komponierte seine 4. Sinfonie zwischen 1899 und 1990. Das Werk feierte 1901 in M?nchen seine Premiere und enth?lt das Lied &quot;Das himmlische Leben&quot;, das Mahler bereits 1892 geschrieben hatte. Es befasst sich mit einer kindlichen Perspektive auf das Konzept des Himmels und wird von einer Sopranstimme in den vier finalen S?tzen gesungen. Nichtsdestotrotz ist die Melodie schon in den ersten drei S?tzen deutlich zu erkennen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-11/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:15PM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schumann</title>
    <desc>Es war ein Treffen gro?er Meister: Bei den Baden-Badener Osterfestspielen 2016 spielten die Berliner Philharmoniker unter der Leitung von Manfred Honeck mit dem Solisten Yo-Yo Ma. Der Erfolg der Baden-Badener Osterfestspiele 2016 war somit vorprogrammiert! Honeck, der musikalische Direktor des Pittsburgh Symphony Orchestra, arbeitet bereits seit 2013 mit den Berliner Philharmonikern zusammen. Yo-Yo Ma wiederum spielt schon seit 1978 regelm??ig mit ihnen. Bei diesem Konzert pr?sentierten sie Brahms &quot;Tragische Ouvert?re&quot; d-Moll op. 81, Schumanns Violoncello-Konzert op. 129 und Tschaikowskis 6. Sinfonie, die &quot;Path?tique&quot;. Das Schumann-Konzert wurde erst nach dem Tod des Komponisten uraufgef?hrt. Tschaikowski wiederum starb nur neun Tage nach der Premiere seiner 6. Sinfonie.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-11/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:15PM</start>
    <finish>09:39PM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Klavierwerke von Bruckner</title>
    <desc>Der litauische Pianist Wadim Chaimowitsch (*1978) ist mehrfacher Preistr?ger internationaler Klavierwettbewerbe, beispielsweise des Schubert-Wettbewerbs in Dortmund und der William Kapell International Piano Competition in Maryland. In diesem Konzert spielt Chaimowitsch Klavierwerke von Anton Bruckner. Auf dem Programm stehen das Klavierst?ck in Es-Dur, WAB 119, die Erinnerung in As-Dur, WAB 117, die Lancier-Quadrille Nr. 1, 2, 3 und 4 in C-Dur, WAB 120, der Steierm?rker in G-Dur, WAB 122, die Stille Betrachtung an einem Herbstabend in Fis-Moll, WAB 123, die Fantasie in G-Dur, WAB 123, und die Klaviersonate in G-Moll, WAB 243.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-11/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:39PM</start>
    <finish>10:20PM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Der Film Jaroussky singt Bach &amp; Telemann ist das Portrait eines ganz besonderen S?ngers ? und das zweier au?ergew?hnlicher Komponisten. Wenn Philippe Jaroussky mit seiner Engelsstimme, die fast zeitlos scheint und nicht in einen Epoche oder ein Jahrzehnt geh?rt, St?cke von Telemann und Bach singt, wird klar, dass ihre Musik ?ber die Jahrhunderte nichts von ihrer puren emotionale Kraft und Reinheit verloren hat. Der Film beinhaltet die Auff?hrungen von Telemanns Jesus liegt in den letzten Z?gen und die Symphonie aus der Brockes-Passion sowie Der am ?lberg zagende Jesus und Bachs Symphonie aus Ich hatte viel Bek?mmernis und Ich habe genug.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-11/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>10:20PM</start>
    <finish>10:44PM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:44PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Verdi</title>
    <desc>Diese Produktion von Giuseppe Verdis beliebter Oper La Traviata wurde 2008 beim Festival in St. Margarethen von der Slowakischen Philharmonie unter der Leitung von Ernst M?rzendorfer unter freiem Himmel aufgezeichnet. Die Solisten Kristiane Kaiser, Magdalena Anna Hofmann und Stefanie Kopinits liefern vor der atemberaubenden Kulisse ?sterreichischer Gebirge eine spektakul?re Interpretation des Opernklassikers. Alfredo Germont hat seine femme fatale in der Gestalt der reichen und ber?hmten Kurtisane Violetta getroffen. Wenn er zu einer ihrer Feste eingeladen wird, wartet er nicht lange, bis er sie wissen l?sst, dass er sie liebt. Violetta schickt ihn zun?chst weg, ist dann aber doch anger?hrt. Nach dem Fest tr?umt sie von einem besseren Leben zusammen mit Alfredo. Sie beschlie?t, ihr altes Leben hinter sich zu lassen und mit ihrem aufs franz?sische Land zu ziehen. Sie sind gl?cklich zusammen, aber Alfredos Vater bittet Violetta, diese &quot;s?ndige&quot; Beziehung zu beenden, weil sie ein Hindernis f?r die Ehe von Alfredos Schwester ist. Sie gibt schlie?lich nach und schreibt einen Abschiedsbrief. Alfredo ist untr?stlich und reagiert w?tend auf diese Zur?ckweisung. Er kehrt nach Paris zur?ck und streitet mit seiner ehemaligen Geliebten. Erst als sein Vater ihn ?ber das Opfer von Violetta informiert, erkennt er, wie komplex die Geschichte ist. Er eilt zu Violetta, um Vergebung zu bitten, aber es ist zu sp?t: Violetta ist unheilbar krank und stirbt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-11/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:20AM</finish>
    <date>11 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Europakonzert 2007</title>
    <desc>Das Europakonzert fand 2007 anl?sslich des 125. Jubili?ums in der Heimat der Berliner Philharmoniker, der Hauptstadt Deutschlands statt. Unter dem Motto &quot;Das Jahr 1882&quot; interpretiert das gefeierte Orchester unter der Leitung von Dirigent Sir Simon Rattle Brahms' &quot;Konzert f?r Violine, Cello und Orchester&quot;, sowie dessen 4. Sinfonie und Wagners &quot;Prel?de des Ersten Aktes&quot; aus Parsifal. Letzteres war 1913 unter der Leitung von Dirigent Alfred Hertz Teil der ersten professionellen Tonaufnahme des Orchesters. Die Solisten der Performance, Lisa Batiashvili (Violine) und Truls M?rk (Cello) sind gleicherma?en junge und gefeierte Virtuosen, die heute regelm??ig in Begleitung der besten Orchester Weltweit auftreten. Das &quot;Kraftwerk und Kabelwerk Oberspree&quot;&quot; diente f?r dieses Konzert als ungew?hnlicher Konzertsaal des Orchesters. Es gilt als eines der beeindruckendsten historischen Geb?ude des 19. Jahrhunderts in Berlin und seine beeindruckende Atmosph?re erschafft in Kombination mit den Kl?ngen von Brahms und Wagner eine Gef?hl der totalen musikalischen Hingabe.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-11/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:20AM</start>
    <finish>03:04AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Johan de Meij</title>
    <desc>Dieses Konzert ist die Frucht der Kooperation der Konservatorien &quot;Giuseppe Nicolini&quot; in Piacenza und &quot;Giuseppe Verdi&quot; in Mailand im Rahmen des Projektes &quot;MIlanoPIACEnza ... suonare insieme&quot;. Auf dem Programm stehen Werke des niederl?ndischen Dirigenten und Komponisten Johan de Meij. Seine Sinfonie Nr. 1 f?r Holz- und Blechblasorchester tr?gt den Titel &quot;Herr der Ringe&quot; und beruht auf der ber?hmten gleichnamigen Trilogie des Autors J. R. R. Tolkien. Das Werk besteht aus f?nf S?tzen, die von Figuren und Abschnitten der Geschichte inspiriert sind: Gandalf, Lothl?rien, Gollum, Journey in the Dark (Wanderung im Dunkeln) und Hobbits. Die Sinfonie wurde 1988 in Br?ssel uraufgef?hrt. 2001 nahm das London Symphony Orchestra eine sinfonische Version auf. Dieses Konzert wurde 2018 in der Sala dei Teatini of the Teatri di Piacenza aufgezeichnet. Regie von Pietro Tagliaferri.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-11/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:04AM</start>
    <finish>03:49AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Solos for Clarinet</title>
    <desc>The great clarinettist Paolo Beltramini plays a program of solo pieces for clarinet on Stingray Brava. In this broadcast, Beltramini performs C.P.E. Bach's Solfeggietto, B?la Kov?c's Hommage ? Paganini, and Igor Stravinsky's Three Pieces for Clarinet Solo. Paolo Beltramini is the only Italian clarinettist to have won first prize at the prestigious Prague Spring International Clarinet Competition (1996). As a duo with pianist Roberto Arosio, he won the International Chamber Music Competitions in Paris (1996) and Trapani (1997). These awards helped establish Beltramini's reputation as one of the most interesting wind-instrument virtuosos on the international concert circuit. He was principal clarinettist with Amsterdam's Royal Concertgebouw Orchestra, Milan's Filarmonica della Scala, Mahler Chamber Orchestra and Swiss Orchestra della Svizzera italiana.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-11/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:49AM</start>
    <finish>04:15AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Prokofjew</title>
    <desc>Das wundersch?ne Mariinsky Theater in St. Petersburg bildete den Kulisse f?r die Ausgabe 1996 des j?hrlichen Europakonzerts der Berliner Philharmoniker. Zu Ehren der russischen Gastgeber wurde das Konzert er?ffnet mit Highlights aus Prokofjews &quot;Romeo und Julia&quot;, gefolgt von der Cavatina aus Rachmaninoffs Oper &quot;Aleko&quot;. Nach der Pause spielte Violinist Kolja Blacher die beiden &quot;Violinromanzen&quot; von Beethoven, gefolgt von einer Auff?hrung seiner 7. Sinfonie.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:15AM</start>
    <finish>04:34AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Faur?, Wolf u. a. Sopranistin Alisa Fedorenko (Russland, 1999) und Pianist Evgenii Sergeev (Russland, 1986) pr?sentieren &quot;Mandoline&quot; und &quot;? Clym?ne&quot; aus Gabriel Faur?s ?Cinq melodies' &quot;de Venise&quot;, Op. 58; &quot;Lied der Delphine&quot; aus Franz Schuberts ?Zwei Szenen aus dem Schauspiel' &quot;Lacrimas&quot;, D. 857; &quot;Son&quot; (A dream) aus Sergej Rachmaninows ?Sechs Romanzen', Op. 38; &quot;Elfenlied&quot; aus Hugo Wolfs M?rike-Liedern; &quot;Staccato&quot; aus Rodion Shchedrins ?Three solfege exercises'; und Bart Vismans ?Vermeers Gold', zum Halbfinale des Internationalen Gesangswettbewerbs 2021 ? Lied-Duett. Diese Auff?hrung wurde im Het Noordbrabants Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:34AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Christian Zacharias (Klavier) Frank Peter Zimmermann (Geige), Tabea Zimmerman (Bratsche) und Tilmann Wick (Cello) spielen Mozarts Klavierquartett Nr. 1 (KV 478) bei den Ludwigsburger Schlossfestspielen 1988. Mozart erhielt den Auftrag, drei Quartette zu schreiben 1785 vom Verleger Franz Anton Hoffmeister. Hoffmeister befand das erste Quartett (K. 478) f?r zu schwierig und nicht publikumstauglich. Er erlie? es Mozart, die drei Quartette fertigzustellen. Trotzdem komponierte Mozart neun Monate sp?ter dieses zweite Quartett.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:29AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Die gefeierte deutsche Geigerin Isabelle Faust spielt zwei unglaubliche Solowerke f?r Violine von J. S. Bach: Partita Nr. 2 in D-Moll BWV 1004 und Sonate Nr. 3 in C-Dur BWV 1005. Beide Werke sind Teil der bekannten Sonaten und Solo-Partiten f?r Violine (BWV 1001-1006) des Komponisten. Die Partita Nr. 2 besteht aus vier Tanzs?tzen, gefolgt von der ber?hmten abschlie?enden Chaconne. Dieser Satz gilt als monumentales St?ck innerhalb des Violinrepertoires. In dieser Chaconne wird ein Thema vorgestellt, zu dem Bach eine Reihe kontinuierlicher Variationen entwickelt, die ein komplexes Spektrum harmonischer M?glichkeiten ausloten. Die Sonate Nr. 3 enth?lt eine umfangreiche Fuge, in der Bach viele kontrapunktische Techniken einsetzt. In dieser wunderbaren Auff?hrung zeigt Faust ihre Beherrschung der technisch anspruchsvollen St?cke Bachs. Dieses Konzert wurde 2020 in der Thomaskirche in Leipzig aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:29AM</start>
    <finish>06:30AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ravel, Klavierkonzert G-Dur</title>
    <desc>Dirigent Mikhail Pletnev dirigiert das Russische Nationalorchester bei einer Auff?hrung von Maurice Ravels Klavierkonzert in G-Dur, mit Lucas Debargue als Solist. Der Komponist vollendete dieses lebhafte dreis?tzige Klavierkonzert im Jahr 1931. Ravel integrierte mehrere Jazz-Elemente in das Werk, insbesondere in den beiden ?u?eren S?tzen. Die Auff?hrung wurde 2017 im Tschaikowsky-Konzertsaal in Moskau, Russland, im Rahmen des neunten RNO-Grand-Festival aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:30AM</start>
    <finish>06:59AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Piano 2021</title>
    <desc>Finale: Ying Li. Ying Li (China, 1997) interpretiert Allegro energico, Spring Thaw und Off-beat Waltz aus John Burges Twenty-Four Preludes, Johannes Brahms' Variationen und Fuge ?ber ein Thema von H?ndel, Op. 24, und Wolfgang Amadeus Mozarts Sonate Nr. 13 in B-Dur, KV 333, im Finale der Klavierausgabe 2021 des Concours musical international de Montr?al (CMIM). Dieser Auftritt wurde in der Merkin Hall des Kaufman Music Center in New York City, NY, USA, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:59AM</start>
    <finish>07:57AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>PIAM</title>
    <desc>Halbfinale I: Liszt und Ravel. Der gefeierte Talentscout f?r klassische Musik, Antonio Mormone (1930-2017), lebt als Namensgeber des Premio Internazionale Antonio Mormone (PIAM), der dem Gewinner des gleichnamigen italienischen Musikwettbewerbs verliehen wird, weiter. Die erste Ausgabe dieses Wettbewerbs, der von 2019 bis 2021 an verschiedenen Orten in Mailand stattfand, war dem Klavier gewidmet. Im Rahmen dieses Wettbewerbs spielt Josef Edoardo Mossali (Italien, 2001) Franz Liszts &quot;Apr?s une Lecture de Dante: Fantasia quasi Sonata&quot;, Maurice Ravels &quot;Toccata&quot; aus &quot;Le tombeau de Couperin&quot;, und Et?de Nr. 3 &quot;La Campanella&quot; aus Liszts sechs &quot;Grandes ?tudes de Paganini&quot;. Diese Auff?hrung wurde im Februar 2020 am Teatro EDI Barrio in Mailand aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:57AM</start>
    <finish>08:25AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:25AM</start>
    <finish>09:05AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>W.A. Mozart</title>
    <desc>&quot;W.A. Mozart: Der Junge mit der Per?cke&quot; erforscht die Faszination von Kindern f?r den Komponisten. Der 30-min?tige Film von Klaus Wischmann zeigt Jungen und M?dchen zwischen acht und elf Jahren, die sein Leben mit Humor und ernsten Interpretationen von Mozarts Biografie nacherz?hlen. Entdecken Sie Wolfgang Amadeus Mozart durch die Augen von Kindern.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>09:05AM</start>
    <finish>09:39AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Werke f?r Fl?te &amp; Oboe</title>
    <desc>Am 9. April 2020, dem Tag, an dem das Konzertleben aufgrund der globalen Pandemie bis auf Weiteres eingestellt werden musste, waren die Fl?tistin Ana de la Vega und der Oboist Ram?n Ortega Quero bereits auf gemeinsamer Tournee. Sie spielten ihr letztes Konzert im Palais Lichtenau in Potsdam ohne Publikum und nahmen es auf. Auf dem Programm stehen Haydns &quot;Londoner&quot; Trio Nr.1 C Hb. IV/1, Clara Schumanns Drei Romanzen, op. 22, Dvo??ks Silent Woods, J. S. Bachs Triosonate in c-Moll aus dem &quot;Musikalischen Opfer&quot; BWV 1079 und Robert Schumanns Drei Romanzen, op. 94. Das Konzert schlie?t mit Moscheles' Concertante in F.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:39AM</start>
    <finish>10:53AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rimski-Korsakow Suiten</title>
    <desc>In diesem exquisiten Konzert aus der Moskauer Tchaikovsky Concert Hall wird das Russian National Orchestra von Dirigent Michail Pletnjow durch ein Programm mit wunderbaren Suiten von Nikolai Rimski-Korsakow geleitet. Das Konzert ist eine Produktion der Moscow Philharmonic Society, die einst der in Sankt Petersburg geborene Komponist Dimitri Schostakowitsch selbst als eine extrem einflussreiche Instanz &quot;in der Entwicklung des musikalischen Lebens [in Russland]&quot; beschrieb. &quot;Sie ist eine Art universit?ts?hnliche Institution, die von hunderten Musikfans und tausenden Musikern frequentiert wird&quot;, so Dimitri Schostakowitsch. Die Moscow Philharmonic Society wurde 1922 vom damaligen Kulturabgeordneten des Landes, Anatoli Lunatscharski, gegr?ndet und ist inzwischen Russlands f?hrende Instanz f?r Konzertorganisation.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:53AM</start>
    <finish>11:39AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schumann</title>
    <desc>Nachdem er alle 32 Ludwig van Beethoven Klaviersonaten aufgenommen hat, um den 250. Geburtstag des Komponisten zu feiern, entschied sich der gefeierte italienische Pianist Riccardo Schwartz dazu, Soloklavierwerke von Robert Schumann aufzunehmen. Schumanns Fantasie in C, Op. 17, entstand 1836 und wurde vor der Ver?ffentlichung 1839 ?berarbeitet. Sie ist Franz Liszt gewidmet und z?hlt zu den bedeutendsten Klavierwerken Schumanns und der fr?hen Romantik. Die Komposition folgt einer freien Sonatenform: Der erste Satz ist rhapsodisch und leidenschaftlich, der mittlere ein gro?artiges Rondo und das Finale langsam und meditativ. Riccardo Schwartz (1986) hatte das Privileg, als Solist mit vielen weltbekannten Dirigenten, darunter Gustav Kuhn und Yuri Temirkanov, aufzutreten. Er gab gefeierte Klavierrezitals und -konzerte in vielen renommierten Konzerthallen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/66358396672d5955c958b83d_780.jpg</image>
    <start>11:39AM</start>
    <finish>12:09PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Valerie Eickhoff. Die Mezzosopranistin Valerie Eickhoff (Deutschland, 1996) singt im Halbfinale der Arien-Abteilung der Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Crude furie degli orridi abissi&quot; aus Georg Friedrich H?ndels Oper &quot;Serse&quot;, &quot;Assisi a pie d'un salice&quot; aus Gioachino Rossinis Oper &quot;Otello&quot; und &quot;Nobles seigneurs, salut!&quot; aus Giacomo Meyerbeers Oper &quot;Les Huguenots&quot;. Begleitet wird sie vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:09PM</start>
    <finish>12:29PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>J. S. Bachs Sechs Brandenburgischen Konzerte geh?rt zu seinen bekanntesten Werken. Der Komponist schrieb diese zwischen 1711 und 1720 und widmete sie 1721 Christian Ludwig, Markgraf von Brandenburg. Zu ihrem 300-j?hrigen Jubil?um nahmen der tschechische Cembalist und Dirigent V?clav Luks und das renommierte Barockensemble Collegium 1704 sechs Brandenburgischen Konzerte auf historischen Instrumenten auf. Die Konzerte basieren auf der italienischen Form des Concerto grosso, bei der eine Gruppe von Soloinstrumenten einem gro?en Ensemble gegen?bersteht. Bachs Brandenburgische Konzerte zeichnen sich durch bemerkenswerte Kombinationen von Soloinstrumenten und virtuosen Soli aus. Bei dieser Auff?hrung im Spiegelsaal des K?thener Schlosses pr?sentieren Luks und sein Collegium 1704 Bachs Brandenburgisches Konzert Nr. 5 in D-Dur, BWV 1050. Bemerkenswert ist, dass das Cembalo zusammen mit Fl?te und Geige in diesem Konzert als Solist auftritt und nicht als Begleitinstrument. Das St?ck gilt daher als eines von Bachs allerersten Klavierkonzerten.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:29PM</start>
    <finish>12:51PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:51PM</start>
    <finish>01:01PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Kristine Opolais Konzert</title>
    <desc>Kritiker loben sie in den h?chsten T?nen, das Publikum liebt sie. Kristine Opolais, die Primadonna und der Star der New York Metropolitan Opera tritt in ihrer Heimat Lettland auf. Gemeinsam mit dem Latvian National Symphony Orchestra gab sie 2017 ein gro?artiges Konzert in der Nationaloper Lettlands. Das Programm enth?lt Arien aus den Opern, die Kristine zu einem Weltstar machten. Dazu geh?ren haupts?chlich Italienische Musikst?cke, die den Zuschauer zum Tr?umen bringen. Genie?en Sie die sch?nsten Arien und Instrumentalst?cke aus Opern von Giuseppe Verdi, Giacomo Puccini, Pietro Mascagni, Camille Saint-Sa?ns, Arrigo Boito und Alfredo Catalani.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:01PM</start>
    <finish>02:47PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Kann es uns gelingen, uns in Beethovens kreativen Geist hineinzuversetzen, besonders in der letzten Phase seines Lebens, als er mit schwerem H?rverlust zu k?mpfen hatte? Tom Beghins neue Aufnahme von Beethovens Klaviersonaten Opus 109, 110 und 111 ist eine k?nstlerische Untersuchung dessen, inwiefern Beethovens Musik durch sein direktes Umfeld gepr?gt wurde, das er sich gemeinsam mit der Hilfe von Kollegen und Freunden schuf. Der Pianist Tom Beghin interpretiert hier nicht nur Beethovens Trilogie pianistischer Meisterwerke auf einem gro?artigen neuen Replikat Beethovens Broadwood-Klavieres, sondern verwendet dabei auch eine Rekonstruktion der Geh?rmaschine, die auf dem Klavier des Komponisten montiert war, damit er weiterhin Musik komponieren und spielen konnte, trotz des schwindenden Geh?rsinns. &quot;Sie h?ren besser, wenn Sie Ihren Kopf unter diese Maschine halten, nicht wahr?&quot;, fragte Andr? Stein einst Beethoven. Zwei Jahrhunderte sp?ter k?nnen auch wir unsere K?pfe unter die Maschine halten und uns fragen: H?ren wir Beethoven anders? Beghin zieht uns in das H?rger?t hinein, wo wir die Essenz von Beethovens wilden und unwiderstehlich poetischen musikalischen Eingebungen f?hlen und h?ren. &quot;Inside the Hearing Machine&quot; l?dt uns auf den multisensorischen Spielplatz eines geh?rlosen Komponisten ein, f?r den die Maschine mehr als ein H?rger?t war und der ?ber viel mehr als nur Klang mit seinem Instrument interagierte.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:47PM</start>
    <finish>03:11PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Magifique</title>
    <desc>In &quot;Magifique&quot; schwelgt Thierry Malandain, der Direktor des Balletts Biarritz, in seinen Erinnerungen. Die gef?hlvolle Darbietung der T?nzer verschmilzt mit Tschaikowskis Musik. 2006 bezauberte das von Thierry Malandain geleitete Ballett Biarritz das Publikum im Nationaltheater Chaillot mit &quot;Les Cr?atures&quot;. Das ungew?hnliche Ensemble mit einem modernen Ansatz und einem Faible f?r klassische K?rpersprache brilliert nun mit &quot;Magifique&quot;. Zu Tschaikowskis packender Musik l?sst Thierry Malandain seine Erinnerungen aufleben, wodurch eines seiner sch?nsten Werke entsteht. Als Kind umschrieb er seine besten Erlebnisse gern mit dem Wort &quot;magifique&quot;. Bis heute ist der Tanz seine gro?e Leidenschaft. Und der ist wirklich magisch! Das Malandain Ballet Biarritz tanzte f?r diese Aufnahme 2009 am Bahnhof &quot;Gare du midi&quot; in Biarritz.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177d8d58189652ccb4a40e6_780.jpg</image>
    <start>03:11PM</start>
    <finish>04:33PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bellini/Liszt</title>
    <desc>Minsoo Hong (1993, S?dkorea) interpretiert Liszts Sposalizio aus Ann?es de P?lerinage (Pilgerjahre): Deuxi?me Ann?e (S161/1) und Bellini/Liszts R?miniscences de Norma (S394) im Solofinale des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:33PM</start>
    <finish>04:54PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Gershwin</title>
    <desc>Der belgische Dirigent Jos van Immerseel f?hrt Anima Eterna Brugge in einem Konzertprogramm, das dem amerikanischen Komponisten George Gershwin gewidmet ist. Das Programm beginnt mit Gershwins symphonischer Suite Catfish Row (arr. Steven D. Bowen), die auf Musik aus seiner ber?hmten Oper Porgy und Bess (1935) basiert. Danach folgt das bekannte Tongedicht Ein Amerikaner in Paris (1928). Anschlie?end tritt die Sopranistin Claron McFadden mit dem Orchester auf und pr?sentiert einige gro?artige Jazz-Songs, darunter &quot;The man I love&quot; (1924-27), &quot;I got rhythm&quot; (1930) und &quot;By Strauss&quot; (1936). Sie pr?sentiert auch 'My man's gone now' und &quot;Summertime&quot; aus Porgy und Bess. Das Konzert endet mit Gershwins gefeierter Rhapsody in Blue, mit Bart Van Caenegem als Solopianist. Diese Auff?hrung wurde am 3. M?rz 2017 in der Concertzaal des Concertgebouw in Brugge, Belgien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:54PM</start>
    <finish>06:35PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>My heart is burning</title>
    <desc>Ren? Pape ist ein Star, der wie kein anderer die neue Generation der Operns?nger repr?sentiert: ungezwungen und modern in seiner Erscheinung, hungrig nach neuen Herausforderungen und offen f?r ambitionierte Experimente. Im Musikfilm Mein Herz brennt singt und spielt Ren? Pape verschiedene Rollen (Oper, Konzert, Crossover), welche auf beeindruckende Weise die Vielseitigkeit des S?ngers widerspiegeln und die unterschiedlichen Facetten seiner Pers?nlichkeit reflektieren. Unter der Regie von Sibylle Muth.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:35PM</start>
    <finish>07:19PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Halbfinale II: Wouter Bergenhuizen. Wouter Bergenhuizen (1988, Niederlande) interpretiert Die drei Zigeuner (S383), Die Zelle in Nonnenwerth (S382bis) und La lugubre gondola (S134bis) im Halfinale (Kammermusik) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:19PM</start>
    <finish>07:43PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:43PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Meisterwerke entdecken</title>
    <desc>Gustav Mahler: Sinfonie Nr. 5 cis-Moll. Mit der Serie &quot;Meisterwerke Entdecken&quot; pr?sentieren wir audiovisuelle Konzertf?hrer der gro?en Meisterwerke der klassischen Musik. Die Serie enth?lt 20 halbst?ndige Dokumentationen ?ber 20 Meisterwerke der Klassik. Angesehene Experten, ber?hmte Solisten und herausragende Dirigenten versetzen Sie zur?ck in die Zeit und an die Orte ihrer Entstehung. In dieser Dokumentation, Gustav Mahlers Sinfonie Nr. 5. Die musikalische Leinwand und emotionale Reichweite dieses Werkes sind immens. Herbert von Karajan sagte einmal, wenn man Mahlers F?nfte h?re, &quot;vergisst du, dass Zeit vergangen ist. Eine gro?artige Auff?hrung der F?nften ist ein ver?nderndes Erlebnis.&quot; Der englische Dozent und Musiker Jeremy Barham pr?sentiert das Werk auf dem Klavier und stellt ?berlegungen zu den Geheimnissen des Musikst?cks an.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>08:32PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mahler</title>
    <desc>Mit der Gr?ndung des Lucerne Festival Orchestra ist ein vollkommen einzigartiges Orchester entstanden, mit dem gute Momente und Schlagzeilen garantiert waren. &quot;Ein Dirigent ist zur?ck, ein Orchester wiederauferstanden&quot; schrieb die New York Times. &quot;Das Wunder von Luzern&quot; pries der Berliner Tagesspiegel. Im Sommer 2004 startet das Lucerne Festival Orchestra in die zweite Saison. Wieder steht Claudio Abbado am Dirigentenpult eines exquisiten Orchesters, das sich aus herausragenden Orchestermusikern und Solisten zusammensetzt, wie etwa Kolja Blacher, Natalia Gutman, Reinhold Friedrich und Sabine Meyer. Die Live-Aufzeichnung beinhaltet Gustav Mahlers 5.Sinfonie.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:32PM</start>
    <finish>09:51PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Liszt</title>
    <desc>Die russische Pianistin Dina Ivanova spielt Franz Liszts Totentanz, S. 525, w?hrend des Solo-Finales der 11. Ausgabe der International Franz Liszt Piano Competition, die im TivoliVredenburg in Utrecht, Niederlande, stattfand. Die Faszination des Komponisten f?r den Tod spiegelt sich in mehreren seiner Werke wider, darunter im Totentanz. Liszt basierte sein Werk auf der Gregorianischen Dies-irae-Sequenz und komponierte eine Reihe von Variationen ?ber das makabre Thema.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:51PM</start>
    <finish>10:05PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tschaikowski</title>
    <desc>Das Vasa-Museum in Stockholm, faszinierend und einzigartig aufgrund seiner Lage, seiner Besonderheit und seiner Geschichte, zeigt die Vasa ? eine Galeone aus dem 17. Jahrhundert -, die auf ihrer Jungfernfahrt 1628 gekentert und gesunken ist. Mehrere vergebliche Versuche wurden unternommen, das Wrack zu bergen, ehe die Vasa 1953 32 Meter vor der Insel Beckholmen wiedergefunden wurde. Es brauchte Jahre voller Hingabe und unerm?dlicher Arbeit, um das unbesch?digte Schiff wieder ans Tageslicht zu heben. Das Vasa-Museum wurde 1990 offiziell er?ffnet und ist bis heute eine der bekanntesten Touristenattraktionen in Schweden. Es ist Heimat f?r das historische Schiff und bekannt als Symbol f?r die &quot;?ra der schwedischen Gro?macht&quot;, die den Besucher auf eine Reise ins Schweden des 17. Jahrhunderts mitnimmt. Das alte Schiff ist 69 Meter lang, fast 12 Meter breit und wiegt 1.210 Tonnen. Dieser ungew?hnliche Ort mit Blick in die Vergangenheit schuf eine au?ergew?hnliche Atmosph?re f?r die Berliner Philharmoniker unter der Leitung von Claudio Abbado. Jedes einzelne St?ck des Programms schien perfekt auf die maritime Umgebung abgestimmt zu sein. Sowohl die Ouvert?re zu Richard Wagners Der fliegende Holl?nder als auch Pjotr Tschaikowskys sinfonische Fantasie Der Sturm passten wunderbar zur Hafenszene. Fortgef?hrt wurde das Konzert mit Claude Debussys Trois Nocturnes, die dem Abend ihre impressionistische Schattierung von Licht und Farbe gaben. Beim letzten St?ck des Abends und Hauptwerk des Konzertes ? Giuseppe Verdis Quattro pezzi sacri teilten sich die Berliner Philharmoniker die B?hne mit dem Schwedischen Radiochor und dem Eric Ericson Kammerchor und schufen ein denkw?rdiges Ereignis, mit dem die musikalische Reise der Berliner Philharmoniker 1998 in Schweden auf eindrucksvolle Weise endete.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:05PM</start>
    <finish>10:28PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Finale: Simone McIntosh. Die Mezzosopranistin Simone McIntosh (Kanada, 1991) singt im Finale der Arienkategorie des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Sein wir wieder gut&quot; aus Richard Strauss' Oper &quot;Ariadne auf Naxos&quot;, &quot;Vani solo i lamenti ? Svegliatevi nel core&quot; aus Georg Friedrich H?ndels Oper &quot;Julius C?sar&quot; und &quot;Naqui'all affanno ? Non pi? mesta&quot; aus Gioachino Rossinis Oper &quot;La Cenerentola&quot;. Begleitet wird sie vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:28PM</start>
    <finish>10:46PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:46PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Gluck</title>
    <desc>&quot;Iphig?nie en Tauride&quot; (1779) ist eine tragische Oper des in Deutschland geborenen Komponisten Christoph Willibald Gluck. Das f?r die franz?sische B?hne verfasste Werk wurde im Jahr 1779 mit gro?em Erfolg an der Pariser K?niglichen Musikakademie uraufgef?hrt. Sie spielt in der Zeit nach dem Trojanischen Krieg. Iphig?nie, die von ihrem Vater Agamemnon geopfert werden sollte, wurde von Diana gerettet und nach Tauris gebracht, wo sie zur Hohepriesterin einer G?ttin wurde. Diego Fasolis leitet in dieser Inszenierung das Orchestre National des Pays de la Loire und den Ch?ur d'Angers Nantes Op?ra. Zu den Solistinnen und Solisten geh?ren Marie-Adeline Henry, Charles Rice, S?bastien Droy, Jean-Luc Ballestra und ?lodie Hache. Diese Auff?hrung wurde 2020 im Grand Th??tre d'Angers in Frankreich aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>12:56AM</finish>
    <date>12 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Live-Konzert aus Genf</title>
    <desc>Um die politische und ideologische Spaltung ihrer Heimatl?nder zu ?berwinden, gr?ndeten Daniel Barenboim, ein argentinischer Jude und Israels bekanntester Pianist und Dirigent, und Edward Said, ein pal?stinensischer Philosoph und Christ, das West-Eastern Divan Orchestra, ein Ensemble junger Musiker zwischen 13 und 26, darunter genau so viele Israelis wie Araber. Trotz des gro?en Symbolismus sind die Ziele und Ambitionen des West-Eastern Divan Orchestra zuallererst musikalischer Art: Die politischen Spaltungen des Nahen Ostens werden f?r die Zeit des Zusammenspiels dieser jungen musikalischen Talente beiseitegelassen. Dies spricht B?nde ?ber die Kraft kultureller Interaktion. Diese Darbietung in der Victoria Hall in Genf beinhaltet zwei ber?hmte Meisterwerke: Beethovens Klavierkonzert Nr. 3 und Tschaikowskys 5. Sinfonie. Das Konzert endet mit Sibelius' Valse triste und dem Auftakt von Verdis La Forza del Destino.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:56AM</start>
    <finish>02:40AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tschaikowski</title>
    <desc>Im Mai 2019 interpretierte das Gewandhausorchester Leipzig unter Leitung des frisch ernannten Chefdirigenten Andris Nelsons Tschaikowskys Sinfonie Nr. 5 und Schostakowitschs Violinkonzert Nr. 1. Die Solistin des Konzerts war die herausragenden lettische Geigerin Baiba Skride. In Tschaikowskys Komposition g?nnt sich das Instrument der Solistin keine Pause, erz?hlt unabl?ssig ihre dunkle Geschichte und ger?t in einen Teufelskreis aus ostinaten Passacaglia-Basslinien, die sich immer wieder mit bet?rend sch?nem Gesang ?berschneiden. Tschaikowsky hielt seine &quot;Schicksalssymphonie&quot; zun?chst f?r einen Misserfolg und glaubte sich am Ende seiner Schaffenskraft. Wahrscheinlich war es die von Selbstzweifeln geplagte Natur des Komponisten, die es ihm fast unm?glich machte, ein selbstbewusstes Verh?ltnis zu seiner eigenen Schaffenskraft zu entwickeln. Zwischen den beiden Werken von Tschaikowsky und Schostakowitsch f?hrt Skride Strawinskys Elegie f?r Violine solo auf.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:40AM</start>
    <finish>03:33AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Kammermusik von Mozart und Dohn?nyi</title>
    <desc>Das Valerius Ensemble, bestehend aus Carola Ligt (Querfl?te), Robert Windak (Geige), Eva ?u?l?kov? (Bratsche) und Ren? Geesing (Cello) spielte am 23. April 2018 ein Konzert im Concordia in Enschede. Das Programm beinhaltete Mozarts Fl?tenquartett Nr.1, KV 285 und das Romanza aus Dohn?nyis Serenade Op. 10. Carolo Ligt spielt zudem ihre eigene Komposition Moods. Das Ensemble endet mit Thomas Mifunes S?damerikanischen Saitenspr?ngen von Joseph Haydn.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-12/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:33AM</start>
    <finish>04:01AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Haydn</title>
    <desc>Unter der Leitung von Conrad van Alphen spielt das Orchester Sinfonia Rotterdam Haydns 45. Sinfonie in der Nieuwe Kerk (Neue Kirche) in Den Haag. Das St?ck tr?gt nach einer lustigen Anekdote den Spitznamen &quot;Abschiedssinfonie&quot;. Haydn und seine Musiker wohnten jedes Jahr auf Wunsch von F?rst Nikolaus von Mai bis Oktober im pr?chtigen Palais Esterh?zy. Anfang November 1772 verk?ndete der F?rst sein Vorhaben, noch zwei weitere Monate im Palais zu verbleiben. Die Musiker teilten daraufhin Kapellmeister Haydn mit, dass sie mit dieser erzwungenen Aufenthaltsverl?ngerung nicht einverstanden waren. Haydn bot als L?sung an, ein St?ck zu komponieren, das eine deutliche Botschaft vermittelte: Am Ende des letzten Satzes der Sinfonie sollten die Musiker die Kerzen auf ihrem Pult l?schen und nacheinander den Raum verlassen. F?rst Nikolaus verstand die Botschaft: Am n?chsten Tag wartete ein Wagen auf die Musiker, um sie nach Hause zu bringen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-13/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:01AM</start>
    <finish>04:28AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Lauren Margison. Die Sopranistin Lauren Margison (Kanada, 1992) singt im Halbfinale der Arien-Abteilung der Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Come Scoglio&quot; aus der Oper &quot;Cos? fan tutte&quot; von Wolfgang Amadeus Mozart, &quot;Signore, ascolta&quot; aus der Oper &quot;Turandot&quot; von Giacomo Puccini und &quot;M?s??ku na nebi hlubok?m&quot; aus der Oper &quot;Rusalka&quot; von Anton?n Dvo??k. Begleitet wird sie vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-13/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:28AM</start>
    <finish>04:46AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:46AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Die Berliner Philharmoniker z?hlen zu den besten Orchestern der Welt. Im Jahr 1991 trafen sich Mitglieder dieses gro?en Orchesters, um wundersch?ne Kammermusikst?cke einzuspielen. Eines von ihnen ist Beethovens Septett in Es-Dur, Op. 20. Beethoven vollendete 1800 sein Septett und widmete dieses Werk der Kaiserin Maria Theresia von Neapel und Sizilien. Diese Fassung der Solisten der Berliner Philharmoniker wurde im Philosophenhaus in der Bibliothek des Klosters Strahov in Prag aufgenommen. Das Septett besteht aus Bernd Gellerman (Violine), Rainer Moog (Viola), J?rg Baumann (Violincello), Klaus Stoll (Kontrabass), Karl Leister (Klarinette), Radovan Vlatkovic (Horn) und Milan Turkovic (Fagott).</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-13/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:46AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tales of Two Cities</title>
    <desc>Das Tafelmusik Baroque Orchestra, auch unter dem einfachen Namen Tafelmusik bekannt, ist ein aus Toronto stammendes, kanadisches Barockorchester, das sich auf Alte Musik spezialisiert hat. Die musikalische Leitung des Orchesters wird von der Violinistin Jeanne Lamon ?bernommen. Gemeinsam mit dem Trio Arabica feiert das Ensemble die Musik und Kultur des 18. Jahrhunderts. Die St?dte Leipzig und Damaskus befinden sich gleicherma?en an den Schnittpunkten uralter Handelsrouten und waren ihrerzeit wichtige Epizentren f?r Gelehrte. Besonders ber?hmt waren beide St?dte au?erdem f?r ihre Kaffeeh?user, in denen regelm??ig die brillantesten Musiker der damaligen Zeit auftraten. Dieses Konzert beinhaltet Werke von Bach, Telemann, H?ndel und wahre Sch?tze der klassischen arabischen Musik. Musik, Worte und Bilder warden in diesem interkulturellen Setting verwendet, um zu verbildlichen, wie die Menschen, die damals geografisch durch gro?e Distanzen voneinander getrennt waren dennoch dank Handel, Kunst und geteiltem Ideengut Gemeinsamkeit fanden und sich verbunden f?hlten. Die Aufnahme entstand bei einem Konzert im Aga Khan Museum in Toronto. Konzipiert von Alison Mackay, mit einem B?hnenbild von Marshall Pynoski.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-13/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:46AM</start>
    <finish>07:27AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Stravinsky</title>
    <desc>Iv?n Fischer dirigiert das Budapest Festival Orchestra in einem Konzert, das 2015 in der B?la Bart?k National Concert Hall in Budapest, Ungarn, aufgenommen wurde. Das Konzert beginnt mit Prokofjews Ouvert?re ?ber hebr?ische Themen, Op. 34. Danach tritt Thomas Zehetmair als Soloviolinist in Prokofjews Violinkonzert Nr. 2, Op. 63 auf. Im zweiten Teil des Konzerts erklingen Werke von Strawinsky, darunter Musik f?r das Ballett &quot;Jeu de cartes&quot; (1937) und die Feuervogel-Suite Nr. 2 (1919). Jeu de cartes ist eines von Strawinskys neoklassischen Werken und besteht aus drei Teilen ('deals'). Die Feuervogel-Suite Nr. 2 basiert auf der Musik des gleichnamigen Balletts, das f?r die Ballets Russes von Sergej Diaghilew geschrieben und 1910 in Paris uraufgef?hrt wurde.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-13/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:27AM</start>
    <finish>07:57AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Piano 2024</title>
    <desc>Halbfinale I: Derek Wang. Pianist Derek Wang (USA, 1998) tritt mit dem CMIM-Ensemble auf, das aus drei f?hrenden Streichern des Orchestre symphonique de Montr?al besteht. Gemeinsam interpretieren sie den ersten Satz, Allegro, aus Johannes Brahms' Klavierquartett Nr. 1 in g-Moll, Op. 25. Diese Darstellung fand w?hrend der Kammermusikrunde des zweigeteilten Halbfinales der Piano Edition des Concours musical international de Montr?al 2024 (CMIM) statt. Die Aufnahme fand in der Bourgie Hall des Montreal Museum of Fine Arts statt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-13/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:57AM</start>
    <finish>08:12AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schumann</title>
    <desc>Nachdem er alle 32 Klaviersonaten von Ludwig van Beethoven aufgenommen hatte, um den 250. Geburtstag des Komponisten zu feiern, entschied sich Riccardo Schwartz dazu, Soloklavierwerke von Robert Schumann aufzunehmen. In dieser Auff?hrung spielt Schwartz Schumanns Fantasiest?cke, Op. 12. Das Werk, das 1837 geschrieben wurde, besteht aus acht Klavierst?cken mit unterschiedlichen Stimmungen. Der Titel des Werks leitet sich von der Novellensammlung Fantasiest?cke in Callots Manier ab, die von E. T. A. Hoffmann, einem der Lieblingsautoren des Komponisten, geschrieben wurde. Wie Schumanns Davidsb?ndlert?nze sind seine Fantasiest?cke als musikalischer Dialog zwischen Florestan und Eusebius konzipiert, die die Dualit?t seiner eigenen Pers?nlichkeit repr?sentieren. Ersterer repr?sentiert die leidenschaftliche Seite des Komponisten, letzterer den Tr?umer in Schumann. Der gefeierte italienische Pianist Riccardo Schwartz (1986) hatte das Privileg, als Solist mit vielen weltbekannten Dirigenten aufzutreten, darunter Gustav Kuhn und Yuri Temirkanov. Zu seinen gefeierten Auftritten z?hlen Rezitals und Konzerte f?r Klavier und Orchester in vielen renommierten Konzerthallen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-13/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:12AM</start>
    <finish>08:39AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:39AM</start>
    <finish>09:02AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bruckner</title>
    <desc>Bruckners 5. Sinfonie wird dank ihrer vielschichtigen, barocken und kontrapunktischen Tonalit?t h?ufig als die &quot;Mittelalterliche&quot; und aufgrund ihrer Feierlichkeit als die &quot;Katholische&quot; bezeichnet. Diese Beinamen passen der Sinfonie wie angegossen, obgleich Bruckner selbst sie gern als die &quot;Fantastische&quot; bezeichnete. Dr ?sterreichische Komponist schrieb seine 5. Sinfonie bereits 1875/76, doch er ver?ffentlichte sie erst 1894, nach zahlreichen Revisionen. Franz Welser-M?st, Musikdirektor des Cleveland Orchestras und der Z?richer Oper, brachte im September 2006 im Rahmen des Linz Brucknerfest sein amerikanisches Ensemble nach St. Florian um das monumentale Werk zu interpretieren.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-13/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:02AM</start>
    <finish>10:25AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Werke f?r Cello und Klavier</title>
    <desc>Die italienische Cellistin Silvia Chiesa und der italienische Pianist Maurizio Baglini pr?sentieren ein bezauberndes Konzert mit Werken von Ferruccio Busoni, Franz Liszt, Fr?d?ric Chopin und Sergei Rachmaninoff. Auf dem Programm stehen Busonis &quot;Kultaselle&quot; ? 10 Variationen ?ber ein finnisches Volkslied; Liszts &quot;Zwei Elegien&quot; f?r Cello und Klavier; Chopins &quot;Introduction und Polonaise brillante&quot; in C-Dur, Op. 3; und Rachmaninoffs Sonate in g-Moll f?r Cello und Klavier, Op. 19. Als Zugabe spielt das Duo Leonard Bernsteins ber?hmte Komposition &quot;Tonight&quot; aus dem Musical West Side Story. Diese Auff?hrung wurde am 4. November 2024 im Sala Verdi des Conservatorio Giuseppe Verdi in Mailand, Italien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-13/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:25AM</start>
    <finish>11:38AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>In the Organ's Stomach</title>
    <desc>Olivier Latry, der aktuelle Titularorganist der Gro?en Orgel von Notre-Dame, f?hrt die Zuschauer mit seinem Instrument auf eine Reise durch Landschaften, die Geschichte und unglaubliche Abenteuer, deren das Instrument Zeuge war oder in denen es die Hauptrolle spielte, aber haupts?chlich musikalischer Art. Zwischen der urspr?nglich religi?sen Funktion und dem Interesse von Komponisten aller Epochen, war die gro?e Orgel von Cavaill?-Coll Gegenstand jeglicher Trends und zeugt von absoluter Modernit?t ... Latry gilt als einer der gr??ten Organisten seiner Generation, sowohl in Frankreich als auch international. Er selbst betrachtet sich als Botschafter franz?sischer Musik vom 17. bis zum 20. Jahrhundert sowie als Verfechter der Kunst der Improvisation. Im Film werden folgende St?cke gespielt: Pierre Cochereaus Bol?ro, Louis Viernes &quot;Carillon de Westminster&quot; und Scherzo aus Sinfonie Nr. 2, Alexandre Guilmants Sonate Nr. 1, Charles-Marie Widors &quot;Symphony Gothique&quot;, Marcel Dupres &quot;Cort?ge, Litanie&quot; and J. S. Bachs Passacaglia und Fuge.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-13/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>11:38AM</start>
    <finish>12:31PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Smetana</title>
    <desc>Waldb?hne 2016: Die georgische Geigerin Lisa Batiashvili und der Qu?becer Dirigent Yannick N?zet-S?guin f?hren mit den Berliner Philharmonikern ein wunderbares Konzert auf. Zusammen zeigen sie ein durchweg tschechisches Programm! Deutschland, ?sterreich und Italien kommen einem in den Sinn, wenn man an gro?e, klassische Komponisten denkt, aber auch die tschechische Republik hat herausragende Komponisten und wunderbare klassische Musik hervorgebracht. Zum Beispiel Dvor?k, Bed?ich Smetana, Leo? Jan??ek und Bohuslav Martin?. Das Konzert beginnt mit Smetanas ber?hmter Moldau aus M? vlast. Lisa Batiashvili spielt Dvor?ks Violinkonzert in a-Moll, den Hauptteil des Abends bildet Dvor?ks 6. Sinfonie.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-13/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:31PM</start>
    <finish>12:44PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Jihoon Son. Der Tenor Jihoon Son (S?dkorea, 1990) singt im Halbfinale der Arien-Abteilung der Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Pourquoi me r?veiller?&quot; aus Jules Massenets Oper &quot;Werther&quot;, &quot;Si, ritrovarla io giuro&quot; aus Gioachino Rossinis Oper &quot;La Cenerentola&quot; (Aschenputtel) und &quot;Che gelida manina&quot; aus Giacomo Puccinis Oper &quot;La Boh?me&quot;. Begleitet wird er vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-13/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:44PM</start>
    <finish>01:01PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Verdi</title>
    <desc>Der italienische Komponist Giuseppe Verdi schrieb Otello basierend auf einer Erz?hlung von William Shakespeare. Die Produktion der Oper f?r das Teatro Real in Madrid entstand unter der Leitung von Regisseur David Alden. Das Orchester und der Chor des Teatro performten gemeinsam mit den Solisten Gregory Kunde, Ermonela Jaho und George Petean unter der Leitung von Dirigent Renato Palumbo. Die Oper handelt von Othello, dem venezianischen Gouverneur Zyperns, der nach einem siegreichen Man?ver auf die Insel zur?ckkehrt. Iago, sein F?hnrich, f?hlt sich ?bergangen, als einer seiner Kameraden, Cassio, zum Kapit?n bef?rdert wird und plant, sich an Othello zu r?chen. Nachdem er Cassios Verweis eingef?delt hat, ?berzeugt er Othello davon, dass dessen Frau Desdemona eine Aff?re mit Cassio hat. Othello beschlie?t daraufhin, sie umzubringen. Er weckt sie nachts und versucht, ihr ein Gest?ndnis zu entlocken. Obgleich sie verzweifelt versucht, ihn von ihrer Unschuld zu ?berzeugen, erw?rgt Othello sie schlie?lich. Als Emilia letztendlich Iagos Intrige aufdeckt, erdolcht sich der von Schuldgef?hlen gequ?lte Othello selbst.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-13/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>01:01PM</start>
    <finish>03:56PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Orff</title>
    <desc>Rodolfo Barr?ez dirigiert das Orchester und den Chor der Academia de Musica del Palacia de Mineria in einer Auff?hrung der Carmina Burana von Carl Orff. Die Solisten der Performance sind Anabel de la Mora (Sopran), Andr?s Carrillo (Tenor) und Cer?n (Bariton). Carmina Burana ist eine in den Jahren 1935 und 1936 von Carl Orff komponierte Kantate, die auf 24 Gedichten aus der mittelalterlichen Sammlung Carmina Burana basiert. Der vollst?ndige Titel lautet &quot;Lieder von Beuern: Weltliche Lieder f?r S?nger und Ch?re zum gemeinsamen Singen mit Instrumenten und magischen Bildern&quot;. Das Werk wurde am 8. Juni 1937 von der Oper Frankfurt uraufgef?hrt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-13/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:56PM</start>
    <finish>05:11PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Saint-Sa?ns</title>
    <desc>Der Pianist Mikhail Pletnev wird vom Russischen Nationalorchester unter der Leitung von Kirill Karabits in einer Interpretation von Saint-Sa?ns' Klavierkonzert Nr. 2, op. 22 begleitet. Bei der Urauff?hrung 1868 wurde das Orchester von Anton Rubinstein geleitet, der Komponist selbst sa? as Solist am Klavier. Dieses Konzert wurde in der Moskauer Philharmonischen Gesellschaft aufgenommen und wird mit einer Auff?hrung von Prokofjews symphonischem Bild &quot;Tr?ume&quot; er?ffnet. Das Konzert ist Teil des Neunten Gro?en Festivals des Russischen Nationalorchesters.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-13/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:11PM</start>
    <finish>05:56PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mendelssohn</title>
    <desc>Sir Simon Rattle dirigiert die Berliner Philharmoniker bei der 2016er Ausgabe des Europakonzerts. Diesmal fiel die Wahl auf die wundersch?ne Barock-Kirche von R?ros, einer norwegischen Bergbaustadt, deren gut erhaltene, pittoreske Altstadt sie zum UNESCO-Weltkulturerbe macht. Die begabte norwegische Geigerin Vilde Frang ist die Starsolistin in Mendelssohns melodischem Violinkonzert Op. 64, welches sie mit W?rme, Eleganz und m?heloser Virtuosit?t spielt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-13/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:56PM</start>
    <finish>06:26PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brasilianische Musik f?r Cello und Klavier VI</title>
    <desc>In this six-part documentary on the life and work of Brazilian composer Heitor Villa-Lobos, director Liloye Boubli takes viewers on a journey through the life and work of this legend of Brazilian classical music. The composer, conductor, cellist, and classical guitarist was born in Rio de Janeiro, Brazil, in 1887. Growing up during a time of immense social change in Brazil ? with the abolishment of slavery in 1888, this was a time of social revolution and far-reaching modernizations ? Villa-Lobos went on to become one of South America's best-known composers of all time.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-13/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:26PM</start>
    <finish>06:52PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Halbfinale I: Sergej Beljawski. Sergej Beljawski (1993, Russland) interpretiert 9. Ungarische Rhapsodie, 'Carnival in Pest', S244/9 und Grandes ?tudes de Paganini, S141 im Halbfinale I (Transkription) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-13/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:52PM</start>
    <finish>07:27PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:27PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mahler</title>
    <desc>Am 14. November 1987 feierte ein vielversprechender junger Dirigent sein Deb?t mit den Berliner Philharmonikern mit einem Konzert um Mahlers 6. Sinfonie: Simon Rattle. Im R?ckblick auf dieses pr?gende B?hnenerlebnis sagt Rattle selbst: &quot;Es f?hlte sich so an, als h?tte ich an diesem Tag meine Stimme gefunden.&quot; In diesem letzten Konzert der Berliner Philharmoniker mit Sir Simon Rattle als Chefdirigent von 2018 steht nun erneut das facettenreiche Werk Mahlers auf dem Programm. Die 6. Sinfonie ist auch als die &quot;Tragische&quot; bekannt, deren beinah nihilistischer Ton in starkem Kontrast zu Mahlers Lebenssituation zum Zeitpunkt der Entstehung des Werkes steht. Der Komponist ver?ffentlichte das Werk 1902, kurz nachdem er seine Frau Alma heiratete und das Paar seine zweite Tochter willkommen hie?.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-13/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:46PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Historical and Hysterical Guide to the Orchestra</title>
    <desc>Begleiten Sie die Solisten und Klassik-Stars Aleksey Igudesman und Hyung-ki Joo auf einer magischen und lehrreichen Reise durch die Geschichte der Klassik, mit Zwischenstopps f?r jedes einzelne Orchesterinstrument. Das St?ck wurde anl?sslich des 150. Jubil?ums des Tonhalle-Orchester Z?rich in Auftrag gegeben und unter der Leitung von Dirigent Joshua Weilerstein aufgef?hrt. Mit einer Show voller Originalkompositionen, die jedes Instrument perfekt inszenieren, gut recherchierten historischen Fakten und dem legend?ren Humor des Duos zaubern Igudesman und Joo dem Publikum mit Leichtigkeit ein L?cheln auf die Lippen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-13/679948bba49aec11b1397f7a_780.jpg</image>
    <start>09:46PM</start>
    <finish>10:41PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:41PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Leh?r</title>
    <desc>Paris, the city of love (and loose morals) is an excellent setting for an operetta, Franz Leh?r must have thought when he was composing Die Lustige Witwe. Widow Hanna Glawari is perversely rich. The ambassador of the poverty-stricken Grand Duchy of Pontevedro wants to avoid that her money ends up in foreign hands, and means to find Hanna a suitable husband. He thinks that Count Danilo Danilovitsch, who had already had his eye on Hanna before her first marriage, fits his profile. Back in the day, the Count could not marry her, as she had nothing to her name. Now he is hesitant to proclaim his love to her, out of fear that she might think it is her 20 million he is after... Recorded in the Semperoper in Dresden in 2008, featuring Gunter Emmerlich, Bo Skovhus and Petra Maria Schnitzer.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-13/6177d8d98189652ccb4a40ec_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:30AM</finish>
    <date>13 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Europakonzert der Berliner Philharmoniker 2004</title>
    <desc>Das Europakonzert 2004 fand in Athen in Griechenland statt. Dieses Konzert zeigt die Berliner Philharmoniker, die im antiken Herodes Atticus Theater spielten, in einer interessanten Kombination von Dirigent und Solistin: Sir Simon Rattle und Pianist Daniel Barenboim spielen Johannes Brahms' &quot;Klavierkonzert Nr. 1 und Arnold Sch?nbergs Arrangement von Brahms&quot; Klavierquartett Nr. 1. Das Athener Konzert markierte eine doppelte Premiere: Es war das erste Europakonzert unter der Leitung des neuen Chefdirigenten, sowie das erste Mal, dass Rattle und Barenboim zusammen auftraten. Der Odeon von Herodes Atticus, ein Amphitheater, das 161 nach Christus in Erinnerung an die Frau Herodes Atticus' gebaut wurde, liegt am Hang der Akropolis. Mit einer Sitzkapazit?t von mindestens 5.000 Zuschauern wurde es als das beste Theater in ganz Griechenland betrachtet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-13/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:30AM</start>
    <finish>03:13AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Dirigent Eduard Topchjan f?hrt das Armenische Nationalphilharmonische Orchester in einer Auff?hrung von Ludwig van Beethovens Klavierkonzert Nr. 3 in C-Moll, Op. 37. Die in Russland geborene Pianistin Maya Oganyan tritt als Solistin auf und gibt ihr Deb?t mit dem Orchester. Das Klavierkonzert Nr. 3 wurde 1800 komponiert und drei Jahre sp?ter mit Beethoven selbst als Solist uraufgef?hrt. Wie zwei andere bedeutende Werke des Komponisten ? die Symphonie Nr. 5 und die Klaviersonate Nr. 8 &quot;Path?tique&quot; ? ist dieses Klavierkonzert in C-Moll geschrieben, was zum st?rmischen Charakter des Werkes beitr?gt. Als Zugabe spielt Oganyan &quot;Der Bote&quot; des ukrainischen Komponisten Valentin Silvestrov. Diese Auff?hrung wurde 2021 in der Aram Khachaturian Konzerthalle in Jerewan, Armenien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-13/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:13AM</start>
    <finish>04:03AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Villa-Lobos</title>
    <desc>2. Streichquartett. Das Quarteto Radam?s Gnattali spielt Heitor Villa-Lobos' 2. Streichquartett. Das Quartett, bestehend aus Carla Rinc?n (Violine), Francisco Roa (Violine), Fernando Thebaldi (Viola) und Hugo Pilger (Cello), wurde 2006 gegr?ndet und ist auf brasilianische Musik und p?dagogische Aktivit?ten spezialisiert. Ihre Aufnahme des kompletten Satzes der Villa-Lobos-Streichquartette wurde ein gro?er Erfolg und erhielt gro?es Lob von der internationalen Musikpresse. Abgesehen von den Bachianas Brasileiros ist Heitor Villa-Lobos au?erhalb Lateinamerikas wenig bekannt. Nicht nur als Komponist, sondern auch als hoch angesehener Dirigent und P?dagoge in seiner Heimat Brasilien hat Villa-Lobos neben Opern, Sinfonien, Konzerten, Klavier- und Chormusik auch 17 Streichquartette komponiert. Dieses Konzert wurde augenommen im Pal?cio das Laranjeiras, Rio de Janiero, Brasilien.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:03AM</start>
    <finish>04:29AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>J. S. Bachs Sechs Brandenburgischen Konzerte geh?rt zu seinen bekanntesten Werken. Der Komponist schrieb diese zwischen 1711 und 1720 und widmete sie 1721 Christian Ludwig, Markgraf von Brandenburg. Zu ihrem 300-j?hrigen Jubil?um nahmen der tschechische Cembalist und Dirigent V?clav Luks und das renommierte Barockensemble Collegium 1704 sechs Brandenburgischen Konzerte auf historischen Instrumenten auf. Die Konzerte basieren auf der italienischen Form des Concerto grosso, bei der eine Gruppe von Soloinstrumenten einem gro?en Ensemble gegen?bersteht. Bachs Brandenburgische Konzerte zeichnen sich durch bemerkenswerte Kombinationen von Soloinstrumenten und virtuosen Soli aus. Bei dieser Auff?hrung im Spiegelsaal des K?thener Schlosses pr?sentieren Luks und sein Collegium 1704 Bachs Brandenburgisches Konzert Nr. 3 in G-Dur, BWV 1048. Dieses Konzert wurde f?r drei Violinen, drei Bratschen, drei Celli und Basso continuo komponiert. Bemerkenswert ist die Form des Konzerts: Zwischen zwei schnellen S?tzen liegt ein aus nur zwei Akkorden bestehendes Adagio.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:29AM</start>
    <finish>04:39AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Sch?nberg: Britten u. a. Bariton Arvid Fagerfj?ll (Schweden, 1991) und Pianist Hikaru Kanki (Japan, 1993) pr?sentieren Franz Schuberts ?An mein Herz', D. 860; ?Die Aufgeregten' aus Arnold Sch?nbergs ?Sechs Lieder', Op. 3; ?A poison tree' aus Benjamin Brittens ?The red cockatoo and other songs'; Bart Vismans ?Vermeers Gold'; ?La mer est plus belle' aus Claude Debussys ?Trois m?lodies de Paul Verlaine', L. 81; Gabriel Faur?s ?Prison', Op. 83, Nr. 1; und ?Die Geister am Mummelsee' aus Hugo Wolfs M?rike-Lieder. 81; zum Halbfinale des Internationalen Gesangswettbewerbs 2021 ? Lied-Duett Diese Auff?hrung wurde im Het Noordbrabants Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:39AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Dieses im Mai 2005 im wundersch?nen Barockschloss Rammenau in Sachsen aufgenommene Konzert zeigt das ?lteste Streichquartett der Welt, das Gewandhaus-Quartett. 1808 gegr?ndet, kann das Quartett als bemerkenswerter Teil der Geschichte der westlichen Musik angesehen werden, da es seine Konzertaktivit?ten mit gro?em Erfolg ununterbrochen seit fast 200 Jahren von Generation zu Generation fortf?hrt. Die aktuelle Besetzung spielt seit 1993 zusammen und wurde traditionsgem?? aus den Konzertmeistern, Violin- und Cello-Solisten des Leipziger Gewandhausorchesters formiert.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:26AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>H?ndel</title>
    <desc>Der Messias (HWV 56) von Georg Friedrich H?ndel, auch bekannt als &quot;A New Sacred Oratorio&quot;, erz?hlt vom Leben und Leiden Christi: Eine Geschichte von Passion, Feuer und Opfer. Es ist eines der bekanntesten Werke H?ndels, und er komponierte dieses Oratorium samt des ber?hmten &quot;Halleluja&quot; in nur drei Wochen. Das Werk erfreut sich seit seiner Urauff?hrung 1742 in Dublin gr??ter Beliebtheit und wird h?ufig an Ostern aufgef?hrt. Die Darbietung des niederl?ndischen Ensembles Ribattuta Musica unter der Leitung des Dirigenten Dick Duijst wurde 2016 in der gro?en Kirche der Stadt Ermelo in den Niederlanden gefilmt. Die Solisten sind Elvire Beekhuizen (Sopran), Rosina Fabius (Bratsche), Oscar Verhaar (Countertenor) Satriya Krisna (Tenor), and Hans Voschezang (Bass). Ribattuta Musica ist ein professionelles Ensemble, das authentische Darbietungen basierend auf den musikalischen Praktiken, die zur Lebenszeit der Komponisten g?ngig waren, erbringt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:26AM</start>
    <finish>06:56AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Martha Argerich spielt Beethoven</title>
    <desc>Im Alter von sieben Jahren deb?tierte Martha Argerich mit Ludwig van Beethovens Klavierkonzert Nr. 1, ein St?ck, das sie w?hrend ihrer gesamten Karriere begleiten sollte. In diesem Konzert beim Lucerne Festival spielt die gefeierte Pianistin das ber?hmte Werk mit dem Lucerne Festival Orchestra unter der Leitung des schwedischen Dirigenten Herbert Blomstedt, der hier sein Deb?t mit dem Orchester gibt. Diese Auff?hrung wurde im August 2020 im Kultur- und Kongresszentrum Luzern (KKL) in der Schweiz aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:56AM</start>
    <finish>07:37AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Piano 2024</title>
    <desc>Erste Runde: Dina Ivanova. Die Pianistin Dina Ivanova (Russland, 1994) spielt in der ersten Runde des Klavierwettbewerbs des Concours musical international de Montr?al 2024 (CMIM) Joseph Haydns Sonate in F-Dur, Hob. XVI:23, sowie Maurice Ravels Gaspard de la nuit. Diese beeindruckende Darbietung wurde in der Bourgie Hall des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/68088aef1e3e87196f16a5c7_780.jpg</image>
    <start>07:37AM</start>
    <finish>08:12AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Kann es uns gelingen, uns in Beethovens kreativen Geist hineinzuversetzen, besonders in der letzten Phase seines Lebens, als er mit schwerem H?rverlust zu k?mpfen hatte? Tom Beghins neue Aufnahme von Beethovens Klaviersonaten Opus 109, 110 und 111 ist eine k?nstlerische Untersuchung dessen, inwiefern Beethovens Musik durch sein direktes Umfeld gepr?gt wurde, das er sich gemeinsam mit der Hilfe von Kollegen und Freunden schuf. Der Pianist Tom Beghin interpretiert hier nicht nur Beethovens Trilogie pianistischer Meisterwerke auf einem gro?artigen neuen Replikat Beethovens Broadwood-Klavieres, sondern verwendet dabei auch eine Rekonstruktion der Geh?rmaschine, die auf dem Klavier des Komponisten montiert war, damit er weiterhin Musik komponieren und spielen konnte, trotz des schwindenden Geh?rsinns. &quot;Sie h?ren besser, wenn Sie Ihren Kopf unter diese Maschine halten, nicht wahr?&quot;, fragte Andr? Stein einst Beethoven. Zwei Jahrhunderte sp?ter k?nnen auch wir unsere K?pfe unter die Maschine halten und uns fragen: H?ren wir Beethoven anders? Beghin zieht uns in das H?rger?t hinein, wo wir die Essenz von Beethovens wilden und unwiderstehlich poetischen musikalischen Eingebungen f?hlen und h?ren. &quot;Inside the Hearing Machine&quot; l?dt uns auf den multisensorischen Spielplatz eines geh?rlosen Komponisten ein, f?r den die Maschine mehr als ein H?rger?t war und der ?ber viel mehr als nur Klang mit seinem Instrument interagierte.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:12AM</start>
    <finish>08:39AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:39AM</start>
    <finish>09:00AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Zu Ehren Ludwig van Beethovens 250. Geburtstages interpretiert das Orquesta Sinf?nica de Miner?a 2019 Beethovens Sinfoniezyklus in der Academia de M?sica del Palacio de Miner?a, Mexiko-Stadt. Der mexikanische Dirigent Carlos Miguel Prieto leitet das Orchester, vier Gesangssolisten, den Chor VocalEssence und den Chor des Orquesta Sinf?nica de Miner?a in einer Auff?hrung von Beethovens Sinfonie Nr. 9 in d-Moll, Op. 125. Beethovens Sinfonie Nr. 9 wird h?ufig als seine gr??te Komposition angesehen, obgleich er sie erst im Jahre 1824, als er bereits fast vollst?ndig taub war vollendete. Diese Sinfonie ist einzigartig, da Beethoven im letzten Satz einen Chor und Vokalsolisten einbezog. In diesem Satz vertonte Beethoven Teile der &quot;Ode an die Freude&quot;, einem Gedicht von Friedrich Schiller. Die Sinfonie besteht aus vier S?tzen: Allegro ma non troppo, un poco maestoso, Molto vivace, Adagio molto e cantabile, und Finale. Die vier Vokalsolisten dieser Performance sind Katherine Whyte (Sopran), Grace Echauri (Mezzosopran), Thomas Studebaker (Tenor) und Kevin Deas (Bass).</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:00AM</start>
    <finish>10:16AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigenten besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt Les Dissonances Johannes Brahms' Streichsextett Nr. 1 in B-Dur, Op. 18. Die Partitur des Werks sieht zwei Violinen, zwei Bratschen und zwei Celli vor. Brahms schrieb seine einzigen beiden Streichsextette zu Beginn seiner Karriere. Das Streichsextett Nr. 1 entstand im Jahr 1860. Er war einer der ersten Komponisten, die f?r dieses Ensemble schrieben und bahnte den Weg f?r Anton?n Dvo??k, Pyotr Ilyich Tchaikovsky, Arnold Schoenberg und andere. Diese Auff?hrung wurde 2013 in der Op?ra de Dijon, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:16AM</start>
    <finish>10:59AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Israel Philharmonic Orchestra</title>
    <desc>Am 24. Dezember 2001 feierte das Israel Philharmonic Orchestra, eines der renommiertesten Orchester der Welt, sein 75. Jubil?um. Der Film portraitiert das Orchester und seine ereignisreiche Geschichte vor dem Hintergrund Israels und des Holocausts. Verflochten mit Einzelbiografien und Archivmaterial begleiten uns Aufnahmen von Arturo Toscanini, Arthur Rubinstein, Leonard Bernstein, Isaac Stern, Zubin Mehta, Daniel Barenboim und Itzhak Perlman auf diese Reise durch 75 Jahre Geschichte des Israel Philharmonic Orchestra. Au?erdem gew?hren uns die Musiker Einblick in Proben, Konzerte und ihr Leben auf Tournee.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>10:59AM</start>
    <finish>11:52AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Glass</title>
    <desc>Im Rahmen einer neuen Zusammenarbeit des ber?hmten Komponisten der &quot;Musik der repetitiven Strukturen&quot;, Philip Glass, pr?sentieren die beiden franz?sischen Pianistinnen Katia und Marielle Lab?que die Europapremiere von Glass' Doppelklavierkonzert unter Begleitung des Orchestre de Paris, unter der Leitung von Dirigent Jaap van Zweden.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>11:52AM</start>
    <finish>12:19PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Arvid Fagerfj?ll. Der Bariton Arvid Fagerfj?ll (Schweden, 1991) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Chanson ? boire&quot; aus ?douard Lalos &quot;Chansons pour voix et piano&quot;, Op. 17, &quot;Was in der Schenke waren Heute&quot; aus Hugo Wolfs Goethe-Liedern, &quot;Geselle, woll'n wir uns in Kutten h?llen&quot; aus Wolfs &quot;Italienisches Liederbuch, Vol. I&quot;, &quot;And I have sat&quot; und &quot;Yea, for this love of mine&quot; aus Aribert Reimanns Liederzyklus &quot;Shine and Dark&quot;, &quot;Martus&quot; (Sturmwolken) aus Gustav Holsts &quot;Hymnen aus dem Rig Veda&quot;, Op. 24, &quot;Und hat der Tag all seine Qual&quot; aus Alexander von Zemlinskys &quot;4 Ges?nge&quot;, Op. 8, &quot;Le cygne&quot; aus Maurice Ravels &quot;Histoires naturelles&quot;, &quot;La fleur qui va sur l'eau&quot; aus Gabriel Faur?s &quot;3 M?lodies&quot;, Op. 85 und &quot;Mit Myrten und Rosen&quot; aus Robert Schumanns &quot;Liederkreis&quot;, Op. 24. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:19PM</start>
    <finish>12:46PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:46PM</start>
    <finish>01:01PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Die Berthollet Schwestern in Paris</title>
    <desc>F?r dieses au?ergew?hnliche Recital, das 2019 im Th??tre des Champs-?lys?es aufgenommen wurde, werden Camille (Cello) und Julie Berthollet (Violine) von dem Pianisten Guillaume Vincent und dem Ensemble Appassionato unter der Leitung von Mathieu Herzog begleitet. Die beiden musikalischen Schwestern haben ein genre- und epochen?bergreifendes Repertoire ausgew?hlt, um die Ausdruckspalette von Violine und Cello zu erkunden, vom Barock eines Vivaldi bis zu den jazzigen T?nen eines Django Reinhardt und St?phane Grapelli. Auf dem Programm stehen u.a. Brahms Ungarische T?nze Nr. 5 und Nr. 6, Karl Jenkins' Palladio, &quot;Theme from Forrest Gump&quot; von Alan Silvestri, Schumanns Klavierquintett op. 44, The Red Violin von Corigliano, Ungarische Rhapsodie, op. 68 von Popper, Minor Swing von Reinhardt/Grappeli und Cs?rd?s von Monti.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:01PM</start>
    <finish>02:39PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Julijana Sarac spielt den dritten Satz aus Ludwig van Beethovens Klaviersonate Nr. 21 (&quot;Waldstein&quot;). Das Werk wurde 1804 fertiggestellt und gilt als eine von Beethovens gr??ten und anspruchsvollsten Klaviersonaten.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:39PM</start>
    <finish>02:59PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ice Dance</title>
    <desc>Die Imperial Ice Stars sind ein Ensemble aus 24 Weltklasse-Eiskunstl?ufern, die insgesamt mehr als 300 Medaillen ihr Eigen nennen k?nnen. F?r ihre kreative Erz?hlkunst, beeindruckende B?hnenbilder, spektakul?re Spezialeffekte und opulente Kostume werden sie von sowohl Kritikern, als auch einem globalem Publikum gepriesen. Untermalt von den Originalkompositionen Tschaikowskis und vervollst?ndigt mit einer Choreografie von Tony Mercer pr?sentieren die Imperial Ice Stars eine Interpretation des Meisterwerkes Schwanensee in 2015. &quot;Inspiriert durch meine Recherche zu Tschaikowskis Originalpartitur und den Urspr?ngen der Geschichte wollte ich eine realistischere Interpretation dieses Publikumslieblings erschaffen, sie aufs Eis ?bertragen und dabei gleichzeitig eine neue Kunstform schaffen: Eistanz, der der Kunstform des Theaters gerecht wird&quot;, so der Choreografer. &quot;Ich empfand es ohnehin immer als ganz nat?rlich, Schw?ne ?bers Eis gleiten zu sehen.&quot;&quot;.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:59PM</start>
    <finish>04:38PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>J. S. Bachs Reihe der sechs Brandenburgischen Konzerte geh?rt zu seinen bekanntesten Werken. Der Komponist verfasste die Reihe in den Jahren 1711-1720 und widmete sie im Jahr 1721 dem Markgrafen Christian Ludwig von Brandenburg. Zu ihrem 300-j?hrigen Jubil?um im Jahr 2021 spielten der tschechische Cembalist und Dirigent V?clav Luks und das renommierte Barockensemble Collegium 1704 alle sechs Brandenburgischen Konzerte auf historischen Instrumenten ein. Die Konzerte basieren auf der italienischen Form des Concerto grosso, bei der eine Gruppe von Soloinstrumenten einem gro?en Ensemble gegen?bersteht. Bachs Brandenburgische Konzerte zeichnen sich durch bemerkenswerte Kombinationen von Soloinstrumenten und virtuosen Soli aus. Bei dieser Darbietung im Spiegelsaal des K?thener Schlosses pr?sentieren Luks und sein Collegium 1704 Bachs Brandenburgisches Konzert Nr. 2 in F-Dur, BWV 1047. Trompete, Violine, Blockfl?te und Oboe haben jeweils Soli in diesen St?cken. Besonders die hohen, virtuosen Trompetenpassagen fallen in diesem Konzert auf.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:38PM</start>
    <finish>04:55PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Barenboim</title>
    <desc>Sie haben ihn nicht vergessen: den Sohn der Stadt, den bedeutenden Dirigenten und Pianisten, den nimmerm?den K?mpfer f?r die V?lkerverst?ndigung aus dem Geiste der Musik. Zu Tausenden sind sie am Abend des 19. August 2000 ins altehrw?rdige Teatro Col?n gepilgert, um ihn zu h?ren. Die Stimmung im Saal l?sst sich mit dem Wort &quot;gespannt&quot; nur unzureichend beschreiben. Es ist mehr: ein Ereignis. Als dann der sehns?chtig Erwartete die B?hne betritt, um f?nfzig Jahre nach seinem ersten ?ffentlichen Auftritt wieder in seiner Geburtsstadt zu spielen, stehen die Besucher auf und singen f?r ihn. Drei Stunden und dreizehn Zugaben sp?ter wei? er sich nicht mehr anders zu helfen, als das verz?ckte Publikum darauf hinzuweisen, dass das Teatro Col?n um Mitternacht schlie?en m?sse. Ein letztes St?ck, dann geht er. Und damit endet wohl einer der denkw?rdigsten Abende in der Konzertgeschichte der argentinischen Hauptstadt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:55PM</start>
    <finish>07:00PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Heitor Villa-Lobos Musik f?r Cello und Piano</title>
    <desc>In dieser sechsteiligen Dokumentation ?ber das Leben und Werk von Heitor Villa-Lobos nimmt die Regisseurin Liloye Boubli die Zuschauer mit auf eine Reise durch das Leben und Werk der brasilianischen Legende der klassischen Musik. Der Komponist, Dirigent, Cellist und klassische Gitarrist wurde 1887 in Rio de Janeiro, Brasilien, geboren. Aufgewachsen inmitten der immensen gesellschaftlichen Ver?nderungen, die Brasilien zu dieser Zeit durchlebte ? soziale Revolution und Modernisierung, Abschaffung der Sklaverei 1888 ? wurde Villa-Lobos zu einem der bekanntesten s?damerikanischen Komponisten aller Zeiten. In Folge vier dieser Miniserie tauchen die vorgestellten Musiker tiefer in die &quot;Bachianas Brasileiras&quot; des Komponisten ein, speziell in die &quot;?ria (Cantilena)&quot; der f?nften Folge, die zu den bekanntesten St?cken von Villa-Lobos geh?rt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:00PM</start>
    <finish>07:26PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Halbfinale II: Yonghwan Jeong. Yonghwan Jeong (1991, S?dkorea) interpretiert Epithalam zu Eduard Rem?nyis Verm?hlungsfeier (S129) und Grand Duo concertant sur la Romance de &quot;Le Marin&quot; (S128) im Halbfinale (Kammermusik) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:26PM</start>
    <finish>07:45PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:45PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mahler</title>
    <desc>Maestro Claudio Abbado dirigiert das Lucerne Festival Orchestra in einer mitrei?enden Auff?hrung von Gustav Mahlers Sinfonie Nr. 7, dem &quot;Lied der Nacht&quot;. Diese Darbietung war Teil des Lucerne Festivals 2005 und wurde im Kultur- und Kongresszentrum Luzern (KKL) in der Schweiz aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:25PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Cleveland Orchestra</title>
    <desc>Im Rahmen der Feierlichkeiten anl?sslich des hundertj?hrigen Jubil?ums des Cleveland Orchestra dirigiert Musikdirektor Franz Welser-M?st das Ensemble und den Star-Solisten Lang Lang in einem Programm um ein Jahrhundert Wiener Musiktraditionen. Der chinesische Pianist, der erstmals im Jahr 2000 mit dem Cleveland Orchestra auf der B?hne des Blossom Music Centers stand, interpretiert hier Mozarts 24. Klavierkonzert. Teil des Konzertprogrammes sind au?erdem die Wiener Blut Waltzer, Opus 354 von Johann Strauss, jr., die &quot;Fantasie&quot; aus R. Strauss' &quot;Die Frau ohne Schatten&quot; und Ravels La Valse. Aufgenommen 2018 in der Severance Hall in Cleveland, Ohio.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:25PM</start>
    <finish>10:45PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:45PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franck</title>
    <desc>Am 19. September 2012 wurde das Opernhaus in L?ttich, dem wirtschaftlichen und kulturellen Zentrum der Wallonie, als eins von Europas wichtigsten Opernh?usern der Moderne wiederer?ffnet. Die Saison begann mit Stradella, dem unvollendeten Jugendwerk des Komponisten C?sar Franck. Er wurde in L?ttich geboren und wuchs in der Stadt auf. Das Manuskript aus dem Jahr 1842 wurde in der Franz?sischen Nationalbibliothek 1984 wiederentdeckt. Die Urauff?hrung findet in Francks Heimatstadt in der Op?ra Royal de Wallonie statt, orchestriert von Luc Van Hove und inszeniert vom Filmschaffenden Jaco Van Dormael. Die Oper erz?hlt die Geschichte des Grafen von Pesaro. Er befiehlt seinem Leutnant Spadoni das wundersch?ne M?dchen Leonor im Wirbel des venezianischen Karnevals zu entf?hren. Der Graf h?lt sie fortan in seinem Herrenhaus gefangen und versucht, ihre Liebe zu gewinnen, indem er den ber?hmten S?nger Stradella anstellt, um sie zu umwerben. Der Graf wei? allerdings nicht, dass Leonor und Stradella ineinander verliebt sind. Nat?rlich erscheint dies als ein ?u?erst unglaubw?rdiger Zufall. Au?erdem m?chte man meinen, der Graf h?tte vor der Entf?hrung einige Momente darauf verwendet, Leonors Liebesleben zu durchleuchten. Doch diese Details scheinen den jungen Francks wenig interessiert zu haben. Stattdessen konzentrierte er sich auf die romantisch-tragischen Aspekte, die diese Situation hervorruft. Musik von C?sar Franck, Libretto von Emile Deschamps und Emilien Pacini.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-14/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:03AM</finish>
    <date>14 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Le Sinfonie di Beethoven - ep.6</title>
    <desc>Daniel Barenboim e la West-Eastern Divan Orchestra eseguono sul palco dei BBC Proms la Sinfonia n.6 in fa maggiore op.68, completata da Beethoven nel 1808 e dedicata al principe Lebkowitz (Londra, 2012).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>09:25AM</start>
    <finish>10:20AM</finish>
    <date>10 May 2025</date>
  </channel>
</tv>
