<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Romeo und Julia</title>
    <desc>Sergei Prokofjew grundete sein Ballett &quot;Romeo und Julia&quot; auf William Shakespeares gleichnamigem ber?hmten St?ck und erz?hlt die Geschichte zweier junger Liebender aus den verfeindeten Familien Montague und Capulet. Der renommierte franz?sische Choreograph Jean-Christophe Maillot schuf 1996 eine einzigartige Choreographie des Balletts, die weltweit aufgef?hrt wurde. In seiner Produktion interpretiert Maillot Romeo und Julia nicht als sozialen Konflikt oder Clan-Krieg, der von einem strengen Ehrenkodex bestimmt wird, sondern als eine Geschichte von unvorhergesehene Trag?die, die zum Tod von Kindern f?hrt, die sich mehr auf den Pfad der Liebe als den des Hasses konzentrieren. Diese Interpretation von 2002 wird von den T?nzern des Les Ballets de Monte Carlo aufgef?hrt. Chris Roelandt und Bernice Coppieters spielen die Hauptrollen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177c45e8189652ccb4a0804_780.jpg</image>
    <start>02:49PM</start>
    <finish>04:40PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Die gefeierte deutsche Geigerin Isabelle Faust spielt J. S. Bachs Partita Nr. 2 in D-Moll BWV 1004. Das Werk ist Teil der bekannten Sonaten und Solo-Partiten f?r Violine (BWV 1001-1006) des Komponisten. Die Partita Nr. 2 besteht aus vier Tanzs?tzen, gefolgt von der ber?hmten abschlie?enden Chaconne. Dieser Satz gilt als monumentales St?ck innerhalb des Violinrepertoires. In dieser Chaconne wird ein Thema vorgestellt, zu dem Bach eine Reihe kontinuierlicher Variationen entwickelt, die ein komplexes Spektrum harmonischer M?glichkeiten ausloten. Diese Auff?hrung wurde 2020 in der Thomaskirche in Leipzig aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:40PM</start>
    <finish>05:19PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Britten</title>
    <desc>Das portugiesische Orquesta Gulbenkian und der Coro Infantil da Academia de M?sica de Santa Cec?lia pr?sentieren unter der Leitung von Paul McCreesh Benjamin Brittens &quot;War Requiem&quot;, op. 66. Mit Tatiana Pavlovskaya (Sopran), John Mark Ainsley (Tenor) und Hanno M?ller-Brachmann (Bass). Aufgef?hrt 2014 im Lissaboner Grande Audit?rio Gulbenkian, in einer Inszenierung von Yan Proefrock. Britten (1913-1975) komponierte das &quot;War Requiem&quot; f?r die Einweihung der 1962 neu errichteten Kathedrale von Coventry und verband daf?r lateinische Texte aus der Totenmesse mit Gedichten von Wilfred Owen. Er besetzte das Requiem mit Sopran-, Tenor- und Baritonsolisten, einem gemischten Chor, einem Knabenchor, einem Kammerorchester, einem Sinfonieorchester und einer Orgel. Die englischen Gedichttexte werden von dem Kammerorchester, die liturgischen Texte von den Singstimmen und dem Sinfonieorchester begleitet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:19PM</start>
    <finish>06:57PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brasilianische Musik f?r Cello und Klavier</title>
    <desc>In dieser sechsteiligen Dokumentation ?ber das Leben und Werk von Heitor Villa-Lobos nimmt die Regisseurin Liloye Boubli die Zuschauer mit auf eine Reise durch das Leben und Werk der brasilianischen Legende der klassischen Musik. Der Komponist, Dirigent, Cellist und klassische Gitarrist wurde 1887 in Rio de Janeiro, Brasilien, geboren. Aufgewachsen inmitten der immensen gesellschaftlichen Ver?nderungen, die Brasilien damals durchlebte ? soziale Revolution und Modernisierung, Abschaffung der Sklaverei 1888 ? wurde Villa-Lobos zu einem der bekanntesten s?damerikanischen Komponisten aller Zeiten. In dieser ersten Folge der Miniserie sprechen brasilianische Musiker ?ber die Bedeutung von Villa-Lobos' Werk f?r ihre eigene k?nstlerische Entwicklung sowie ?ber die enge Verbundenheit des Komponisten mit seinem Heimatland.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>06:57PM</start>
    <finish>07:25PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Orchestra Final</title>
    <desc>Dina Ivanova. Dina Ivanova (1994, Russia) performs Franz Liszt's Piano Concerto No. 1 (S124), during the final of the 11th International Franz Liszt Piano Competition, held in TivoliVredenburg, Utrecht 2017. The competition actively presents, develops and promotes piano talents from around the world. In doing so, it has become one of the prominent gateways to the international professional classical music scene for young musicians. The International Franz Liszt Piano Competition was founded in 1986 in the Netherlands and since has built a reputation as one of the world's most prestigious piano competitions.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:25PM</start>
    <finish>07:43PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:43PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Nelsons und Opolais interpretieren Dvo??k</title>
    <desc>Andris Nelsons pr?sentiert gemeinsam mit seiner damaligen Frau, der gro?en Sopranistin Kristine Opolais, und dem Gewandhausorchester Leipzig ein Antonin Dvo??k gewidmetes Programm. Opolais sing die Melodien, die der Komponist in allen Schichten seiner Musik versteckt hat, mit zarten, warmen und weichen Klangfarben. Nelsons' Tempi bleiben ruhig und entspannt, so dass sich die allgegenw?rtige Sch?nheit von Dvo??ks Musik entfalten und das Gewandhaus in seiner G?nze durchfluten kann. Das Programm beginnt mit Othello, einer Konzertouvert?re f?r Orchester, Op. 93. Opolais interpretiert das &quot;Lied an den Mond&quot; aus Rusalka und &quot;Lieder, die mir meine Mutter beigebracht hat&quot; aus Zigeunerlieder, Op. 55/4. Es folgen die Polonaise und &quot;O, marno, marno to je&quot; aus Rusalka und &quot;Dobr?! J? mu je d?m!... Jak je mi?&quot; aus der Oper Dalibor von Smetana. Das Konzert schlie?t mit einer Auff?hrung von Dvo??ks Symphonie Nr. 9 in e-Moll, Op. 95 (&quot;Aus der Neuen Welt&quot;). Aufgezeichnet im Gewandhaus zu Leipzig im Mai 2017.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:52PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Grieg</title>
    <desc>Dirigent Jan Latham-Koenig leitet das Flanders Symphony Orchestra mit einer Auff?hrung von Edvard Griegs Klavierkonzert in A-Moll, Op. 16. Der franz?sische Pianist Pascal Amoyel tritt als Solist auf. Grieg komponierte das Werk 1868 und lie? sich dabei von der norwegischen Volksmusik inspirieren. Es ist das einzige Konzert des Komponisten. Die Urauff?hrung fand am 3. April 1869 in Kopenhagen, D?nemark, mit Edmund Neupert als Solist statt und wurde mit Begeisterung aufgenommen. Die norwegische Premiere folgte wenige Monate sp?ter. Diese Auff?hrung wurde am 21. April 2016 im Concertgebouw Brugge, Belgien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:52PM</start>
    <finish>10:25PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Johann Sebastian Bach's Sonata for Violin and Harpsichord No. 3 BWV 1016 belongs to a group of sonatas composed before 1975, probably during the composer's tenure as Kapellmeister at K?then. He presumably wrote these sonata's for Prince Leopold, later adapting them for his own purposes in Leipzig. This would explain why the sonatas, which are sophisticated enough to challenge the most experienced of musicians, are at the same time perfectly playable for amateurs. The several pieces were meant to be a set just like the Brandenburg concertos. This third sonata follows a typical &quot;Italian&quot; pattern: slow ? fast ? slow ? fast.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:25PM</start>
    <finish>10:41PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:41PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Antonello Manacorda leitet das Orchester und den Chor des Teatro La Fenice in einer Auff?hrung von Wolfgang Amadeus Mozarts geliebtem Singspiel Die Zauberfl?te. Es enth?lt einige wundervolle Arien, etwa die ber?hmte &quot;Der H?lle Rache kocht in meinem Herzen&quot;, eine virtuose Arie der K?nigin der Nacht, gesungen von der russischen Koloratursopranistin Olga Pudowa. Zu den Solisten geh?ren Goran Juri?, Antonio Poli, Ekaterina Sadownikowa, Alex Esposito und Caterina di Tonno. Diese Auff?hrung wurde 2015 im Teatro la Fenice di Venezia in Venedig, Italien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:32AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Strauss - Ultimi Lieder</title>
    <desc>Ciclo di leader per soprano e orchestra, che Strauss dedico' alla moglie: Primavera, Settembre, Andando a dormire, Al tramonto - con A.Harteros - Staatskapelle Dresden - C.Thielemann, dir. (2014).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>03:00PM</start>
    <finish>03:30PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
</tv>
