<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:42PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Jewgeni Kissin spielt Chopin, Schumann &amp; Debussy</title>
    <desc>Jewgeni Kissin verzaubert anl?sslich der 25-j?hrigen Jubil?umsausgabe des schweizer Verbier Festivals mit einem wunderbaren Klavierkonzert, dessen Programm sich aus Werken von Chopin, Schumann und Debussy zusammensetzt. Die Auftritte des russischen Pianisten sind jedes Jahr aufs Neue ein Highlight des Verbier Festivals und werden mit Spannung von einem ?ppigen Publikum erwartet. Sein Programm von 2018 ist anl?sslich des hundertsten Todestages des franz?sischen Komponisten Claude Debussys &quot;Preludes&quot; und Schumanns selten gespielter 3. Sonate, Op. 14 gewidmet. Schumann schrieb das St?ck zwar eigentlich 1836, doch er nahm 1853 einige ?nderungen daran vor. Kissin hat beide Versionen bis ins Detail gemustert und sich im Anschluss erlaubt, das Beste aus beiden herauszuholen. Das 30-min?tige St?ck ist sowohl physisch, als auch technisch eine Herausforderung, mit der der Pianist spektakul?r seinen Auftritt beendet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:29PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Der Schweizer Dirigent Philippe Jordan und das Orchestre de l'Op?ra national de Paris nahmen den vollst?ndigen Zyklus der Sinfonien von Ludwig van Beethoven in den Jahren 2014-2015 auf. In dieser Auff?hrung dirigiert Jordan Beethovens Sinfonie Nr. 8 in F-Dur, Op. 93. Der Komponist schrieb das Werk 1812, unmittelbar nach der Vollendung seiner Sinfonie Nr. 7. Die Urauff?hrung fand 1814 bei einem Konzert statt, das auch seine Sinfonie Nr. 7 und das St?ck Wellingtons Sieges beinhaltete. Die Sinfonie Nr. 8 ist die k?rzeste von Beethovens neun Sinfonien und hat keinen wirklich langsamen Satz. Stattdessen hat sie einen zweiten Satz, Allegretto scherzando, der durchgehend von den Holzbl?sern in einem &quot;taktenden&quot; Rhythmus gespielt wird. Dies wird als Nachahmung des Andante-Satzes von Joseph Haydns 'Uhren'-Sinfonie angesehen. Diese Auff?hrung wurde 2015 in der Op?ra Bastille in Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:29PM</start>
    <finish>09:59PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Concierto Mexicano</title>
    <desc>Anabel de la Mora wird vom Orquesta Sinfonica de Miner?a unter der Leitung von Ra?l Delgado in einem Konzertprogramm begleitet, das ganz dem Werk mexikanischer Komponisten gewidmet ist. Im ersten Teil des Konzerts erklingen folgende Werke: Angelus von Miguel Bernal Jim?nez, &quot;Dime que s?&quot; von Alfonso Esparza, Mar?a Grevers &quot;Munequita Lina&quot;, &quot;Intermezzo de Atzimba&quot; von Ricardo Castro, &quot;Besos robados&quot; von Jorge del Moral und &quot;B?same mucho&quot; von Consuelo Vel?zquez. Aufgenommen in der Academia de M?sica del Palacio de Miner?a, Mexiko-Stadt im Jahr 2019.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:59PM</start>
    <finish>10:33PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:33PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Aida</title>
    <desc>Die atemberaubend wilde Kulisse des antiken R?mersteinbruchs von St. Margarethen ist der Hintergrund f?r diese einzigartige Freiluftinszenierung von Guiseppe Verdis Aida von 2004. Ernst M?rzendorfer dirigiert hier das Br?nner Nationaltheaterorchester sowie die Solisten Eszter S?megi, Kostadin Andreev, Cornelia Helfricht, Dalas Pier, Janusz Monarcha, Igor Morosow, Martin Fournier und Sewan Salmasi. Diese Inszenierung von Verdis ber?hmtester Oper ist ein wahres Fest f?r die Sinne. Der alte R?mersteinbruch hat etwas Magisches, was ihn zur perfekten Opernkulisse macht, vor allem f?r diese Verdi-Oper mit vielen prunkvollen Aspekten: Pferden, Elefanten und ?ber 400 Personen im Triumphmarsch Ende des Zweiten Aktes. Die ?sterreichischen Opernfestspiele in St. Margarethen geh?ren zu den wichtigsten Open-Air-Festivals Europas und begeistern j?hrlich etwa 150.000 Opernfans.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:37AM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:30PM</start>
    <finish>08:15PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
</tv>
