<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Fidelio (auch &quot;Leonore, oder Der Triumph der ehelichen Liebe&quot; genannt), Op. 72, ist Ludwig van Beethovens einzige Oper. Diese Opernverfilmung von 2018 aus dem schweizer Theater St. Gallen basiert auf der gefeierten B?hneninszenierung der Oper von Jan Schmidt-Garre. Dirigent Otto Tausk dirigiert das Sinfonieorchester und den Chor des St. Gallen-Theaters, sowie eine Reihe wunderbarer Solisten. Das filmische und musikalische Spektakel spielt sich im bezaubernden B?hnenbild von Nikolaus Webern ab und setzt sich zusammen aus diversen Auff?hrungen, die diesen Film zu einem einzigartigen visuellen Erlebnis machen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:02AM</finish>
    <date>24 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Die Berliner Philharmoniker in Japan</title>
    <desc>Claudio Abbado brillierte bei diesem Konzert mit den Berliner Philharmonikern, das 1994 in der Suntory Hall in Tokio stattfand. Abbados Japantour geh?rte zu den Highlights seiner Musikkarriere ? und dieses Konzert war eines der besten! Auf dem Programm stand die Originalfassung von Mussorgskis &quot;Nacht auf dem Kahlen Berge&quot; und eine Version von Strawinskys Ballett &quot;Der Feuervogel&quot; mit 7 der urspr?nglich 19 Teilen des Werkes. Der kr?nende Abschluss war eines der beliebtesten Werke Tschaikowskis: seine 5. Sinfonie.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:02AM</start>
    <finish>02:40AM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Nino Rota</title>
    <desc>Die Ausgabe des Reate Festivals im italienischen Rieti von 2017 zeigte zwei kurze Opern von Nino Rota. Bekannt f?r seine lebenslangen Beziehungen zu ikonenhaften Regisseuren wie Federico Fellini, Francis Ford Coppola und Luchino Visconti (um nur einige Wenige zu nennen), war Rota selbst ein musikalisches Wunderkind, das in jungen Jahren bereits sowohl kirchliche Musik, als auch Opern komponierte. Ausgestattet mit einem Bed?rfnis nach Freiheit, au?erordentlicher Kreativit?t und gro?artiger Vorstellungskraft, die es ihm erlaubten, einem ganz eigenen Stil nachzugehen, gelang es Rota, Operntraditionen von Rossini, Puccini und Verdi mit zeitgen?ssischen Musikelementen zu kombinieren, die seine Werke von denen anderer Komponisten seiner Zeit abhoben. La notte di un nevrastenico wurde 1960 in der Piccola Scala uraufgef?hrt und basiert auf einem Libretto von Riccardo Bacchelli. Es ist ein kurzes St?ck, das ein tragisches abruptes Ende findet. Diese Aufnahme entstand bei einer Performance des Reate Festival Orchesters unter der Leitung von Gabriele Bonolis.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:40AM</start>
    <finish>03:21AM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>In der St.-Bartholom?us-Kirche in Dornheim, wo der Komponist Johann Sebastian Bach seine erste Frau Maria Barbara heiratete, spielt die renommierte niederl?ndische Cellistin Anner Bijlsma seine Cellosuite Nr. 1 in G-Dur, BWV 1007. Wahrscheinlich hat Bach seine sechs Suiten f?r Violoncello solo in den Jahren 1717-1723 geschrieben.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:21AM</start>
    <finish>03:42AM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tschaikowski</title>
    <desc>Das Vasa-Museum in Stockholm, faszinierend und einzigartig aufgrund seiner Lage, seiner Besonderheit und seiner Geschichte, zeigt die Vasa ? eine Galeone aus dem 17. Jahrhundert -, die auf ihrer Jungfernfahrt 1628 gekentert und gesunken ist. Mehrere vergebliche Versuche wurden unternommen, das Wrack zu bergen, ehe die Vasa 1953 32 Meter vor der Insel Beckholmen wiedergefunden wurde. Es brauchte Jahre voller Hingabe und unerm?dlicher Arbeit, um das unbesch?digte Schiff wieder ans Tageslicht zu heben. Das Vasa-Museum wurde 1990 offiziell er?ffnet und ist bis heute eine der bekanntesten Touristenattraktionen in Schweden. Es ist Heimat f?r das historische Schiff und bekannt als Symbol f?r die &quot;?ra der schwedischen Gro?macht&quot;, die den Besucher auf eine Reise ins Schweden des 17. Jahrhunderts mitnimmt. Das alte Schiff ist 69 Meter lang, fast 12 Meter breit und wiegt 1.210 Tonnen. Dieser ungew?hnliche Ort mit Blick in die Vergangenheit schuf eine au?ergew?hnliche Atmosph?re f?r die Berliner Philharmoniker unter der Leitung von Claudio Abbado. Jedes einzelne St?ck des Programms schien perfekt auf die maritime Umgebung abgestimmt zu sein. Sowohl die Ouvert?re zu Richard Wagners Der fliegende Holl?nder als auch Pjotr Tschaikowskys sinfonische Fantasie Der Sturm passten wunderbar zur Hafenszene. Fortgef?hrt wurde das Konzert mit Claude Debussys Trois Nocturnes, die dem Abend ihre impressionistische Schattierung von Licht und Farbe gaben. Beim letzten St?ck des Abends und Hauptwerk des Konzertes ? Giuseppe Verdis Quattro pezzi sacri teilten sich die Berliner Philharmoniker die B?hne mit dem Schwedischen Radiochor und dem Eric Ericson Kammerchor und schufen ein denkw?rdiges Ereignis, mit dem die musikalische Reise der Berliner Philharmoniker 1998 in Schweden auf eindrucksvolle Weise endete.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:42AM</start>
    <finish>04:05AM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Bryan Murray. Der Bariton Bryan Murray (USA, 1989) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) Henri Duparcs &quot;Phidyl?&quot;, &quot;In der Fremde&quot;, &quot;Intermezzo&quot;, &quot;Waldesgespr?ch&quot;, &quot;Die Stille&quot; und &quot;Mondnacht&quot; aus Robert Schumanns &quot;Liederkreis&quot;, Op. 39, &quot;Requiescat&quot; aus Matthew Emerys &quot;Three Songs&quot; sowie &quot;Chanson Romanesque&quot;, &quot;Chanson ?pique&quot; und &quot;Chanson ? boire&quot; aus Maurice Ravels &quot;Don Quichotte ? Dulcin?e&quot;. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:05AM</start>
    <finish>04:35AM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:35AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>De Falla</title>
    <desc>Luis Antonio Garc?a Navarro dirigiert das Radio-Sinfonieorchester Stuttgart in einer Auff?hrung von Manuel de Fallas &quot;El Sombrero de Tres Picos&quot; (Der Dreispitz). Es singt Paloma P?rez I?igo (Mezzosopran). Manuel de Falla komponierte die Partitur des Balletts zwischen 1916 und 1917. Das Ballett wurde vom russischen Impresario Sergei Djagilew f?r sein &quot;Balletts Russes&quot; in Auftrag gegeben und 1919 im Alhambra Theatre in London uraufgef?hrt. Da sich de Falla f?r traditionelle spanische Volksmusik interessierte, nahm er mehrere Elemente dieser Musik in sein Ballett auf. Die von der Mezzosopranistin gesungenen Rollen sind Beispiele f?r &quot;Cante Jondo&quot;, einen Gesangsstil im Flamenco. Diese Auff?hrung wurde 1988 aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:31AM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Haydn, Die Sch?pfung</title>
    <desc>Dirigent Peter Schreier leitet das Scottish Chamber Orchestra, den Luzerner Festwochenchor und drei Vokalsolisten in einer Auff?hrung von Joseph Haydns Die Sch?pfung ('The Creation'), Hob. XXI:2. Zu den Vokalsolisten geh?ren die Sopranistin Edith Mathis, der Tenor Christoph Pr?gardien und der Bassbariton Ren? Pape. Fertiggestellt im Jahr 1798, stellt Haydns pr?chtiges Oratorium die Sch?pfung der Welt dar, wie sie im Buch Genesis der Bibel beschrieben wird. Sein Libretto basiert auf Genesis, den Psalmen und John Miltons epischem Gedicht Paradise Lost und wurde von Haydns M?zen Gottfried van Swieten vorbereitet. Das Werk ist in drei Teile gegliedert. Die ersten vier Tage der Sch?pfung bilden den ersten Teil, der sich mit der Erschaffung der Erde, ihrer Flora und der Himmelsk?rper befasst. Der f?nfte und sechste Tag der Sch?pfung bilden den zweiten Teil, der sich mit der Erschaffung der Tiere und der Menschheit befasst. Der dritte Teil konzentriert sich auf Adam und Eva im Garten Eden. Die Auff?hrung wurde 1992 in der Jesuitenkirche in Luzern, Schweiz, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:31AM</start>
    <finish>07:25AM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Der Schweizer Dirigent Philippe Jordan und das Orchestre de l'Op?ra national de Paris nahmen den kompletten Zyklus der Sinfonien von Ludwig van Beethoven in den Jahren 2014-2015 auf. In dieser Auff?hrung dirigiert Jordan Beethovens Sinfonie Nr. 2 in D-Dur, Op. 36. Vollendet im Jahr 1802, erlebte das Werk seine erste Auff?hrung am 5. April 1803 im Theater an der Wien. Das Konzert beinhaltete auch die Premieren des Komponisten Klavierkonzert Nr. 3 und das Oratorium Christus am ?lberge, sowie eine Auff?hrung der Sinfonie Nr. 1. Anstelle des traditionellen Menuetts schrieb Beethoven ein lebhaftes Scherzo als dritten Satz seiner Sinfonie Nr. 2. Die allgemeine Stimmung des Werkes ist optimistisch. Diese Auff?hrung wurde im Palais Garnier in Paris, Frankreich, im Jahr 2014 aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:25AM</start>
    <finish>08:06AM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Erste Runde: Sophie Naubert. Die Sopranistin Sophie Naubert (Kanada, 1998) singt in der ersten Runde der Voice Edition des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;E pur cos? in un giorno ? Pianger? la sorte mia&quot; aus Georg Friedrich H?ndels &quot;Giulio Cesare&quot;, &quot;Di piacer mi balza il cor&quot; aus Gioachino Rossinis &quot;La gazza ladra&quot; und &quot;Non, Monsieur mon Mari&quot; aus Francis Poulencs &quot;Les mamelles de Tir?sias&quot;. Diese Auff?hrung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:06AM</start>
    <finish>08:26AM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Chopin</title>
    <desc>Die in der Ukraine geborene Pianistin Inna Faliks spielt Frederic Chopins Polonaise-Fantaisie Op. 61. Aufgenommen in der Nicols Concert Hall in Evanston, Illinois, USA. Faliks hat sich als eine der kommunikativsten und poetischsten K?nstlerinnen ihrer Generation etabliert. Die Polonaise-Fantaise widmete Chopin Mme. A. Veyret, geschrieben und ver?ffentlicht wurde sie 1846.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:26AM</start>
    <finish>08:39AM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:39AM</start>
    <finish>09:04AM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bruckner</title>
    <desc>Bruckners 5. Sinfonie wird dank ihrer vielschichtigen, barocken und kontrapunktischen Tonalit?t h?ufig als die &quot;Mittelalterliche&quot; und aufgrund ihrer Feierlichkeit als die &quot;Katholische&quot; bezeichnet. Diese Beinamen passen der Sinfonie wie angegossen, obgleich Bruckner selbst sie gern als die &quot;Fantastische&quot; bezeichnete. Dr ?sterreichische Komponist schrieb seine 5. Sinfonie bereits 1875/76, doch er ver?ffentlichte sie erst 1894, nach zahlreichen Revisionen. Franz Welser-M?st, Musikdirektor des Cleveland Orchestras und der Z?richer Oper, brachte im September 2006 im Rahmen des Linz Brucknerfest sein amerikanisches Ensemble nach St. Florian um das monumentale Werk zu interpretieren.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:04AM</start>
    <finish>10:27AM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Das renommierte franz?sische Streichquartett Quatuor ?b?ne feierte den 250. Geburtstag von Ludwig van Beethoven (1770-1827) mit einem au?ergew?hnlichen Projekt: der Aufnahme aller sechzehn Streichquartette des gro?en Komponisten. F?nf Jahre lang tauchten die Geiger Pierre Colombet und Gabriel Le Magadure, die Bratschistin Marie Chilemme und der Cellist Rapha?l Merlin in Beethovens 650 Seiten umfassenden Partituren ein. Ihre Bem?hungen gipfelten in der Auff?hrung des gesamten Repertoires f?r Streichquartett, das drei Jahrzehnte von Beethovens musikalischer Kreativit?t umfasst, in sechs beeindruckenden Konzerten in der Philharmonie de Paris im Herbst 2020. Quatuor ?b?ne erforschte jede Facette von Beethovens Streichquartettrepertoire: von den jugendlichen Streichquartetten des Opus 18 ?ber die Razumovsky-, Harfen- und Serioso-Quartette (Opus 59, 74 und 95) aus seiner mittleren Schaffensphase bis hin zur Tiefe und Komplexit?t seiner sp?ten Quartette (Opus 127 bis 135). Dieses Programm zeigt Quatuor ?b?ne bei der Auff?hrung von Beethovens Streichquartett Nr. 2 in G-Dur, Op. 18, Nr. 2; Streichquartett Nr. 16 in F-Dur, Op. 135; und Streichquartett Nr. 14 in cis-Moll, Op. 131. Dieses Konzert wurde am 16. Dezember 2020 in der Philharmonie de Paris aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:27AM</start>
    <finish>12:06PM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Meisterwerke entdecken</title>
    <desc>B?la Bart?k: Konzert f?r Orchester (1943). Mit der Serie &quot;Meisterwerke Entdecken&quot; pr?sentieren wir audiovisuelle Konzertf?hrer der gro?en Meisterwerke der klassischen Musik. Die Serie enth?lt 20 halbst?ndige Dokumentationen ?ber 20 Meisterwerke der Klassik. Angesehene Experten, ber?hmte Solisten und herausragende Dirigenten versetzen Sie zur?ck in die Zeit und an die Orte ihrer Entstehung. In der heutigen Dokumentation geht es um Bela Bartoks ?Konzert f?r Orchester'. Dieses St?ck geh?rt zu den am h?ufigsten aufgef?hrten Werken des 20. Jahrhunderts. Pierre Boulez erl?utert, wie er diese Komposition mit den Berliner Philharmonikern interpretierte. Au?erdem beschreibt er seine Faszination vor dem Hintergrund von Bartoks Biografie.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:06PM</start>
    <finish>12:34PM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Dvo??k</title>
    <desc>Andris Nelsons pr?sentiert gemeinsam mit seiner damaligen Frau, der gro?en Sopranistin Kristine Opolais, und dem Gewandhausorchester Leipzig ein Antonin Dvo??k gewidmetes Programm. Opolais sing die Melodien, die der Komponist in allen Schichten seiner Musik versteckt hat, mit zarten, warmen und weichen Klangfarben. Nelsons' Tempi bleiben ruhig und entspannt, so dass sich die allgegenw?rtige Sch?nheit von Dvo??ks Musik entfalten und das Gewandhaus in seiner G?nze durchfluten kann. Das Programm beginnt mit Othello, einer Konzertouvert?re f?r Orchester, Op. 93. Opolais interpretiert das &quot;Lied an den Mond&quot; aus Rusalka und &quot;Lieder, die mir meine Mutter beigebracht hat&quot; aus Zigeunerlieder, Op. 55/4. Es folgen die Polonaise und &quot;O, marno, marno to je&quot; aus Rusalka und &quot;Dobr?! J? mu je d?m!... Jak je mi?&quot; aus der Oper Dalibor von Smetana. Das Konzert schlie?t mit einer Auff?hrung von Dvo??ks Symphonie Nr. 9 in e-Moll, Op. 95 (&quot;Aus der Neuen Welt&quot;). Aufgezeichnet im Gewandhaus zu Leipzig im Mai 2017.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:34PM</start>
    <finish>12:49PM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Lauren Margison. Die Sopranistin Lauren Margison (Kanada, 1992) singt im Halbfinale der Arien-Abteilung der Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Come Scoglio&quot; aus der Oper &quot;Cos? fan tutte&quot; von Wolfgang Amadeus Mozart, &quot;Signore, ascolta&quot; aus der Oper &quot;Turandot&quot; von Giacomo Puccini und &quot;M?s??ku na nebi hlubok?m&quot; aus der Oper &quot;Rusalka&quot; von Anton?n Dvo??k. Begleitet wird sie vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:49PM</start>
    <finish>01:06PM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Puccini</title>
    <desc>Dirigent Eivind Gullberg Jensen leitet das Orchester und den Chor der Nationaloper Oslo in einer Inszenierung von Puccinis La Boheme. Die Produktion steht unter der Regie von Stefan Herheim und fand 2012 an der Norwegischen Nationaloper in Oslo statt. Zu den Solisten geh?ren Marita S?lberg (Mimi), Diego Torre (Rodolfo), Vasily Ladyuk (Marcello) und Jennifer Rowley (Musetta). Regisseur Stefan Herheim selbst sagte zu dieser Inszenierung: &quot;Indem wir La Boh?me mit dieser neuen Produktion in die heutige Zeit versetzen, hoffen wir, die unmittelbare Suggestionskraft und Bedeutung, die dieses Werk einst hatte, wiederzubeleben.&quot; Die Handlung der Oper, die auf Henry Murgers autobiografischen &quot;Sc?nes de la vie de Boh?me&quot; basiert, wurde auf das Wesentliche reduziert, so dass eine eher schnelllebige Geschichte entstand, die dennoch Raum f?r einige der gr??ten Arien l?sst, die der ber?hmte italienische Komponist Puccini je schrieb.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:06PM</start>
    <finish>03:16PM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Der Schweizer Dirigent Philippe Jordan und das Orchestre de l'Op?ra national de Paris nahmen den kompletten Zyklus der Sinfonien von Ludwig van Beethoven in den Jahren 2014-2015 auf. In diesem Konzert, aufgenommen in der Op?ra Bastille in Paris, Frankreich, im Jahr 2015, leitet Jordan das Orchestre und die Choeurs de l'Op?ra national de Paris sowie vier Vokalsolisten in einer Auff?hrung von Beethovens Sinfonie Nr. 9 in d-Moll, Op. 125. Die Solisten sind die Sopranistin Ricarda Merbeth, die Mezzosopranistin Daniela Sindram, der Tenor Robert Dean Smith und der Bassist G?nther Groissb?ck. Beethoven komponierte seine letzte Sinfonie zwischen 1822 und 1824, als er fast v?llig taub war. Die Sinfonie Nr. 9 ist gro?artig und ist die l?ngste aller Sinfonien Beethovens. Besonders auff?llig ist der finale Satz des St?ckes, der einen Chor und vier Vokalsolisten umfasst, die eine musikalische Umsetzung des Gedichts &quot;An die Freude&quot; von Friedrich Schiller singen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:16PM</start>
    <finish>04:29PM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>England</title>
    <desc>Vom 28. August bis zum 6. September 2015 drehte sich beim Early Music Festival Utrecht alles um &quot;England, mein England&quot;. Passend zu diesem Thema nimmt Moderator Lex Bohlmeijer den Zuschauer mit auf eine faszinierende Reise durch das England des Mittelalters, der Renaissance und des Barocks und setzt dies in Beziehung zur Stadt Utrecht. In Folge 2 dieser zweiteiligen Dokumentation taucht Ren? de Kam (Heritage Municipality of Utrecht) tiefer in die anglikanische Vergangenheit der Stadt Utrecht ein. Zus?tzlich dazu lernen die Zuschauer die Festival-K?nstler Benjamin Bagby, Skip Semp? und The Newcastle Kingsmen kennen, die im Rahmen der Pub-Sessions des Festivals ihren traditionellen Folk &quot;Rapper Sword Dance&quot; tanzen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:29PM</start>
    <finish>04:55PM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Liszt</title>
    <desc>Faszinierend, virtuos und spektakul?r: keine anderen Worte k?nnten die vielseitigen Klavierkompositionen von Franz Liszt besser beschreiben. Genie?en Sie eine schillernde Performance von Liszt 1. Klavierkonzert in Es-Dur, interpretiert von Klaviervirtuoso Daniel Trifonow in Begleitung des Israel Philharmonic Orchestras und Dirigent Kent Nagano. Als Zugabe dieses Konzerts dient Reflets dans l'eau aus Debussys Images und das Orchester bringt dieses stargesprickte Konzert schlie?lich mit einer Rendition von Mahlers 7. Sinfonie zu einem kr?nenden Abschluss. Aufgenommen 2014 im Charles Bronfman Auditorium in Tel Aviv.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:55PM</start>
    <finish>06:55PM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schubert</title>
    <desc>Das Europakonzert ist ein j?hrliches Fest zu Ehren der Gr?ndung der Berliner Philharmoniker und findet jedes Mal in einer anderen europ?ischen Stadt statt. Die Ausgabe von 1992 aus El Escorial wurde von Daniel Barenboim dirigiert und entstand unter der Mitwirkung des weltber?hmten Tenors Placido Domingo. Das Programm des Jahres besteht aus Verdis Ouvert?re zu &quot;La forza del destino&quot; und &quot;Io l'ho perduta&quot; aus &quot;Don Carlos&quot;. Dar?ber hinaus sind Ausz?ge zu h?ren aus Berlioz' &quot;La Damnation de Faust&quot; und Schuberts Unvollendeter Sinfonie Nr. 7. Das Konzert schlie?t mit Musik von Robert Wagner: &quot;Winterst?rme wichen dem Wonnemond&quot; aus &quot;Die Walk?re&quot;, das Vorspiel zu Akt I aus &quot;Die Meistersinger&quot; und Orchesterausschnitte aus &quot;G?tterd?mmerung&quot;.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:55PM</start>
    <finish>07:23PM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schubert</title>
    <desc>Roberto Prosseda (1975) spielt Mozarts 5. Klaviersonate und vier Impromptus, Op. 90 von Franz Schubert. Prosseda bringt das Konzert mit einer Interpretation des technisch anspruchsvollen Ballade No. 4, Op. 52 von Chopin zu einem kr?nenden Abschluss. Er ist besonders f?r seine Interpretationen einiger k?rzlich entdeckter Werke von Mendelssohn und seine 9-teilige CD-Serie ?ber Klavierwerke des Komponisten bekannt. Seit 2012 gibt der Italiener zudem Lehrkonzerte mit dem klavierspielenden Roboter TeoTronico. Sein Ziel ist es dabei, den Unterschied zwischen der direkten Umsetzung des Roboters und der menschlichen Interpretationskunst zu verdeutlichen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:23PM</start>
    <finish>07:52PM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:52PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>H?ndel</title>
    <desc>Der Messias, HWV 56, ist ein Oratorium komponiert von Georg Friedrich H?ndel. Es ist das bekannteste Werk des Komponisten. H?ndel komponierte das Oratorium 1741 in nur 24 Tagen. Seit seiner Premiere 1742 in Dublin ist das Werk immens popul?r. Der Messias besteht aus drei Teilen, die sich mit der Geburt, dem Tod und der Auferstehung Jesu Christi befassen. Das Libretto wurde von Charles Jennens verfasst und basiert auf Texten aus dem Alten und Neuen Testament. In dieser Auff?hrung wird H?ndels chorales Meisterwerk vom Orchestre de chambre de Paris und dem Kammerchor Accentus unter der Leitung des englischen Dirigenten Douglas Boyd interpretiert. Die Solisten sind die Sopranistin Carolyn Sampson, die Mezzosopranistin Paula Murrihy, der Tenor Allan Clayton und der Bassist Matthew Rose. Diese Auff?hrung wurde am 22. Dezember 2015 in der Philharmonie de Paris, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>10:14PM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rachmaninow</title>
    <desc>In diesem Konzert wird der Pianist Boris Berezovsky vom Moskauer Philharmonischen Orchester unter der Leitung von Alexander Sladkovsky in einer Auff?hrung von Rachmaninovs Klavierkonzert Nr. 1, Op. 1 begleitet. Rachmaninov komponierte sein erstes Konzert im Alter von 18 Jahren, w?hrend er am Moskauer Konservatorium studierte. Das Konzert wird mit einer Komposition des jungen russischen Komponisten Elmir Nizamov (1986) er?ffnet, die den Titel &quot;Heavenly Movement&quot; tr?gt. Dieses Konzert wurde am 28. April 2017 im Tschaikowsky-Konzertsaal der Moskauer Philharmonischen Gesellschaft aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:14PM</start>
    <finish>10:40PM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Valerie Eickhoff. Die Mezzosopranistin Valerie Eickhoff (Deutschland, 1996) singt im Halbfinale der Arien-Abteilung der Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Crude furie degli orridi abissi&quot; aus Georg Friedrich H?ndels Oper &quot;Serse&quot;, &quot;Assisi a pie d'un salice&quot; aus Gioachino Rossinis Oper &quot;Otello&quot; und &quot;Nobles seigneurs, salut!&quot; aus Giacomo Meyerbeers Oper &quot;Les Huguenots&quot;. Begleitet wird sie vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:40PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bellini</title>
    <desc>Omer Meir Wellber leitet das Orchester und den Chor des Teatro La Fenice in einer Auff?hrung der tragischen Oper &quot;I Capuleti e I Montecchi&quot; von Vincenzo Bellini. In dieser Produktion ?bernimmt die englischsprachige Sopranistin Jessica Pratt die Rolle von Giulietta und die italienische Mezzosopranistin Sonia Ganassi die Rolle des Romeo. Zu den Solisten geh?ren auch Rub?n Amoretti, Shalva Mukeria und Luca Dall'Amico.Diese Auff?hrung wurde am 18. Januar 2015 im Teatro la Fenice di Venezia in Venedig, Italien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:23AM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Waldb?hne 1999</title>
    <desc>Ein Konzert, um Wagner und einen seiner hervorragendsten Nachfolger zu feiern: Richard Strauss. Dieses gef?hlsbetonte Konzert wird von James Levine geleitet, der seit fast 40 Jahren musikalischer Leiter der Metropolitan Opera ist.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:23AM</start>
    <finish>03:20AM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Dvo??k</title>
    <desc>Anl?sslich des 30-j?hrigen Jubil?ums der Musikschule Reina Sof?a in Madrid, Spanien, tourte das Orquesta Sinf?nica Freixenet zusammen mit dem Chefdirigenten Andr?s Orozco-Estrada durch einige der gr??ten Musikzentren Europas. Dieses Konzert wurde an der Franz-Liszt-Musikakademie in Budapest, Ungarn, aufgezeichnet und beinhaltet eine wunderbare Auff?hrung von Anton?n Dvo??ks Sinfonie Nr. 8 in G-Dur, op. 88. Diese Auff?hrung wurde am 20. Oktober 2021 aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:20AM</start>
    <finish>04:00AM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Villa-Lobos</title>
    <desc>8. Streichquartett. Das Quarteto Radam?s Gnattali spielt Heitor Villa-Lobos' 8. Streichquartett. Das Quartett, bestehend aus Carla Rinc?n (Violine), Francisco Roa (Violine), Fernando Thebaldi (Viola) und Hugo Pilger (Cello), wurde 2006 gegr?ndet und ist auf brasilianische Musik und p?dagogische Aktivit?ten spezialisiert. Ihre Aufnahme des kompletten Satzes der Villa-Lobos-Streichquartette wurde ein gro?er Erfolg und erhielt gro?es Lob von der internationalen Musikpresse. Abgesehen von den Bachianas Brasileiros ist Heitor Villa-Lobos au?erhalb Lateinamerikas wenig bekannt. Nicht nur als Komponist, sondern auch als hoch angesehener Dirigent und P?dagoge in seiner Heimat Brasilien hat Villa-Lobos neben Opern, Sinfonien, Konzerten, Klavier- und Chormusik auch 17 Streichquartette komponiert. Dieses Konzert wurde augenommen im Pal?cio das Laranjeiras, Rio de Janiero, Brasilien.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:00AM</start>
    <finish>04:28AM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Wolfgang Amadeus Mozart: Exsultate, jubilate KV 165 ? Et incarnatus est aus c-Moll-Messe KV 427.Christine Sch?fer (Sopran), Berliner Philharmoniker; Leitung. Bernard Haitink. Die Europakonzerte der Berliner Philharmoniker sind ein Beitrag des renommierten Orchesters zur europ?ischen Vereinigung. Sie finden jedes Jahr am 1. Mai (der Wiederkehr des Gr?ndungstages des Orchesters 1882) in einem anderen europ?ischen Ort statt; 1999 in der Marienkirche in Krakau (Polen).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:28AM</start>
    <finish>04:42AM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Finale: Simone McIntosh. Die Mezzosopranistin Simone McIntosh (Kanada, 1991) singt im Finale der Arienkategorie des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Sein wir wieder gut&quot; aus Richard Strauss' Oper &quot;Ariadne auf Naxos&quot;, &quot;Vani solo i lamenti ? Svegliatevi nel core&quot; aus Georg Friedrich H?ndels Oper &quot;Julius C?sar&quot; und &quot;Naqui'all affanno ? Non pi? mesta&quot; aus Gioachino Rossinis Oper &quot;La Cenerentola&quot;. Begleitet wird sie vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:42AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Solistin Mitsuko Uchida spielt mit dem Mozarteumorchester unter Leitung von Jeffrey Tate im Rahmen der Salzburger Festspiele das 9. Klavierkonzert, KV 271. Mozart komponierte das Werk mit dem Spitznamen &quot;Jeunehomme&quot; urspr?nglich f?r Victoire Jeramy, die Tochter seines Freundes, des T?nzers und Choreografen Jean-Georges Noverre.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:35AM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Gidon Kremers Wiederkehr zu J. S. Bachs Partiten ist ein au?ergew?hnliches Ereignis. Kremers erste Aufnahmen dieser Werke wurde vor nahezu einem Vierteljahrhundert ver?ffentlicht. In dieser Aufnahme von 2006 stellte sich Gidon Kremer erneut einer der wohl gr??ten Herausforderungen eines jeden Pianisten: Bachs &quot;Sonaten und Partiten f?r Violine solo&quot; (BWV 1001-1006), die Kremer selbst als das &quot;Himalaja-Gebirge&quot; der Geigenmusik bezeichnet. Mit diesen Musikst?cken ist es Bach gelungen, das technische Potential der Geige als Soloinstrument zu manifestieren. Die Partiten dienten sp?ter als Ausgangsform f?r etliche Solo-Violinst?cke ganzer Generationen von Komponisten. Die Performance zeigt deutlich Kremers einzigartigen Sinn f?r Spontaneit?t und seine Bereitschaft, Risiken einzugehen. Dennoch ist stets der Sinn f?r Struktur des einmaligen K?nstlers zu sp?ren, der sowohl der polyfonen Bandbreite der Kompositionen, als auch deren Nebeneinanderstellung von t?nzerischen Elementen und innewohnender Tiefgr?ndigkeit gerecht wird.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:35AM</start>
    <finish>06:52AM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mussorgski, Bilder einer Ausstellung</title>
    <desc>Der Dirigent Mariss Jansons, das Symphonieorchester des Bayerischen Rundfunks und Mussorgskis &quot;Bilder einer Ausstellung&quot; scheinen wie f?reinander geschaffen. Die opulenten Klangfarben von Ravels Orchestrierung des russischen Werks, der atemberaubende Erfindungsreichtum der abwechslungsreichen Bewegungen, die alle durch wiederkehrende ?berg?nge miteinander verbunden sind ? nur wenige Dirigenten sind so geschickt wie Jansons in ihrer Interpretation des anspruchsvollen Werkes. Heute wird es in seiner schillernden Orchestertranskription von Maurice Ravel allgemein gefeiert. Es war der gro?e Dirigent Serge Koussevitzky, der 1922 die Orchestrierung von Ravel in Auftrag gab. Aufgenommen 2014 in Herkulessaal, M?nchen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:52AM</start>
    <finish>07:33AM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Piano 2024</title>
    <desc>Derek Wang. Pianist Derek Wang (USA, 1998) f?hrt das Klavierkonzert Nr. 1 in b-Moll, Op. 23 von Pjotr Iljitsch Tschaikowski im Finale der Klavierausgabe des Concours musical international de Montr?al 2024 (CMIM) auf. Begleitet wird er vom Orchestre symphonique de Montr?al unter dem Dirigat von Xian Zhang. Diese Auff?hrung wurde in der Maison symphonique de Montr?al aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:33AM</start>
    <finish>08:10AM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>PIAM</title>
    <desc>Halbfinale I: Debussy, Chopin und Liszt. Von 2019 bis 2021 fand zum ersten Mal der Internationale Antonio-Mormone-Wettbewerb (Premio Internazionale Antonio Mormone) im norditalienischen Mailand statt. Dieser internationale Wettbewerb wurde von Enrica Ciccarelli, der Pr?sidentin der Stiftung La Societ? dei Concerti, in Erinnerung an den bekannten Talentsucher Antonio Mormone (1930-2017) ins Leben gerufen. Die erste Edition war dem Klavier gewidmet. Im Rahmen dieses Wettbewerbs spielt Ying Li (China, 1997) Claude Debussys Images, Buch I, Fr?d?ric Chopins Nocturne in cis-Moll, op. 27 Nr. 1, und Franz Liszts Paraphrase aus Verdis &quot;Rigoletto&quot;. Diese Auff?hrung wurde im Februar 2020 im Teatro Edi ? Barrio's in Mailand aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:10AM</start>
    <finish>08:40AM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:40AM</start>
    <finish>09:00AM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bruckner</title>
    <desc>In einem Konzert von 2019 im Muziekgebouw in Eindhoven leitet Dirigent Hartmut Haenchen das Orchester der philharmonie zuidnederland. Das Konzert dreht sich ganz um Anton Bruckners 7. Sinfonie. Mit einer majestetischen ersten Bewegung, die ?ber zwanzig Minuten andauert, leitet Bruckner ein monumentarisches Gesamtwerk ein, das gleicherma?en komplex wie eindrucksvoll ist.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:00AM</start>
    <finish>10:10AM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Werke f?r Fl?te &amp; Oboe</title>
    <desc>Am 9. April 2020, dem Tag, an dem das Konzertleben aufgrund der globalen Pandemie bis auf Weiteres eingestellt werden musste, waren die Fl?tistin Ana de la Vega und der Oboist Ram?n Ortega Quero bereits auf gemeinsamer Tournee. Sie spielten ihr letztes Konzert im Palais Lichtenau in Potsdam ohne Publikum und nahmen es auf. Auf dem Programm stehen Haydns &quot;Londoner&quot; Trio Nr.1 C Hb. IV/1, Clara Schumanns Drei Romanzen, op. 22, Dvo??ks Silent Woods, J. S. Bachs Triosonate in c-Moll aus dem &quot;Musikalischen Opfer&quot; BWV 1079 und Robert Schumanns Drei Romanzen, op. 94. Das Konzert schlie?t mit Moscheles' Concertante in F.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:10AM</start>
    <finish>11:24AM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Meisterwerke entdecken</title>
    <desc>Symphonie Fantastique. Mit der Serie &quot;Meisterwerke Entdecken&quot; pr?sentieren wir audiovisuelle Konzertf?hrer der gro?en Meisterwerke der klassischen Musik. Die Serie enth?lt 20 halbst?ndige Dokumentationen ?ber 20 Meisterwerke der Klassik. Angesehene Experten, ber?hmte Solisten und herausragende Dirigenten versetzen Sie zur?ck in die Zeit und an die Orte ihrer Entstehung. In diesem Dokumentarfilm steht Hector Berlioz' Symphonie fantastique im Mittelpunky. Diese &quot;Fantastische Sinfonie&quot; gilt allgemein als eines der wichtigsten und charakteristischsten Werke der Fr?hromantik. Leonard Bernstein nannte es aufgrund seiner halluzinogenen und traumhaften Art &quot;die erste musikalische Reise ins Psychedelische&quot;. Der deutsche Musikwissenschaftler Wulf Konold beschreibt die Idee zur Entstehung dieses faszinierenden St?cks.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:24AM</start>
    <finish>11:53AM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Die gefeierte deutsche Geigerin Isabelle Faust spielt J. S. Bachs Sonate Nr. 3 in C-Dur BWV 1005. Das Werk ist Teil der bekannten Sonaten und Solo-Partiten f?r Violine (BWV 1001-1006) des Komponisten. Die Sonate Nr. 3 enth?lt eine umfangreiche Fuge, in der Bach viele kontrapunktische Techniken einsetzt. Diese Auff?hrung wurde 2020 in der Thomaskirche in Leipzig aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:53AM</start>
    <finish>12:17PM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2019</title>
    <desc>Finale: Schubert, Wolf et al. Die Sopranistin Erika Baikoff (USA, 1994) und der Pianist Gary Beecher (Irland, 1993) spielen im Finale des Internationalen Gesangswettbewerbs 2019 ? Lied Duo -Franz Schuberts &quot;Suleika I, Was bedeutet die Bewegung&quot;, Op. 14, No. 1 (D. 720), &quot;Die Blumensprache&quot;, Op. 173, No. 5 (D. 519) und &quot;Die Geb?sche&quot;, D. 646, &quot;Lied vom Winde&quot; und &quot;Der Knabe und das Immlein&quot; aus Hugo Wolfs M?rike-Liedern, &quot;Fleur jet?e&quot; aus Gabriel Faur?s &quot;Quatre melodies&quot;, Op. 39, &quot;C&quot; aus Francis Poulencs &quot;Deux po?mes de Louis Aragon&quot;, FP 122, &quot;Les lilas qui avaient fleuri&quot; aus Lili Boulangers &quot;Clairi?res dans le ciel&quot;, Johanna Bordewijk-Roepmans &quot;Oranje may-lied&quot; und &quot;Eti letniye nochi&quot; (Diese Sommern?chte) aus Sergei Rachmaninoffs Zw?lf Romanzen, Op. 14. Diese Auff?hrung wurde im Theater aan de Parade im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:17PM</start>
    <finish>12:47PM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:47PM</start>
    <finish>01:02PM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Jerusalem International Chamber Music Festival</title>
    <desc>Das Jerusalem International Chamber Music Festival ist bekannt f?r ein au?ergew?hnliches Repertoire sowie das einmalige Aufeinandertreffen von erstklassigen Solisten, die sich in der Regel nicht auf einer B?hne treffen. Das Festival hat einen unglaublichen Erfolg mit Konzerten in ausverkauften Hallen. Dieses Programm pr?sentiert die Highlights des Festivals 2008, deren Thema eine Erforschung des &quot;Nationalgeistes&quot; in der Musik war.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:02PM</start>
    <finish>03:34PM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bellini/Liszt</title>
    <desc>Minsoo Hong (1993, S?dkorea) interpretiert Liszts Sposalizio aus Ann?es de P?lerinage (Pilgerjahre): Deuxi?me Ann?e (S161/1) und Bellini/Liszts R?miniscences de Norma (S394) im Solofinale des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:34PM</start>
    <finish>03:56PM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Der Nussknacker</title>
    <desc>Tschaikowskis Der Nussknacker ist eines der bekanntesten und beliebtesten St?cke des Komponisten. Die Musik inspirierte viele Choreographen dazu, die bunte Weihnachtsgeschichte von E.T.A. Hoffmann und Alexandre Dumas Senior mithilfe der Sprache des Tanzes zu erz?hlen. Ben Stevenson gilt bis heute als einer der pr?gendsten Figuren in der Geschichte der amerikanischen Ballettkunst. Fast 30 Jahre lang war er K?nstlerischer Leiter des Houston Ballet. Unter seiner ?gide erreichte die Balletttruppe internationale Bekanntheit. Seit 2003 ist Stevenson nun K?nstlerischer Leiter des Texas Ballet. Seine Produktionen gewannen viele renommierte Preise, wurden von Kritikern gefeiert und in der Op?ra de Paris, dem Canadian National Ballet, La Scala, der Bayerischen Staatsoper, dem London City Ballet und auf vielen weiteren B?hnen aufgef?hrt. Diese Auff?hrung des Nussknackers wurde 2012 im Teatro La Fenice (Venedig) aufgezeichnet. Es tanzt das Estnische Nationalballett mit den Start?nzern Vladislav Lantranov und Galina Laush.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/04/08/4a/6177c45e8189652ccb4a0804.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,6016,3378),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:56PM</start>
    <finish>05:30PM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Nizamov</title>
    <desc>In diesem Konzert wird der Pianist Boris Berezovsky vom Moskauer Philharmonischen Orchester unter der Leitung von Alexander Sladkovsky in einer Auff?hrung von Rachmaninovs Klavierkonzert Nr. 1, Op. 1 begleitet. Rachmaninov komponierte sein erstes Konzert im Alter von 18 Jahren, w?hrend er am Moskauer Konservatorium studierte. Das Konzert wird mit einer Komposition des jungen russischen Komponisten Elmir Nizamov (1986) er?ffnet, die den Titel &quot;Heavenly Movement&quot; tr?gt. Dieses Konzert wurde am 28. April 2017 im Tschaikowsky-Konzertsaal der Moskauer Philharmonischen Gesellschaft aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:30PM</start>
    <finish>05:46PM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ein Mozart-Konzert aus Berlin</title>
    <desc>Ein Mozart-Programm im Konzerthaus Berlin ? das Kammerorchester Carl-Philipp Emanuel Bach wird geleitet von Hartmut Haenchen. In dieser Auff?hrung gelingt es Haenchen mit einem reduzierten Ensemble, die vielf?ltigen Charakteristiken der Musik durch die Durchl?ssigkeit der Stimmf?hrung zum Leben zu erwecken. Sei es die Leichtigkeit, liedartige Lyrik, Drama oder inspirierte Polyphonie ? alles atmet den Geist von Mozart. Immer wieder haben die Kritiker die stilistische Sicherheit des Orchesters, seine transparenten Strukuren und technische Pr?zision gelobt. Stefan Vladars au?erordentlich gef?hlvolle Note und seine stilistische Sicherheit machen ihn zu einem idealen Partner f?r Haenchen und sein Orchester.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:46PM</start>
    <finish>07:05PM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Meisterwerke entdecken</title>
    <desc>Brandenburgische Konzerte. Mit der Serie &quot;Meisterwerke Entdecken&quot; pr?sentieren wir audiovisuelle Konzertf?hrer der gro?en Meisterwerke der klassischen Musik. Die Serie enth?lt 20 halbst?ndige Dokumentationen ?ber 20 Meisterwerke der Klassik. Angesehene Experten, ber?hmte Solisten und herausragende Dirigenten versetzen Sie zur?ck in die Zeit und an die Orte ihrer Entstehung. Diese Folge der Serie stellt die Brandenburgischen Konzerte von Johann Sebastian Bach (1685-1750) vor. Musikbeispiele mit dem Freiburger Barockorchester unter der Leitung von Gottfried von der Goltz. Bachs sechs Brandenburgische Konzerte z?hlen zu den Favoriten jedes Barock-Fans. Sie sind fester Bestandteil des internationalen Repertoires und spielen auch eine wichtige Rolle in der Musikerziehung. Pianist und Bach-Experte Robert Levin erl?utert die Konzerte.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:05PM</start>
    <finish>07:34PM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Halbfinale II. Dina Iwanowa (1994, Russland) interpretiert La notte (S377a) und die 12. Ungarische Rhapsodie, (S379a) im Halbfinale (Kammermusik) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:34PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ren?e Fleming und Claudio Abbado in Luzern</title>
    <desc>Lucerne Festival 2005 ? Concert De Gala. Maestro Claudio Abbado dirigiert das Lucerne Festival Orchestra in diesem Konzert, das Teil des Lucerne Festivals 2005 ist und im Kultur- und Kongresszentrum Luzern (KKL) in der Schweiz aufgezeichnet wurde. Zuerst auf dem Programm stehen Alban Bergs Altenberg Lieder, Op. 4, wunderbar gesungen von der Starsopranistin Ren?e Fleming, gefolgt von drei Liedern f?r Sopran und Orchester von Franz Schubert: Nacht und Tr?ume, D 827; Die Forelle, D 550; und Gretchen am Spinnrade, D 118. Zuletzt auf dem Programm steht Gustav Mahlers Sinfonie Nr. 7. In den Jahren zwischen der Vollendung (1906) und der Urauff?hrung (1908) von Mahlers Sinfonie Nr. 7 ?nderte sich das Leben des Komponisten ziemlich dramatisch. Er gab seine Position an der Wiener Staatsoper auf, seine erste Tochter starb, und bei ihm wurde eine Herzanomalie diagnostiziert. Aufgrund des &quot;dunklen&quot; Charakters mehrerer S?tze (der zweite und vierte Satz sind als &quot;Nachtmusik&quot; betitelt, und der dritte Satz tr?gt den Titel &quot;Schattenhaft&quot;) wird die Sinfonie als &quot;Lied der Nacht&quot; bezeichnet, ein Name, mit dem der Komponist selbst nicht einverstanden war.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:54PM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rimski-Korsakow Suiten</title>
    <desc>In diesem exquisiten Konzert aus der Moskauer Tchaikovsky Concert Hall wird das Russian National Orchestra von Dirigent Michail Pletnjow durch ein Programm mit wunderbaren Suiten von Nikolai Rimski-Korsakow geleitet. Das Konzert ist eine Produktion der Moscow Philharmonic Society, die einst der in Sankt Petersburg geborene Komponist Dimitri Schostakowitsch selbst als eine extrem einflussreiche Instanz &quot;in der Entwicklung des musikalischen Lebens [in Russland]&quot; beschrieb. &quot;Sie ist eine Art universit?ts?hnliche Institution, die von hunderten Musikfans und tausenden Musikern frequentiert wird&quot;, so Dimitri Schostakowitsch. Die Moscow Philharmonic Society wurde 1922 vom damaligen Kulturabgeordneten des Landes, Anatoli Lunatscharski, gegr?ndet und ist inzwischen Russlands f?hrende Instanz f?r Konzertorganisation.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:54PM</start>
    <finish>10:40PM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schostakowitsch</title>
    <desc>Anl?sslich ihres 80. Geburtstags widmet sich die argentinische Pianistin Martha Argerich dem Repertoire f?r Klavier und Violine in diesem wunderbaren Konzert, das im Ch?teau de Chantilly, Frankreich, aufgezeichnet wurde. Die &quot;Grande Dame&quot; des Klavierspiels wird von verschiedenen renommierten K?nstlern begleitet, unter anderem die Pianisten Evgeny Kissin, Theodosia Ntokou und Cristina Marton-Argerich sowie der Geiger Maxim Vengerov. Das Programm umfasst Dmitri Schostakowitschs Concertino f?r zwei Klaviere Op. 94; Fr?d?ric Chopins Impromptu Nr. 3 Op. 51, Polonaise Nr. 6 Op. 53 &quot;Heroisch&quot; und Walzer Nr. 6 Op. 64 Nr. 1; Camille Saint-Sa?ns' Polonaise f?r zwei Klaviere Op. 77; C?sar Francks Sonate f?r Violine und Klavier in A-Dur; und Fritz Kreislers Liebesleid und Sch?n Rosmarin. Diese Auff?hrung wurde am 12. Juni 2021 aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:40PM</start>
    <finish>10:51PM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:51PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Debussy</title>
    <desc>Dirigent Alain Altinoglu leitet die Philharmonia Z?rich, den Zusatzchor des Opernhaus Z?rich und die SoprAlti der Oper Z?rich in einer Interpretation von Debussys Pell?as et M?lisande, einer Oper in f?nf Akten, die auf dem franz?sischen Libretto zu Maurice Maeterlincks Theaterst?ck basiert. Das Werk feierte seine Premiere 1902 in der Pariser Op?ra Comique und dreht sich um ein kompliziertes Dreiecksverh?ltnis zwischen Liebenden. Prince Golaud trifft unverhofft auf Melisand?, eine mysteri?se junge Frau, deren Herkunft ihm unbekannt ist. Nach seiner Hochzeit begibt sich das Paar zum Schloss von Golauds Gro?vater, King Arkel. Dort kommt Melisand? Golauds j?ngerem Halbbruder immer n?her. In den Hauptrollen: Brindley Sherratt (Arkel), Jacques Imbrailo (Pell?as), Kyle Ketelsen (Golaud) und Corinne Winters (M?lisande). Dmitri Tscherniakow f?hrte Regie in dieser Aufnahme von 2016 aus dem Z?richer Opernhaus.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:52AM</finish>
    <date>26 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Stille Nacht</title>
    <desc>Die Aufnahme dieses Weihnachtskonzertes entstand 1990 im Schauspielhaus Berlin am Gendarmenmarkt. Es war eines der ersten Konzerte im wiedervereinigten Deutschland! ?berblendungen zu verschneiten Landschaften und Winterzauber verwandeln es in ein Weihnachtskonzert wie aus dem Bilderbuch. Auf dem Programm standen Bach, H?ndel und Praetorius. Der T?lzer Knabenchor wurde dirigiert von Gerhard Schmidt-Garden, der Chor der M?nche aus Sagorsk von Matfej Mormyl und die S?chsische Staatskapelle Dresden von Ferdinand Leitner. Als Solisten sangen Maria Graf, Doris Soffel, Siegfried Jerusalem, Jochen Kowalski und Hermann Prey. Aufgenommen 1990 von Bob Rooyens.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:52AM</start>
    <finish>02:54AM</finish>
    <date>27 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Bernard Haitink dirigiert die Berliner Philharmoniker bei den Osterfestspielen in Baden Baden 2015. Auf dem Programm steht Ludwig van Beethovens Violinkonzert, Op. 61. Isabelle Faust ist die preisgekr?nte Solistin, seit ihren Aufnahmen mit Claudio Abbado ist sie die erste Wahl f?r dieses Meisterst?ck.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:54AM</start>
    <finish>03:37AM</finish>
    <date>27 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Villa-Lobos</title>
    <desc>5. Streichquartett. Das Quarteto Radam?s Gnattali spielt Heitor Villa-Lobos' 5. Streichquartett. Das Quartett, bestehend aus Carla Rinc?n (Violine), Francisco Roa (Violine), Fernando Thebaldi (Viola) und Hugo Pilger (Cello), wurde 2006 gegr?ndet und ist auf brasilianische Musik und p?dagogische Aktivit?ten spezialisiert. Ihre Aufnahme des kompletten Satzes der Villa-Lobos-Streichquartette wurde ein gro?er Erfolg und erhielt gro?es Lob von der internationalen Musikpresse. Abgesehen von den Bachianas Brasileiros ist Heitor Villa-Lobos au?erhalb Lateinamerikas wenig bekannt. Nicht nur als Komponist, sondern auch als hoch angesehener Dirigent und P?dagoge in seiner Heimat Brasilien hat Villa-Lobos neben Opern, Sinfonien, Konzerten, Klavier- und Chormusik auch 17 Streichquartette komponiert. Dieses Konzert wurde augenommen im Theatro Municipal, Rio de Janiero, Brasilien.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:37AM</start>
    <finish>03:59AM</finish>
    <date>27 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Der Maggio Musicale Fiorentino (Florentiner Musikmai) ist das ?lteste Opern- und Musikfestival Italiens. Es wurde 1933 gegr?ndet, urspr?nglich mit dem Ziel, zeitgen?ssische und vergessene Opern zu pr?sentieren. Im Laufe der Jahre hat sich das Spektrum jedoch erheblich erweitert, und Orchesterkonzerte sind l?ngst ein fester Bestandteil des Festivals. Im Rahmen der Ausgabe 2021, dirigiert Maestro Daniel Harding das Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino in einem wunderbaren Konzertprogramm mit der Tragischen Ouvert?re in d-Moll, Op. 81 von Johannes Brahms und der Sinfonie Nr. 1 in D-Dur, &quot;Titan&quot; von Gustav Mahler. Brahms komponierte seine Konzertouvert?re im Sommer 1880. Mit ihrem d?steren und st?rmischen Charakter k?nnte sie als ernstes Gegenst?ck zu seiner freudigeren Akademischen Festouvert?re, Op. 80, betrachtet werden. Mahler vollendete seine erste Sinfonie acht Jahre sp?ter. Urspr?nglich hatte sie f?nf S?tze, aber der Komponist verwarf den zweiten Satz, genannt 'Blumine', einige Jahre sp?ter, sodass die endg?ltige viers?tzige Version entstand, die wir heute kennen. Diese Auff?hrung wurde 2021 im Teatro del Maggio Musicale Fiorentino in Florenz, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:59AM</start>
    <finish>04:14AM</finish>
    <date>27 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Debussy: Schubert u. a. Die Mezzosopranistin Ekaterina Chayka-Rubinstein (Deutschland, 1998) und Pianistin Maria Yulin (Israel, 1988) f?hren &quot;Colloque sentimental&quot; aus Claude Debussys &quot;F?tes galantes II&quot; auf; &quot;Die Geister am Mummelsee&quot; aus Hugo Wolfs &quot;M?rike-Liedern&quot;; &quot;Bei dir allein&quot; aus Franz Schuberts &quot;Vier Refrainliedern&quot;, D. 866; Bart Vismans &quot;Vermeers Gold&quot;; &quot;La fleur qui va sur l'eau&quot; aus Gabriel Faur?s &quot;Trois melodies&quot;, Op. 85; &quot;Dance of the moon in Santiago&quot; aus George Crumbs &quot;Sun and Shadow&quot; (Spanish Songbook II); und &quot;Den' li tsarit?&quot; (Ist der Tag schon angebrochen?) aus Pjotr Iljitsch Tschaikowskis &quot;Sieben Romanzen&quot;, Op. 47 beim Halbfinale der International Vocal Competition 2021 ? Lied Duo. Diese Auff?hrung wurde im Het-Noordbrabants-Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:14AM</start>
    <finish>04:41AM</finish>
    <date>27 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:41AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>27 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Jeffry Tate dirigiert das English Chamber Orchestra bei einer Auff?hrung von Mozarts 41. &quot;Jupiter-Sinfonie&quot; (KV 551). Diese Sinfonie ist die letzte von dreien, die Mozart im Sommer 1788 schnell hintereinander komponierte. Die Sinfonie ist f?r ihren Humor, ihre ?berbordende Energie und ihren gro?e Rahmen f?r eine Sinfonie der damaligen Zeit bekannt, daher hei?t sie &quot;Jupiter-Sinfonie&quot;. Normalerweise arbeitete Mozart auf Auftrag, Wissenschaftler haben jedoch f?r diese 41. Sinfonie keine Hinweise darauf gefunden. Es ist gut m?glich, dass Mozart das St?ck in der Hoffnung komponierte, es bei einem Konzert in Wien zeigen oder verkaufen zu k?nnen. Regie: J?nos Darvos.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:38AM</finish>
    <date>27 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tales of Two Cities</title>
    <desc>Das Tafelmusik Baroque Orchestra, auch unter dem einfachen Namen Tafelmusik bekannt, ist ein aus Toronto stammendes, kanadisches Barockorchester, das sich auf Alte Musik spezialisiert hat. Die musikalische Leitung des Orchesters wird von der Violinistin Jeanne Lamon ?bernommen. Gemeinsam mit dem Trio Arabica feiert das Ensemble die Musik und Kultur des 18. Jahrhunderts. Die St?dte Leipzig und Damaskus befinden sich gleicherma?en an den Schnittpunkten uralter Handelsrouten und waren ihrerzeit wichtige Epizentren f?r Gelehrte. Besonders ber?hmt waren beide St?dte au?erdem f?r ihre Kaffeeh?user, in denen regelm??ig die brillantesten Musiker der damaligen Zeit auftraten. Dieses Konzert beinhaltet Werke von Bach, Telemann, H?ndel und wahre Sch?tze der klassischen arabischen Musik. Musik, Worte und Bilder warden in diesem interkulturellen Setting verwendet, um zu verbildlichen, wie die Menschen, die damals geografisch durch gro?e Distanzen voneinander getrennt waren dennoch dank Handel, Kunst und geteiltem Ideengut Gemeinsamkeit fanden und sich verbunden f?hlten. Die Aufnahme entstand bei einem Konzert im Aga Khan Museum in Toronto. Konzipiert von Alison Mackay, mit einem B?hnenbild von Marshall Pynoski.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:38AM</start>
    <finish>07:19AM</finish>
    <date>27 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Beim Europakonzert 1994 brillierten die Berliner Philharmoniker, Daniel Barenboim und Claudio Abbado in Meiningen: mit Ludwig van Beethovens 5. Klavierkonzert und Johannes Brahms 2. Sinfonie. Beethoven vollendete sein letztes Klavierkonzert 1811 in Wien. Es ist im englischen Sprachraum unter dem Beinamen &quot;Emperor Concerto&quot; bekannt und ein Lieblingsst?ck von Starpianisten wie Daniel Barenboim. Brahms 2. Sinfonie stammt aus dem Jahr 1877 und wird wegen ihres heiteren und lieblichen Charakters oft mit Beethovens 6. Sinfonie verglichen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:19AM</start>
    <finish>08:05AM</finish>
    <date>27 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Erste Runde: Dania El Zein. Die Sopranistin Dania El Zein (Frankreich, 1990) pr?sentiert ?Arri?re!' aus Maurice Ravels L'enfant et les sortil?ges; ?Appena mi vedon' aus Wolfgang Amadeus Mozarts La finta giardiniera (Das vorget?uschte Gartenm?dchen) und ?Valse tyrolienne' aus Jacques Offenbachs Un mari ? la porte w?hrend der ersten Runde der Voice Edition des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM). Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:05AM</start>
    <finish>08:17AM</finish>
    <date>27 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>PIAM</title>
    <desc>Halbfinale: Mendelssohn und Chopin. Von 2019 bis 2021 fand zum ersten Mal der Internationale Antonio-Mormone-Wettbewerb (Premio Internazionale Antonio Mormone) im norditalienischen Mailand statt. Dieser internationale Wettbewerb wurde von Enrica Ciccarelli, der Pr?sidentin der Stiftung La Societ? dei Concerti, in Erinnerung an den bekannten Talentsucher Antonio Mormone (1930-2017) ins Leben gerufen. Die erste Edition war dem Klavier gewidmet. Im Rahmen dieses Wettbewerbs spielt Leonardo Colafelice (Italien, 1995) Felix Mendelssohns &quot;Variations S?rieuses&quot; (op. 54) und Fr?d?ric Chopins &quot;Heroische Polonaise&quot; in As-Dur (op. 53). Diese Auff?hrung wurde im Mai 2021 im Nuovo Teatro Ariberto in Mailand aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:17AM</start>
    <finish>08:38AM</finish>
    <date>27 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:38AM</start>
    <finish>09:04AM</finish>
    <date>27 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Br?gge</title>
    <desc>Zu Anbruch des 14. Jahrhunderts hatte das Burgundische K?nigreich die belgische Stadt Br?gge zu seinem Hauptsitz ernannt, was die Stadt zu einem echten Treffpunkt der K?nstler aller Art machte. Das ausgelassene und bunte Stadtbild spiegelt sich gut im Gruuthuse-Manuskript, der ?ltesten Kollektion mittelniederl?ndischer Kompositionen, wider. In diesem Konzert stellt ClubMedi?val einige der Werke des Gruuthuse-Manuskript denen von Oswald von Wolkenstein und Machaut gegen?ber.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:04AM</start>
    <finish>10:26AM</finish>
    <date>27 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Pierre Boulez and the Lucerne Festival Academy</title>
    <desc>Eine Meisterschule f?r Neue Musik ? das ist die Lucerne Festival Academy. Sommer f?r Sommer erhalten rund 130 junge Musiktalente aus der ganzen Welt die M?glichkeit, sich der Musik des 20. und 21. Jahrhunderts zu widmen. Drei Wochen lang vertiefen sie sich in t?glichen Proben, Workshops und Lektionen in ausgew?hlte Schl?sselwerke der Moderne, erarbeiten brandneue, oft eigens f?r die Academy entstandene Partituren und erproben neue Auff?hrungsformen. Das Festspielpublikum wiederum profitiert von unkonventionellen Programmen voller Entdeckungen und ?berraschender H?rerfahrungen. Ins Leben gerufen wurde dieser weltweit einzigartige Campus f?r Gegenwartsmusik im Jahr 2003 vom franz?sischen Komponisten und Dirigenten Pierre Boulez (1925-2016) und dem Festivalintendanten Michael Haefliger.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:26AM</start>
    <finish>11:24AM</finish>
    <date>27 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Der Schweizer Dirigent Philippe Jordan und das Orchestre de l'Op?ra national de Paris nahmen den kompletten Zyklus der Symphonien von Ludwig van Beethoven in den Jahren 2014-2015 auf. In dieser Auff?hrung dirigiert Jordan Beethovens Symphonie Nr. 4 in B-Dur, Op. 60. Graf Franz von Oppersdorff, der Beethovens Symphonie Nr. 2 verehrte, bot dem Komponisten eine hohe Summe an, um ein ?hnliches Werk zu schreiben. Vollendet im Herbst 1806, wurde die Symphonie erstmals bei einem privaten Konzert in Wien im M?rz 1807 aufgef?hrt. Die Symphonie Nr. 4 wird oft von ihrem revolution?ren Vorg?nger und Nachfolger ?berschattet. Mit ihrer leichten und fr?hlichen Natur kontrastiert die Symphonie Nr. 4 mit den beiden zuvor genannten Werken. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Op?ra Bastille in Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:24AM</start>
    <finish>12:07PM</finish>
    <date>27 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>P?nktlich zu seinem 65. Geburtstag im Jahr 2007 vollendete der Pianist Daniel Barenboim einen Klavierkonzertzyklus von Ludwig van Beethovens. Diese Aufnahme, die im Mai 2007 beim Klavier-Festival Ruhr live mitgeschnitten wurde, bietet eine sehr individuelle und ungew?hnliche Interpretation von Beethovens Musik und ist repr?sentativ f?r Barenboims lebenslange Hingabe an den Komponisten. Beethovens Meisterwerke sind Zeit seines Schaffens ein wichtiger Bestandteil von Barenboims Repertoire. Barenboim, der gleichzeitig dirigiert und Klavier spielt, leitet in diesem Konzert die Staatskapelle Berlin in einer Interpretation von Beethovens 4. Klavierkonzert in G-Dur, Op. 58. Obwohl Solokonzerte traditionell vom Orchester er?ffnet wurden, lie? Beethoven den Solisten sein Klavierkonzert er?ffnen, bevor das Orchester einsetzte ? eine Idee, die bereits Wolfgang Amadeus Mozart in seinem Klavierkonzert Nr. 9 angewendet hatte.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:07PM</start>
    <finish>12:46PM</finish>
    <date>27 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:46PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>27 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Verdi</title>
    <desc>Renato Palumbo dirigiert das Orchester und die Ch?re der Op?ra Royal de Wallonie-Li?ge in einer Auff?hrung von Giuseppe Verdis La forza del destino (Die Macht des Schicksals). Verdi und sein Librettist Francesco Maria Piave basierten das Werk auf einem spanischen musikalischen Drama des Dramatikers Angel de Saavedra, &quot;Don ?lvaro o la fuerza del sino&quot;. Komponiert f?r die kaiserliche russische Oper in St. Petersburg, wurde La forza dort 1862 uraufgef?hrt. Verdi ?berarbeitete die Oper sp?ter, und die endg?ltige Version wurde 1869 an der Scala in Mailand uraufgef?hrt. Diese Version wird heute ?blicherweise aufgef?hrt. La forza erz?hlt die Geschichte der jungen Liebenden, des Edelmanns Don Alvaro und Leonora. Doch Leonoras Vater, der Marquis von Calatrava, erlaubt ihr nicht, ihren Geliebten zu heiraten. Als die Liebenden versuchen zu fliehen, l?st sich ein Schuss aus Alvaros Pistole und t?tet den Marquis. Die Macht des Schicksals ist unerbittlich und verspottet das Schicksal der Menschen. Zu den Solisten geh?ren Marcelo ?lvarez, Mar?a Jos? Siri, Simone Piazolla, Michele Pertusi, Enrico Marabelli und Nino Surguladze. Diese Produktion wurde 2021 an der Op?ra Royal de Wallonie in L?ttich, Belgien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/7e/71/686a65da6d72887acd717e0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,1280,718),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>04:22PM</finish>
    <date>27 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Das renommierte franz?sische Streichquartett Quatuor ?b?ne feierte den 250. Geburtstag von Ludwig van Beethoven (1770-1827) mit einem bemerkenswerten Projekt: der Aufnahme aller sechzehn Streichquartette des gro?en Komponisten. F?nf Jahre lang tauchten die Geiger Pierre Colombet und Gabriel Le Magadure, die Bratschistin Marie Chilemme und der Cellist Rapha?l Merlin in Beethovens 650 Seiten umfassende Partituren ein. Ihre Bem?hungen gipfelten in der Auff?hrung des gesamten Repertoires f?r Streichquartett, das drei Jahrzehnte von Beethovens musikalischer Kreativit?t umfasst, w?hrend sechs beeindruckenden Konzerten in der Philharmonie de Paris im Herbst 2020. Quatuor ?b?ne erforschte jede Facette von Beethovens Streichquartett-Repertoire: von den jugendlichen Streichquartetten Opus 18 bis zu den Razumovsky-, Harfen- und Serioso-Quartetten (Opus 59, 74 und 95) aus seiner mittleren Schaffensperiode und schlie?lich die Tiefe seiner sp?ten Quartette (Opus 127 bis 135). Dieses Programm zeigt Quatuor ?b?ne bei der Auff?hrung von Beethovens Streichquartett Nr. 7 in F-Dur, Op. 59, Nr. 1 &quot;Razumovsky&quot;; Streichquartett Nr. 13 in B-Dur, Op. 130; und der monumentalen Gro?en Fuge, Op. 133. Diese Konzertaufnahme wurde am 12. Oktober 2020 in der Philharmonie de Paris gemacht.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:22PM</start>
    <finish>06:05PM</finish>
    <date>27 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mussorgsky</title>
    <desc>Young Euro Classic ist f?r junge internationale Orchestermusiker die bedeutendste Plattform im Bereich europaweite Klassikmusik, -tradition und -entwicklung. Jeden Sommer treten Orchester aus aller Welt 17 Tage lang im Berliner Konzerthaus am Gendarmenmarkt auf. Diese Performance zeigt einige Highlights der Young Euro Classic Ausgabe von 2016. Teil des Programms sind ber?hmte Klassikst?cke wie der dritte Satz aus Vivaldis &quot;Sommer&quot; der Vier Jahreszeiten, Mussorgky's &quot;Night on Bald Mountain&quot; und &quot;Habanera&quot; von Bizets Carmen. Tenor Alan Pingarr?n singt &quot;Gratia plena&quot; von Mario Talavera und &quot;Dime Que Si&quot; von Alfonso Oteo. Zus?tzlich Teil des Programms sind ber?hmte Orchesterwerke wie Adagietto aus Mahlers 5. Sinfonie und der dritte Satz aus Rachmaninoffs 3. Sinfonie.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:05PM</start>
    <finish>06:19PM</finish>
    <date>27 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigenten besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung pr?sentiert Les Dissonances Ludwig van Beethovens Sinfonie Nr. 3 in Es-Dur, Op. 55, 'Eroica'. Der Komponist, der die Ideale der Franz?sischen Revolution bewunderte, widmete die Sinfonie urspr?nglich Napoleon Bonaparte. Als er jedoch h?rte, dass Napoleon sich selbst zum Kaiser kr?nte, hat Beethoven Napoleons Namen w?tend aus dem Manuskript ausradiert. Die Sinfonie, komponiert in den Jahren 1803-04, gilt als Wendepunkt in der westlichen Musikgeschichte sowie in Beethovens eigenem Schaffen und ist beispielhaft f?r seinen neuen Kompositionsstil. Die Sinfonie Nr. 3 ist l?nger als jede vorherige Sinfonie. Das Werk beginnt mit zwei kraftvollen Akkorden, die die ?bliche lange Einleitung ersetzen. Das Hauptthema folgt, dargeboten von den tiefen Streichern. Der langsame zweite Satz ist ein Trauermarsch, gefolgt von einem schnellen Scherzo. Der vierte und letzte Satz wird von einem Thema aus Beethovens Ballettmusik &quot;Die Gesch?pfe des Prometheus&quot; beherrscht. Diese Auff?hrung wurde 2012 in der Op?ra de Dijon, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:19PM</start>
    <finish>07:13PM</finish>
    <date>27 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ravel, Klavierkonzert G-Dur</title>
    <desc>Dirigent Mikhail Pletnev dirigiert das Russische Nationalorchester bei einer Auff?hrung von Maurice Ravels Klavierkonzert in G-Dur, mit Lucas Debargue als Solist. Der Komponist vollendete dieses lebhafte dreis?tzige Klavierkonzert im Jahr 1931. Ravel integrierte mehrere Jazz-Elemente in das Werk, insbesondere in den beiden ?u?eren S?tzen. Die Auff?hrung wurde 2017 im Tschaikowsky-Konzertsaal in Moskau, Russland, im Rahmen des neunten RNO-Grand-Festival aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:13PM</start>
    <finish>07:38PM</finish>
    <date>27 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:38PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>27 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Puccini</title>
    <desc>Im Rahmen der Osterfestspiele 2017 in Baden-Baden bieten Sir Simon Rattle und die Berliner Philharmoniker ein Konzertprogramm, das von der bekanntesten und wohl auch brillantesten Oper Puccinis inspiriert ist: Tosca. Das Werk wird ohne Frage seinem Ruf gerecht, ist es doch nicht nur ein echtes musikalisches Kunstwerk, sondern obendrein eine fesselnde Geschichte voller Spannung. Die Oper, basierend auf dem italienischen Libretto von Luigi Illica und Giuseppe Giacosa, feierte 1900 im r?mischen Teatro Costanzi ihre Premiere. Diese Performance wird spektakul?r in Szene gesetzt durch das B?hnenbild von Philipp Himmelmann, das der Oper neues Leben haucht. Mit Kristine Opolais als Tosca und Marcelo ?lvarez als Mario Cavaradossi.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>10:17PM</finish>
    <date>27 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigenten besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt Les Dissonances Wolfgang Amadeus Mozarts Violinkonzert Nr. 4 in D-Dur, K. 218. Grimal, der Geiger, tritt als Solist auf. Mit Ausnahme des ersten Violinkonzerts komponierte Mozart seine anderen vier Violinkonzerte 1775, als er Konzertmeister am Salzburger Hof war. Unter seinen f?nf Konzerten ist das Violinkonzert Nr. 4 eines der bekanntesten. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Cit? de la Musique in Frankreich aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:17PM</start>
    <finish>10:39PM</finish>
    <date>27 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Graupner</title>
    <desc>Patrick Debrabandere dirigiert den Vox Mago Kammerchor in einer ph?nomenalen Interpretation von Christoph Graupners (1683-1760) Kantate Magnificat anima mea. Diese Performance ist Teil des Konzertprogramms des Chors &quot;In Tempus Adventus&quot;, das sich aus drei wundersch?nen Barockkantaten zusammensetzt. Aufgenommen im Dezember 2018 in der Onze-Lieve-Vrouw Presentatiekerk im belgischen Ghent. Diese festliche Kantate komponierte Graupner ? seinerseits ein sehr produktiver Komponist mit einem der gr??ten Opera der klassischen Musikgeschichte ? anl?sslich des Weihnachtsfestes von 1722.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:39PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>27 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Gluck</title>
    <desc>&quot;Iphig?nie en Tauride&quot; (1779) ist eine tragische Oper des in Deutschland geborenen Komponisten Christoph Willibald Gluck. Das f?r die franz?sische B?hne verfasste Werk wurde im Jahr 1779 mit gro?em Erfolg an der Pariser K?niglichen Musikakademie uraufgef?hrt. Sie spielt in der Zeit nach dem Trojanischen Krieg. Iphig?nie, die von ihrem Vater Agamemnon geopfert werden sollte, wurde von Diana gerettet und nach Tauris gebracht, wo sie zur Hohepriesterin einer G?ttin wurde. Diego Fasolis leitet in dieser Inszenierung das Orchestre National des Pays de la Loire und den Ch?ur d'Angers Nantes Op?ra. Zu den Solistinnen und Solisten geh?ren Marie-Adeline Henry, Charles Rice, S?bastien Droy, Jean-Luc Ballestra und ?lodie Hache. Diese Auff?hrung wurde 2020 im Grand Th??tre d'Angers in Frankreich aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>12:56AM</finish>
    <date>27 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Genie?en Sie eine mitrei?ende Konzertperformance der Brandenburgischen Konzerte, in der das Freiburger Barockorchester sowohl seine Passion f?r die Musik, als auch sein technisches K?nnen im Bereich historischer Instrumenter unter Beweis stellt! In den Jahren, in denen Bach in Diensten des Hofes von F?rst Leopold in K?then stand, hatte er sein eigenes Orchester und war vertraglich verpflichtet, sehr viel Instrumentalmusik zu komponieren. Das gab ihm die M?glichkeit, neue Techniken auszuprobieren und seinen eigenen Instrumentalstil zu entwickeln. Die sechs Brandenburgischen Konzerte z?hlen zu diesen Meisterwerken, die er f?r ein kleines Ensemble komponierte. Die ansteckend freudige Darbietung dieser Meisterwerke durch das Freiburger Barockorchester zeigt sowohl die Freude als auch den h?chsten professionellen Standard, den man mit historischen Instrumenten erreichen kann. Ihre Entscheidung, ohne Dirigenten aufzutreten, ist daher sehr bewusst getroffen und l?sst eine Tradition aus dem 18. Jahrhundert wiederaufleben.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:56AM</start>
    <finish>02:31AM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bizet</title>
    <desc>Dirigent Mikhail Pletnev leitet das Russian National Orchestra (RNO) in einer Interpretation von Maurice Ravels Klavierkonzert Nr. 1, in Begleitung von Solist Lucas Debargue. Das Konzert wird mit einer Auswahl von Musik von Georges Bizet er?ffnet, die auf Alphonse Daudets Theaterst?ck &quot;L'Arl?sienne&quot; basiert. Das musikalische Programm wurde von Dirigent Mikhail Pletnev selbst zusammengestellt. Der erste Satz von Ravels Klavierkonzert Nr. 1 enth?lt f?nf markante Themen, von denen drei stark an Elemente des Jazz erinnern. Auf Debargues Interpretation von Ravels Konzert folgt schlie?lich Gabriel Faur?s Barcarolle Nr. 4. Das Konzert wurde 2017 im Rahmen des Neunten RNO-Gro?festivals in der Tschaikowsky-Konzerthalle in Moskau aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:31AM</start>
    <finish>02:59AM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung f?hrt das Quartett Les Dissonances ? bestehend aus David Grimal (Violine), Hans Peter Hofmann (Violine), David Gaillard (Bratsche) und Xavier Phillips (Cello) ? Wolfgang Amadeus Mozarts Streichquartett Nr. 19 in C-Dur, K. 465, &quot;Dissonanz&quot; (Op. 10 Nr. 6) auf. Das Streichquartett ist das letzte in der Reihe von sechs Quartetten, die Joseph Haydn gewidmet waren. Diese zwischen 1782 und 1785 geschriebenen Quartette sind auch als die Haydn Quartette (Op. 10) bekannt. Das Streichquartett Nr. 19 ist bemerkenswert aufgrund seiner langsamen, dissonanten Einleitung, die dem St?ck seinen Spitznamen, das &quot;Dissonanz&quot; Quartett, verleiht. Dieser d?stere Abschnitt geht pl?tzlich in das helle Allegro in C-Dur ?ber. Diese Auff?hrung wurde 2015 in der Op?ra Comique in Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:59AM</start>
    <finish>03:28AM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mendelssohn</title>
    <desc>Sir Simon Rattle dirigiert die Berliner Philharmoniker bei der 2016er Ausgabe des Europakonzerts. Diesmal fiel die Wahl auf die wundersch?ne Barock-Kirche von R?ros, einer norwegischen Bergbaustadt, deren gut erhaltene, pittoreske Altstadt sie zum UNESCO-Weltkulturerbe macht. Die begabte norwegische Geigerin Vilde Frang ist die Starsolistin in Mendelssohns melodischem Violinkonzert Op. 64, welches sie mit W?rme, Eleganz und m?heloser Virtuosit?t spielt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:28AM</start>
    <finish>03:57AM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Wolf: Debussy u. a. Die Sopranistin Sophia Burgos (USA, 1991) und der Pianist Daniel Gerzenberg (Deutschland, 1991) spielen Bart Vismans &quot;Vermeers Gold&quot;, &quot;Nixe Binsefuss&quot; aus Hugo Wolfs &quot;M?rike-Liedern&quot; und &quot;Die Bekehrte&quot; aus den &quot;Goethe-Liedern&quot;, &quot;C'est l'extase langoureuse&quot; aus Claude Debussys &quot;Ariettes oubli?es&quot;; &quot;Cr?puscule&quot; aus Gabriel Faur?s &quot;La chanson d'?ve&quot;; &quot;Asturiana&quot; aus Manuel de Fallas &quot;Siete canciones populares espa?olas&quot;; und &quot;The night in silence under many a star&quot; aus George Crumbs &quot;Apparition&quot; beim Halbfinale der International Vocal Competition 2021 ? Lied Duo. Diese Auff?hrung wurde im Het-Noordbrabants-Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:57AM</start>
    <finish>04:23AM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:23AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Strawinsky</title>
    <desc>Das Orchester der Ludwigsburger Schlossfestspiele und der S?ddeutsche Madrigalchor Stuttgart f?hren unter Leitung von Wolfgang G?nnenwein die Psalmensinfonie von Igor Strawinsky (1930) auf. Der Komponist vertonte darin die alttestamentlichen Psalmen 38, 39 und 150 aus der lateinischen Vulgata-Bibelfassung f?r gemischte Ch?re und Orchester. Die drei S?tze der Symphonie werden ohne Unterbrechung aufgef?hrt. Bemerkenswert ist die einzigartige Orchestrierung des Werks ohne Geigen, Bratschen oder Klarinetten, da Strawinsky einen romantischen Orchesterklang vermeiden wollte. Diese Auff?hrung wurde 1988 bei den Ludwigsburger Schlossfestspielen aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:23AM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Johannes Brahms</title>
    <desc>In diesem Konzert von November 2016, aufgenommen in der gro?artigen Sankt Florian Stiftsbasilika in ?sterreich ? die einst Anton Bruckner behebergte ? interpretieren der Wiener Singverein und das Cleveland Orchestra unter der Leitung von Dirigent Franz Welser-M?st Brahms ber?hmtes &quot;Ein Deutsches Requiem&quot;, Op. 45. Das St?ck soll den Lebenden Trost spenden und bedient sich dabei an f?r eine Totenmesse un?blichen Bibeltexten. Das Ergebnis: ein eindrucksvolles Werk, das breite Massen anspricht, darunter sowohl Gl?ubige als auch dem Glauben ferne. Die SolistInnen des Konzerts ? Hanna-Elisabeth M?ller and Simon Keenlyside ? standen bereits auf den prestigevollsten Konzertb?hnen dieser Welt. M?ller ist eine anerkannte Operns?ngerin und Konzertk?nstlerin. Der in London geborene Keenlyside baute sich innerhalb der letzten zehn Jahre eine eindrucksvolle Karriere mithilfe hochrangiger Gastauftritte auf.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:23AM</start>
    <finish>06:38AM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Berlioz</title>
    <desc>Unter der Leitung von Dirigent Eduard Topchjan f?hrt das Armenische Nationalphilharmonische Orchester Hector Berlioz' Symphonie fantastique, Op. 14 auf. Berlioz komponierte dieses St?ck der Programmmusik im Jahr 1830, als er noch ein Konservatoriumsstudent war. Inspiriert von der unerwiderten Liebe des Komponisten zur irischen Schauspielerin Harriet Smithson, stellt das f?nfs?tzige St?ck die Tr?ume eines jungen K?nstlers dar, der nach einer gescheiterten Liebesaff?re eine ?berdosis Opium genommen hat. Berlioz verwendete in jedem Satz des Werkes eine Melodie, die die Geliebte des K?nstlers darstellt, eine &quot;id?e fixe&quot; (fixe Idee oder Besessenheit). Das Werk ist f?r ein gro?es Orchester geschrieben und bietet eine erstaunliche Palette von Instrumentalfarben, darunter Kirchenglocken, eine Oboe, die abseits der B?hne spielt, und Streicher, die mit dem Holz ihres Bogens spielen (col legno). Diese Auff?hrung wurde 2021 in der Aram Khachaturian Konzerthalle in Jerewan, Armenien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:38AM</start>
    <finish>07:40AM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Arvid Fagerfj?ll. Der Bariton Arvid Fagerfj?ll (Schweden, 1991) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Chanson ? boire&quot; aus ?douard Lalos &quot;Chansons pour voix et piano&quot;, Op. 17, &quot;Was in der Schenke waren Heute&quot; aus Hugo Wolfs Goethe-Liedern, &quot;Geselle, woll'n wir uns in Kutten h?llen&quot; aus Wolfs &quot;Italienisches Liederbuch, Vol. I&quot;, &quot;And I have sat&quot; und &quot;Yea, for this love of mine&quot; aus Aribert Reimanns Liederzyklus &quot;Shine and Dark&quot;, &quot;Martus&quot; (Sturmwolken) aus Gustav Holsts &quot;Hymnen aus dem Rig Veda&quot;, Op. 24, &quot;Und hat der Tag all seine Qual&quot; aus Alexander von Zemlinskys &quot;4 Ges?nge&quot;, Op. 8, &quot;Le cygne&quot; aus Maurice Ravels &quot;Histoires naturelles&quot;, &quot;La fleur qui va sur l'eau&quot; aus Gabriel Faur?s &quot;3 M?lodies&quot;, Op. 85 und &quot;Mit Myrten und Rosen&quot; aus Robert Schumanns &quot;Liederkreis&quot;, Op. 24. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:40AM</start>
    <finish>08:07AM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>PIAM</title>
    <desc>Halbfinale I: Liszt und Ravel. Der gefeierte Talentscout f?r klassische Musik, Antonio Mormone (1930-2017), lebt als Namensgeber des Premio Internazionale Antonio Mormone (PIAM), der dem Gewinner des gleichnamigen italienischen Musikwettbewerbs verliehen wird, weiter. Die erste Ausgabe dieses Wettbewerbs, der von 2019 bis 2021 an verschiedenen Orten in Mailand stattfand, war dem Klavier gewidmet. Im Rahmen dieses Wettbewerbs spielt Josef Edoardo Mossali (Italien, 2001) Franz Liszts &quot;Apr?s une Lecture de Dante: Fantasia quasi Sonata&quot;, Maurice Ravels &quot;Toccata&quot; aus &quot;Le tombeau de Couperin&quot;, und Et?de Nr. 3 &quot;La Campanella&quot; aus Liszts sechs &quot;Grandes ?tudes de Paganini&quot;. Diese Auff?hrung wurde im Februar 2020 am Teatro EDI Barrio in Mailand aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:07AM</start>
    <finish>08:35AM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:35AM</start>
    <finish>09:02AM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>How to get out of the Cage</title>
    <desc>Der fesselnde Dokumentarfilm &quot;How to Get Out of the Cage&quot; (2012) des preisgekr?nten Filmemachers Frank Scheffer ist ein intimes Portrait von John Cage (1912-1992), einem der besten Komponisten des 20. Jahrhunderts. Zwischen 1982 und 1992 traf Scheffer immer wieder auf John Cage und es entstand ein umfassendes Archiv mit Interviews, Konzerten und Aufnahmen von den Wirkungsst?tten des Komponisten. Bei den Dreharbeiten benutzte Scheffer das alte chinesische Zufallsverfahren I Ging ? ebenso oft wie Cage selbst. Beim Filmschnitt allerdings griff er auf die ?bliche Technik zur?ck und ?berlie? die Szenenauswahl nicht dem Zufall.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/07/41/4a/6177d8ef8189652ccb4a4107.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2121,1191),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:02AM</start>
    <finish>10:05AM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rina Sala Gallo Klavierwettbewerb 2022</title>
    <desc>Der internationale Rina Sala Gallo Klavierwettbewerb findet alle zwei Jahre in der italienischen Stadt Monza statt. Er wurde 1947 von der in Monza geborenen Pianistin Rina Sala Gallo und Arturo Benedetti Michelangeli gegr?ndet. Heute ist der Wettbewerb eine der prestigetr?chtigsten kulturellen Veranstaltungen in Monza. Diese Sendung pr?sentiert die 26. Ausgabe des Wettbewerbs und zeigt die besten Auftritte der drei Finalisten, aufgenommen in der Villa Reale di Monza im Oktober 2022. Zuerst spielt Young Sun Choi (S?dkorea, 1991) Ludwig van Beethovens Klaviersonate Nr. 30 in E-Dur, Op. 106. Danach spielt Seunghyuk Na (S?dkorea, 1997) &quot;Oiseaux tristes&quot; und &quot;Alborada del gracioso&quot; aus Maurice Ravels f?nfs?tzigen Suite Miroirs. Anschlie?end spielt Ivan Ba?i? (Serbien, 1996) Franz Liszts Mephisto Walzer Nr. 1. Zum Schluss spielt Choi Claude Debussys Images (Buch I).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:05AM</start>
    <finish>11:12AM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Franz Welser-M?st dirigiert das Cleveland Orchestra in einer Performance von Brahms' 3. Sinfonie. Die vorletzte Sinfonie des Komponisten gilt als echter Klassiker der Sp?tromanrik und bietet eine Balance zwischen der charmant leichtherzigen 2. und der schweren 4. Sinfonie Johannes Brahms'. Obwohl die Sinfonie merhmals in ?berw?ltigenden Streich- und Saiteninstrument-Fluten gipfelt, endet sie ?berraschend ruhig und l?sst den Zuh?rer eher reflektierend als jubilierend zur?ck. Die Performance wurde 2014 im Wiener Musikverein aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:12AM</start>
    <finish>11:45AM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schubert</title>
    <desc>Anl?sslich ihres 80. Geburtstags widmete sich die argentinische Pianistin Martha Argerich dem Kammermusikrepertoire in diesem wunderbaren Konzert, das im Ch?teau de Chantilly, Frankreich, aufgenommen wurde. Die &quot;Grande Dame des Klaviers&quot; wird von verschiedenen renommierten K?nstlern begleitet, darunter die Pianisten Lily Maisky und Iddo Bar-Sha?, die Geiger Tedi Papavrami und Akiko Suwanai, ihre Tochter und Bratschistin Lyda Chen-Argerich sowie der Cellist Mischa Maisky. Auf dem Programm stehen unter anderem Felix Mendelssohns Klaviertrio Nr. 1 in d-Moll, Op. 49; Leo? Jan??eks Violinsonate; Franz Schuberts Rondo in A-Dur, D. 951; und Johannes Brahms' Klavierquartett Nr. 3 in c-Moll, Op. 60. Diese Auff?hrung wurde am 4. Mai und 13. Juni 2021 aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:45AM</start>
    <finish>11:58AM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Sch?nberg: Britten u. a. Bariton Arvid Fagerfj?ll (Schweden, 1991) und Pianist Hikaru Kanki (Japan, 1993) pr?sentieren Franz Schuberts ?An mein Herz', D. 860; ?Die Aufgeregten' aus Arnold Sch?nbergs ?Sechs Lieder', Op. 3; ?A poison tree' aus Benjamin Brittens ?The red cockatoo and other songs'; Bart Vismans ?Vermeers Gold'; ?La mer est plus belle' aus Claude Debussys ?Trois m?lodies de Paul Verlaine', L. 81; Gabriel Faur?s ?Prison', Op. 83, Nr. 1; und ?Die Geister am Mummelsee' aus Hugo Wolfs M?rike-Lieder. 81; zum Halbfinale des Internationalen Gesangswettbewerbs 2021 ? Lied-Duett Diese Auff?hrung wurde im Het Noordbrabants Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:58AM</start>
    <finish>12:22PM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Glass</title>
    <desc>Im Rahmen einer neuen Zusammenarbeit des ber?hmten Komponisten der &quot;Musik der repetitiven Strukturen&quot;, Philip Glass, pr?sentieren die beiden franz?sischen Pianistinnen Katia und Marielle Lab?que die Europapremiere von Glass' Doppelklavierkonzert unter Begleitung des Orchestre de Paris, unter der Leitung von Dirigent Jaap van Zweden.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:22PM</start>
    <finish>12:49PM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:49PM</start>
    <finish>01:05PM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Kammermusikwerke von J. S. Bach</title>
    <desc>Philippe Herreweghe leitet das Collegium Vocale Gent in diesem Kammermusikprogramm, das der Musik von J. S. Bach gewidmet. Auf dem Programm stehen Bachs Orchestersuite Nr. 4 in D-Dur, BWV 1069; Gott der Herr ist Sonn und Schild, BWV 79; und Missa brevis in G-Dur, BWV 236. Die Solisten sind die Sopranistin Dorothee Mields, der Tenor Thomas Hobbs, der Countertenor Alex Potter und der Bassist Peter Kooij. Das Programm geht weiter mit einer feinen Auswahl von Bachs Werken, interpretiert von dem franz?sischen Lautenisten Thomas Dunford. Auf dem Programm stehen Suite f?r Laute in g-Moll, BWV 995; Suite f?r Solo-Cello in G-Dur (arrangiert f?r Laute), BWV 1007; und Chaconne aus Partita f?r Solo-Violine in d-Moll (arrangiert f?r Laute), BWV 1004. Dieses Konzert fand 2017 im Concertgebouw in Br?gge, Belgien, statt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:05PM</start>
    <finish>03:20PM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Saint-Sa?ns</title>
    <desc>Anl?sslich ihres 80. Geburtstags widmet sich die argentinische Pianistin Martha Argerich dem Repertoire f?r Klavier und Violine in diesem wunderbaren Konzert, das im Ch?teau de Chantilly, Frankreich, aufgezeichnet wurde. Die &quot;Grande Dame&quot; des Klavierspiels wird von verschiedenen renommierten K?nstlern begleitet, unter anderem die Pianisten Evgeny Kissin, Theodosia Ntokou und Cristina Marton-Argerich sowie der Geiger Maxim Vengerov. Das Programm umfasst Dmitri Schostakowitschs Concertino f?r zwei Klaviere Op. 94; Fr?d?ric Chopins Impromptu Nr. 3 Op. 51, Polonaise Nr. 6 Op. 53 &quot;Heroisch&quot; und Walzer Nr. 6 Op. 64 Nr. 1; Camille Saint-Sa?ns' Polonaise f?r zwei Klaviere Op. 77; C?sar Francks Sonate f?r Violine und Klavier in A-Dur; und Fritz Kreislers Liebesleid und Sch?n Rosmarin. Diese Auff?hrung wurde am 12. Juni 2021 aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:20PM</start>
    <finish>03:37PM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Prokofjew</title>
    <desc>Prokofjews &quot;Cinderella&quot; in einer Darbietung des Malandain Ballet Biarritz. Sergei Prokofjew schrieb das Ballettst?ck zu einem Libretto von Nikolai Wolkow. Diese Choreografie stammt aus der Feder von Thierry Malandain. Es spielt das Orquesta Sinf?nia de Euskadi, dirigiert von Josep Caball? Domenech. &quot;Cinderella&quot; geh?rt zu Prokofjews beliebtesten und sch?nsten Werken. Der Komponist schrieb es w?hrend des Zweiten Weltkriegs, w?hrend seiner Arbeit an der Oper &quot;Krieg und Frieden&quot;. Die Urauff?hrung fand am 21. November 1945 am Bolschoi-Theater in Moskau statt, unter der Leitung von Yuri Fayer. Das Besondere an diesem Ballettst?ck sind die fr?hliche Musik, das ?ppige B?hnenbild und die lustigen Doppelrollen. Aufgenommen im Oktober 2013 an der K?niglichen Oper des Schlosses von Versailles. Regie: Sonia Paramo.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/04/08/4a/6177c45e8189652ccb4a0804.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,6016,3378),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:37PM</start>
    <finish>05:17PM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Liszt</title>
    <desc>Die russische Pianistin Dina Ivanova spielt Franz Liszts Totentanz, S. 525, w?hrend des Solo-Finales der 11. Ausgabe der International Franz Liszt Piano Competition, die im TivoliVredenburg in Utrecht, Niederlande, stattfand. Die Faszination des Komponisten f?r den Tod spiegelt sich in mehreren seiner Werke wider, darunter im Totentanz. Liszt basierte sein Werk auf der Gregorianischen Dies-irae-Sequenz und komponierte eine Reihe von Variationen ?ber das makabre Thema.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:17PM</start>
    <finish>05:37PM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz?sische Romantik aus Venedig</title>
    <desc>Salon Romantique ? Venise begr??t die Arbeit der Stiftung Palazzetto Bru Zane, die sich zum Ziel gesetzt hat, zur Wiederentdeckung eines vernachl?ssigten Teils des franz?sischen musikalischen Erbes beizutragen, das von Ludwig XVi bis zum Ersten Weltkrieg reicht. Dieses Konzert bietet eine Reise in das franz?sische romantische Repertoire, dargeboten von Pianist David Violi (Klavier), Jodie Devos (Sopran) und Anaik Morel (Mezzosopran). Das Programm enth?lt einige der beliebtesten franz?sischen Arien, wie z.B. &quot;Seguedille&quot; aus Bizets Carmen, das Blumenduett aus Delibes' Lakm? und 'Mon c?ur s'ouvre ? ta voix' aus Saint-Sa?ns Samson et Dalila. Aufgenommen im Palazzetoo Bru Zane in Venedig, Italien im Jahr 2016.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:37PM</start>
    <finish>06:47PM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Dokumentarfilm 2017</title>
    <desc>Dieser kurze Dokumentarfilm folgt den Teilnehmern des 11. Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredenburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Verantaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:47PM</start>
    <finish>07:30PM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Halbfinale II: Ayumu Yamanaka. Ayumu Yamanaka (1988, Japan) interpretiert La lugubre gondola (S134bis), Die Zelle in Nonnenwerth, (S382bis) und Die drei Zigeuner (S383) im Halbfinale (Kammermusik) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:30PM</start>
    <finish>07:53PM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:53PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Antonello Manacorda leitet das Orchester und den Chor des Teatro La Fenice in einer Auff?hrung von Wolfgang Amadeus Mozarts geliebtem Singspiel Die Zauberfl?te. Es enth?lt einige wundervolle Arien, etwa die ber?hmte &quot;Der H?lle Rache kocht in meinem Herzen&quot;, eine virtuose Arie der K?nigin der Nacht, gesungen von der russischen Koloratursopranistin Olga Pudowa. Zu den Solisten geh?ren Goran Juri?, Antonio Poli, Ekaterina Sadownikowa, Alex Esposito und Caterina di Tonno. Diese Auff?hrung wurde 2015 im Teatro la Fenice di Venezia in Venedig, Italien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>10:36PM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Stravinsky</title>
    <desc>Iv?n Fischer dirigiert das Budapest Festival Orchestra in einem Konzert, das 2015 in der B?la Bart?k National Concert Hall in Budapest, Ungarn, aufgenommen wurde. Das Konzert beginnt mit Prokofjews Ouvert?re ?ber hebr?ische Themen, Op. 34. Danach tritt Thomas Zehetmair als Soloviolinist in Prokofjews Violinkonzert Nr. 2, Op. 63 auf. Im zweiten Teil des Konzerts erklingen Werke von Strawinsky, darunter Musik f?r das Ballett &quot;Jeu de cartes&quot; (1937) und die Feuervogel-Suite Nr. 2 (1919). Jeu de cartes ist eines von Strawinskys neoklassischen Werken und besteht aus drei Teilen ('deals'). Die Feuervogel-Suite Nr. 2 basiert auf der Musik des gleichnamigen Balletts, das f?r die Ballets Russes von Sergej Diaghilew geschrieben und 1910 in Paris uraufgef?hrt wurde.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:36PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Les Bains Macabres</title>
    <desc>Der franz?sische Komponist Guillaume Connesson (*1970) f?gt seinem bereits beeindruckenden musikalischen Oeuvre stetig neue Werke hinzu. Seine j?ngste Kreation ist die Oper &quot;Les bains macabres&quot;. F?r diese romantische zeitgen?ssische Thriller-Oper arbeitete er eng mit dem Librettisten Olivier Bleys (*1970) zusammen, einem erfolgreichen franz?sischen Autor, der bereits Dutzende von Romanen verfasst hat. Das Ergebnis ist eine r?tselhafte Erz?hlung mit Film-Noir-Soundtrack ?ber die makabren 'Bains Terminus': Kranke G?ste, die hierher kommen, um sich im wohltuenden Wasser der B?der auszuruhen, verlassen den mysteri?sen Ort nie mehr. Als die Polizei von Pool die r?tselhaften Todesf?lle untersucht, stellt sich heraus, dass Leben und Tod nicht so gradlinig voneinander getrennt sind wie erwartet... In dieser Produktion vom Februar 2020 ?bernimmt die Sopranistin Sandrine Buendia die Rolle der C?lia und der Bariton Romain Dayez den Math?o. Dirigent Arie van Beek dirigiert das Orchestre des Frivolit?s Parisiennes in einer Performance unter der Regie von Florent Siaud.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:11AM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Jerusalem International Chamber Music Festival</title>
    <desc>Das Jerusalem International Chamber Music Festival ist bekannt f?r ein au?ergew?hnliches Repertoire sowie das einmalige Aufeinandertreffen von erstklassigen Solisten, die sich in der Regel nicht auf einer B?hne treffen. Das Festival hat einen unglaublichen Erfolg mit Konzerten in ausverkauften Hallen. Dieses Programm pr?sentiert die Highlights des Festivals 2008, deren Thema eine Erforschung des &quot;Nationalgeistes&quot; in der Musik war.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:11AM</start>
    <finish>03:38AM</finish>
    <date>29 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Dvo??k</title>
    <desc>Maestro Iv?n Fischer dirigiert das Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino in einem fesselnden Konzertprogramm mit Werken von Wolfgang Amadeus Mozart und Anton?n Dvo??k. Er?ffnet wird das Programm mit Mozarts Sinfonie Nr. 34 in C-Dur, KV 338. Diese Sinfonie, die im Sommer 1780 komponiert wurde, war die letzte, die Mozart in Salzburg als Hofmusiker schrieb. Die Sinfonie besteht aus drei S?tzen. Die beiden ?u?eren S?tze sind energiegeladen und enthalten Fanfaren und mitrei?ende Themen; der zweite Satz hingegen ist ruhig und ausschlie?lich f?r Streicher geschrieben. Das n?chste Werk im Programm ist Dvo??ks Sinfonie Nr. 7 in d-Moll, Op. 70, die im M?rz 1885 vollendet wurde. Die Urauff?hrung fand einen Monat sp?ter in London statt und wurde vom Komponisten selbst dirigiert. Wie viele andere Werke aus dieser Zeit ist die Sinfonie in einem dramatischeren und dunkleren Stil geschrieben, was im Kontrast zu den meisten anderen Werken des Komponisten steht. Diese Auff?hrung wurde am 29. Januar 2021 im Teatro del Maggio Musicale Fiorentino in Florenz, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:38AM</start>
    <finish>04:20AM</finish>
    <date>29 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Johann Sebastian Bach probably wrote this set of six Sonatas for Violin and Harpsichord during his time as chapel master in K?then. Presumably, he wrote these sonatas for Prince Leopold and later adapted them for further use in Leipzig. Maybe this is why these pieces are well playable for amateurs, while every sonata still has the finesse that can offer a challenge to professional musicians. The different pieces are meant to be a set, just like the Brandenburg concertos.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:20AM</start>
    <finish>04:33AM</finish>
    <date>29 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Dvo??k</title>
    <desc>Andris Nelsons pr?sentiert gemeinsam mit seiner damaligen Frau, der gro?en Sopranistin Kristine Opolais, und dem Gewandhausorchester Leipzig ein Antonin Dvo??k gewidmetes Programm. Opolais sing die Melodien, die der Komponist in allen Schichten seiner Musik versteckt hat, mit zarten, warmen und weichen Klangfarben. Nelsons' Tempi bleiben ruhig und entspannt, so dass sich die allgegenw?rtige Sch?nheit von Dvo??ks Musik entfalten und das Gewandhaus in seiner G?nze durchfluten kann. Das Programm beginnt mit Othello, einer Konzertouvert?re f?r Orchester, Op. 93. Opolais interpretiert das &quot;Lied an den Mond&quot; aus Rusalka und &quot;Lieder, die mir meine Mutter beigebracht hat&quot; aus Zigeunerlieder, Op. 55/4. Es folgen die Polonaise und &quot;O, marno, marno to je&quot; aus Rusalka und &quot;Dobr?! J? mu je d?m!... Jak je mi?&quot; aus der Oper Dalibor von Smetana. Das Konzert schlie?t mit einer Auff?hrung von Dvo??ks Symphonie Nr. 9 in e-Moll, Op. 95 (&quot;Aus der Neuen Welt&quot;). Aufgezeichnet im Gewandhaus zu Leipzig im Mai 2017.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:33AM</start>
    <finish>04:47AM</finish>
    <date>29 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Telemann</title>
    <desc>Der Film Jaroussky singt Bach &amp; Telemann ist das Portrait eines ganz besonderen S?ngers ? und das zweier au?ergew?hnlicher Komponisten. Wenn Philippe Jaroussky mit seiner Engelsstimme, die fast zeitlos scheint und nicht in einen Epoche oder ein Jahrzehnt geh?rt, St?cke von Telemann und Bach singt, wird klar, dass ihre Musik ?ber die Jahrhunderte nichts von ihrer puren emotionale Kraft und Reinheit verloren hat. Der Film beinhaltet die Auff?hrungen von Telemanns Jesus liegt in den letzten Z?gen und die Symphonie aus der Brockes-Passion sowie Der am ?lberg zagende Jesus und Bachs Symphonie aus Ich hatte viel Bek?mmernis und Ich habe genug.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:47AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>29 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Aleeksander Madzar und das Royal Philharmonic Orchestra spielen unter der Leitung von Andre Previn Mozarts 27.Klavierkonzert, KV 595, aufgenommen im Wiener Schloss Sch?nbrunn. Im Jahr 1791, wenige Monate bevor sein kurzes Leben so schmerzvoll und unerwartet zu Ende ging, widmete sich Mozart wieder dem Kompositionsstil, der ihm wohl am ehesten entsprach: das Konzert f?r Klavier und Orchester. Man w?rde erwarten, dass unter den schwierigen Umst?nden vor Mozarts Tod ein ernstes und schwerm?tiges letztes Klavierkonzert entstehen w?rde, doch dieses Werk ist ganz und gar positiv und erhebend. Mozart erfreut sein Publikum mit einem gef?hlvollen Kinderlied, das die Freuden der Jugend und des Fr?hlings heraufbeschw?rt. Vielleicht eine Erinnerung an die ruhigen Tage, als das brillante Wunderkind erstmals Geschmack daran fand, ein &quot;Mozart on Tour&quot; zu sein.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:35AM</finish>
    <date>29 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>First Snow</title>
    <desc>&quot;Salvatoris Hodie&quot; ist eines der ?ltesten bekannten Weihnachtslieder und ?ltesten schriftlichen Werke f?r vier Stimmen ?berhaupt. Magister Perotinus schrieb es im 12. Jahrhundert nieder. Heute er?ffnet es das stimmungsvolle Weihnachtskonzert der Br?sseler Philharmoniker mit dem Titel 'First Snow'. Doch Dirigent Bo Holten versteht sich nicht nur auf die 'Ars Antiqua'. Das Programm umfasst auch zwei zeitgen?ssische St?cke, basierend auf Texten des isl?ndischen Dichters Gunnar Gunnarsson (1889-1975). Ein paar handverlesene Perlen polnischer und franz?sischer Weihnachtslieder runden das erbauliche Konzert ab.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:35AM</start>
    <finish>07:19AM</finish>
    <date>29 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tschaikowski</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung f?hrt Les Dissonances die Symphonie Nr. 4 in f-Moll, Op. 36 von Pjotr Iljitsch Tschaikowski auf. Der Komponist schrieb die Symphonie zwischen 1877 und 1878 und widmete sie Nadezhda von Meck ? einer au?erordentlich reichen Witwe und gro?en Bewunderin der Musik Tschaikowskis, die der Komponist als &quot;meine beste Freundin&quot; bezeichnete. Der Komponist erkl?rte in seinen Briefen, dass die Symphonie eine Charakterisierung des Schicksals ist. Das Werk beginnt mit einem kraftvollen Motiv in den H?rnern und Fagotten, das das Schicksal repr?sentiert. Der zweite Satz dr?ckt Melancholie aus, der dritte pr?sentiert 'fl?chtige Bilder, die durch den Kopf gehen, wenn man ein wenig Wein getrunken hat'. Obwohl das 'Schicksals'-Motiv gegen Ende des letzten Satzes wieder auftaucht, hat der Satz einen festlichen Charakter. Diese Auff?hrung wurde 2016 in La Cit? de la musique aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:19AM</start>
    <finish>08:09AM</finish>
    <date>29 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Erste Runde: Karoline Podolak. Die Sopranistin Karoline Podolak (Polen, 1993) singt in der ersten Runde der Voice Edition des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Je suis Titania&quot; aus &quot;Mignon&quot; von Ambroise Thomas, &quot;Pie?? Roksany&quot; aus Karol Szymanowskis &quot;Kr?l Roger&quot; und &quot;Ombre l?g?re&quot; aus Giacomo Meyerbeers &quot;Le pardon de Plo?rmel&quot;. Diese Auff?hrung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:09AM</start>
    <finish>08:26AM</finish>
    <date>29 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Chopin</title>
    <desc>Roberto Prosseda (1975) spielt Mozarts 5. Klaviersonate und vier Impromptus, Op. 90 von Franz Schubert. Prosseda bringt das Konzert mit einer Interpretation des technisch anspruchsvollen Ballade No. 4, Op. 52 von Chopin zu einem kr?nenden Abschluss. Er ist besonders f?r seine Interpretationen einiger k?rzlich entdeckter Werke von Mendelssohn und seine 9-teilige CD-Serie ?ber Klavierwerke des Komponisten bekannt. Seit 2012 gibt der Italiener zudem Lehrkonzerte mit dem klavierspielenden Roboter TeoTronico. Sein Ziel ist es dabei, den Unterschied zwischen der direkten Umsetzung des Roboters und der menschlichen Interpretationskunst zu verdeutlichen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:26AM</start>
    <finish>08:39AM</finish>
    <date>29 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:39AM</start>
    <finish>09:03AM</finish>
    <date>29 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Cimarosa - Il maestro di cappella</title>
    <desc>Intermezzo comico, composto tra il 1786 e il 1793, che prevede la presenza di un solo cantante: il maestro di cappella - M.Muraro, baritono - Orchestra Mozarteum di Salisburgo - T.Koopman, direttore (2002).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:30AM</start>
    <finish>02:30AM</finish>
    <date>25 July 2025</date>
  </channel>
</tv>
