<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Giuseppe Verdi</title>
    <desc>Der israelische Dirigent Daniel Oren leitet das Orchester der Arena di Verona in einer gro?artigen Interpretation von Giuseppe Verdis Nabucco von 2017. Verdis dritte Oper ? und sein erster echter Erfolg ? wurde 1842 f?r das Teatro alla Scala in Mailand kreiert, dem damaligen Epizentrum des &quot;Risorgimento&quot; und Hauptstadt des italienischen Nationalismus zu einem Zeitpunkt an dem die Verfechter der italienischen Unabh?ngigkeit von der ?sterreichischen Besetzung sich nach und nach Geh?r verschafften. Ein Auszug aus Va, pensiero, sull'ali dorate (deutsch: &quot;Flieg, Gedanke, auf goldenen Schwingen&quot;), den die Juden im dritten Akt singen, nachdem sie durch Nabuchodonosor aus Babylon verbannt wurden und um ihre Heimat trauern, fand schnell Anklang unter den italienischen Nationalisten und gilt seitdem als Symbol der italienischen Nationalidentit?t. Daniel Oren gilt als echter Kenner Verdis und gern gesehener Gast der Arena di Verona. Er dirigiert dieses &quot;lyrisch epische Werk&quot;, das den Italienern so sehr am Herzen liegt, mit gro?em Elan. Unter den Solisten sind George Gagnidze, Susanna Branchini, Nino Surguladze, Rubens Pelizzari und Stanislav Trofimov. Diese Aufnahme entstand w?hrend einer Auff?hrung 2017 in der Arena di Verona.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-02/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:24AM</finish>
    <date>02 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Waldb?hne 1996</title>
    <desc>Die Waldb?hne ist ein Amphitheater in Berlin. Es wurde vom deutschen Architekten Werner March nach dem Vorbild eines griechischen Theaters entworfen und zwischen 1934 und 1936 als Dietrich-Eckart-Freilichtb?hne, einem Thingplatz der Nazis, erbaut und anl?sslich der Olympischen Sommerspiele 1936 er?ffnet. Nach dem Zweiten Weltkrieg wurde es f?r eine Vielzahl von Veranstaltungen genutzt, darunter Boxk?mpfe, Filmvorf?hrungen sowie Klassik- und Rockkonzerte. Es bietet Platz f?r mehr als 22.000 Menschen. Jedes Jahr kommen die Berliner Philharmoniker hierher, um ein atemberaubendes Open Air Konzert zu geben. 1996 dirigierte Claudio Abbado das Orchester. Er lud die S?nger Bryn Terfel, Sergei Larin und Angela Gheorghiu ein, Verdi-Arien zu singen. Auf dem Programm: Verdis Ouvert?re von Nabucco, das Duett &quot;Et lui ...&quot; aus Don Carlos' Feuerchor, Jagos &quot;Credo&quot; und &quot;Gia nella notte ....&quot; aus Otello, den Triumphmarsch aus Aida und Bellinis &quot;Eccomi...&quot; aus &quot;I Capuleti ei Montecchi&quot;.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-02/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:24AM</start>
    <finish>03:12AM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigenten besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung pr?sentiert Les Dissonances Ludwig van Beethovens Sinfonie Nr. 3 in Es-Dur, Op. 55, 'Eroica'. Der Komponist, der die Ideale der Franz?sischen Revolution bewunderte, widmete die Sinfonie urspr?nglich Napoleon Bonaparte. Als er jedoch h?rte, dass Napoleon sich selbst zum Kaiser kr?nte, hat Beethoven Napoleons Namen w?tend aus dem Manuskript ausradiert. Die Sinfonie, komponiert in den Jahren 1803-04, gilt als Wendepunkt in der westlichen Musikgeschichte sowie in Beethovens eigenem Schaffen und ist beispielhaft f?r seinen neuen Kompositionsstil. Die Sinfonie Nr. 3 ist l?nger als jede vorherige Sinfonie. Das Werk beginnt mit zwei kraftvollen Akkorden, die die ?bliche lange Einleitung ersetzen. Das Hauptthema folgt, dargeboten von den tiefen Streichern. Der langsame zweite Satz ist ein Trauermarsch, gefolgt von einem schnellen Scherzo. Der vierte und letzte Satz wird von einem Thema aus Beethovens Ballettmusik &quot;Die Gesch?pfe des Prometheus&quot; beherrscht. Diese Auff?hrung wurde 2012 in der Op?ra de Dijon, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-02/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:12AM</start>
    <finish>04:11AM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Die Solisten des Lucerne Festival Orchestra pr?sentieren Wolfgang Amadeus Mozarts Divertimento Nr. 11 in D-Dur, KV 251, auch bekannt als das &quot;Nannerl-Septett&quot;. Der Komponist schrieb das Werk im Jahr 1776, wahrscheinlich zum Namenstag seiner Schwester Maria Anna, genannt &quot;Nannerl&quot;. Das Septett ist f?r Oboe, zwei H?rner, zwei Violinen, Bratsche und Kontrabass geschrieben. Dieser Auftritt wurde im 2020 im Kultur- und Kongresszentrum im schweizerischen Luzern (KKL) aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-03/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:11AM</start>
    <finish>04:39AM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Faur?, Tschaikowski u. a. Der Tenor Zhuohan Sun (China, 1993) und die Pianistin Sara Pavlovic (Serbien, 1996) spielen das &quot;Ehetanzlied&quot; aus Alexander von Zemlinskys &quot;Sechs Liedern und Ges?ngen&quot;, Op. 10; &quot;Nell&quot; aus Gabriel Faur?s &quot;Trois m?lodies&quot;, Op. 18; &quot;Net, tol'ko tot, kto znal&quot; (Niemand au?er das einsame Herz) aus Pjotr Iljitsch Tschaikowskis &quot;Sechs Romanzen&quot;, Op. 6; Franz Schuberts &quot;Die Mutter Erde&quot;, D. 788; Bart Vismans &quot;Vermeers Gold&quot;; &quot;Bonne journ?e&quot; aus Francis Poulencs &quot;Tel jour, telle nuit&quot;, FP 86; und &quot;Der J?ger&quot; aus Hugo Wolfs &quot;M?rike-Liedern&quot; beim Halbfinale der International Vocal Competition 2021 ? Lied Duo. Diese Auff?hrung wurde im Het-Noordbrabants-Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-03/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:39AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozarts 38. Sinfonie</title>
    <desc>Gerd Albrecht dirigiert die Deutsche Kammerphilharmonie bei einer Auff?hrung von Mozarts 38. &quot;Prager Sinfonie&quot;. Mozart komponierte sie Ende 1786, die Premiere fand im Januar 1787 w?hrend des ersten Pragbesuchs des Komponisten statt, daher tr?gt sie den Spitznamen &quot;Prager Sinfonie&quot;. Ungew?hnlich ist, dass diese Sinfonie aus nur drei S?tzen besteht und so das einzige gr??ere Sinfoniewerk der Klassik ohne Menuett oder Scherzo ist. Die Sinfonie beginnt mit einem Adagio, gefolgt von einem sehr kraftvollen, dramatischen Allegro mit dramatischen Z?gen, Ankl?nge von Mozarts sp?terer Oper Don Giovanni. Regie: J?nos Darvas.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-03/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:28AM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Jan?cek</title>
    <desc>Mariss Jansons leitet den Chor und das Instrumentalensemble des Bayerischen Rundfunkorchesters in einem Konzert um Jan??eks Glagolitische Messe (1929) anl?sslich des Luzerner Osterfestivals 2012. Das Werk ist in acht Abschnitte unterteilt, die sowohl den Chorgesang in den Mittelpunkt stellen, als auch Raum f?r Solos lassen, insbesondere f?r Sopran und Tenor.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-03/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:28AM</start>
    <finish>06:17AM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>In diesem Konzert aus dem Jahr 2020, das im Gewandhaus in Leipzig aufgezeichnet wurde, nimmt uns Herbert Blomstedt als Dirigent des Gewandhausorchesters mit auf eine musikalische Reise in die Tschechische Republik. Das Programm beginnt mit der Sinfonie in D-Dur, op. 23, des b?hmischen Komponisten Jan V?clav Hugo Vor??ek (1791-1825). Das 1821 komponierte Werk ist die einzige Sinfonie des Komponisten. Obgleich die Komposition zu seinen Lebzeiten nie aufgef?hrt wurde, ist sie heute eines seiner meistgespielten Werke. Weiter geht es mit Wolfgang Amadeus Mozarts Sinfonie Nr. 38 in D-Dur, KV 504. Das Werk wurde 1787 in der tschechischen Hauptstadt uraufgef?hrt, als der Komponist die Stadt besuchte, und wird daher oft als &quot;Prager Sinfonie&quot; bezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-03/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:17AM</start>
    <finish>07:00AM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Piano 2021</title>
    <desc>Finale: Su Yeon Kim. Su Yeon Kim (S?dkorea, 1994) interpretiert Ludwig van Beethovens Sonate Nr. 30 in E-Dur, Op. 109, Alexander Skrjabins Sonate Nr. 2 in gis-Moll, Op. 19, Allegro energico, Spring Thaw und Off-beat Waltz aus John Burges Twenty-Four Preludes und Maurice Ravels Gaspard de la Nuit, M. 55, im Finale der 2021 Klavierausgabe des Concours musical international de Montr?al (CMIM). Dieser Auftritt wurde im Studio 1 von Flagey in Br?ssel, Belgien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-03/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:00AM</start>
    <finish>08:04AM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>PIAM</title>
    <desc>Halbfinale I: Debussy, Chopin und Liszt. Von 2019 bis 2021 fand zum ersten Mal der Internationale Antonio-Mormone-Wettbewerb (Premio Internazionale Antonio Mormone) im norditalienischen Mailand statt. Dieser internationale Wettbewerb wurde von Enrica Ciccarelli, der Pr?sidentin der Stiftung La Societ? dei Concerti, in Erinnerung an den bekannten Talentsucher Antonio Mormone (1930-2017) ins Leben gerufen. Die erste Edition war dem Klavier gewidmet. Im Rahmen dieses Wettbewerbs spielt Ying Li (China, 1997) Claude Debussys Images, Buch I, Fr?d?ric Chopins Nocturne in cis-Moll, op. 27 Nr. 1, und Franz Liszts Paraphrase aus Verdis &quot;Rigoletto&quot;. Diese Auff?hrung wurde im Februar 2020 im Teatro Edi ? Barrio's in Mailand aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-03/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:04AM</start>
    <finish>08:35AM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:35AM</start>
    <finish>09:07AM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Das Europakonzert 2004 fand in Athen in Griechenland statt. Dieses Konzert zeigt die Berliner Philharmoniker, die im antiken Herodes Atticus Theater spielten, in einer interessanten Kombination von Dirigent und Solistin: Sir Simon Rattle und Pianist Daniel Barenboim spielen Johannes Brahms' &quot;Klavierkonzert Nr. 1. Das Athener Konzert markierte eine doppelte Premiere: Es war das erste Europakonzert unter der Leitung des neuen Chefdirigenten, sowie das erste Mal, dass Rattle und Barenboim zusammen auftraten. Der Odeon von Herodes Atticus, ein Amphitheater, das 161 nach Christus in Erinnerung an die Frau Herodes Atticus&quot; gebaut wurde, liegt am Hang der Akropolis. Mit einer Sitzkapazit?t von mindestens 5.000 Zuschauern wurde es als das beste Theater in ganz Griechenland betrachtet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-03/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:07AM</start>
    <finish>10:06AM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Kristine Opolais Konzert</title>
    <desc>Kritiker loben sie in den h?chsten T?nen, das Publikum liebt sie. Kristine Opolais, die Primadonna und der Star der New York Metropolitan Opera tritt in ihrer Heimat Lettland auf. Gemeinsam mit dem Latvian National Symphony Orchestra gab sie 2017 ein gro?artiges Konzert in der Nationaloper Lettlands. Das Programm enth?lt Arien aus den Opern, die Kristine zu einem Weltstar machten. Dazu geh?ren haupts?chlich Italienische Musikst?cke, die den Zuschauer zum Tr?umen bringen. Genie?en Sie die sch?nsten Arien und Instrumentalst?cke aus Opern von Giuseppe Verdi, Giacomo Puccini, Pietro Mascagni, Camille Saint-Sa?ns, Arrigo Boito und Alfredo Catalani.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-03/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:06AM</start>
    <finish>11:52AM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Napoli</title>
    <desc>Vom 23. August bis 1. September 2019 erkundete das Festival f?r Alte Musik Utrecht das musikalische Erbe Neapels: eine Kulturmetropole der Widerspr?che und der Solidarit?t. In der Dokumentation Napoli ? Music's Forgotten Capital begibt sich der Co-Kurator des Festivals Thomas H?ft auf die Suche nach Geschichten aus dieser geheimnisvollen Stadt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-03/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>11:52AM</start>
    <finish>12:14PM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Wagner</title>
    <desc>Das Europakonzert fand 2007 anl?sslich des 125. Jubili?ums in der Heimat der Berliner Philharmoniker, der Hauptstadt Deutschlands statt. Unter dem Motto &quot;Das Jahr 1882&quot; interpretiert das gefeierte Orchester unter der Leitung von Dirigent Sir Simon Rattle Brahms' &quot;Konzert f?r Violine, Cello und Orchester&quot;, sowie dessen 4. Sinfonie und Wagners &quot;Prel?de des Ersten Aktes&quot; aus Parsifal. Letzteres war 1913 unter der Leitung von Dirigent Alfred Hertz Teil der ersten professionellen Tonaufnahme des Orchesters. Die Solisten der Performance, Lisa Batiashvili (Violine) und Truls M?rk (Cello) sind gleicherma?en junge und gefeierte Virtuosen, die heute regelm??ig in Begleitung der besten Orchester Weltweit auftreten. Das &quot;Kraftwerk und Kabelwerk Oberspree&quot;&quot; diente f?r dieses Konzert als ungew?hnlicher Konzertsaal des Orchesters. Es gilt als eines der beeindruckendsten historischen Geb?ude des 19. Jahrhunderts in Berlin und seine beeindruckende Atmosph?re erschafft in Kombination mit den Kl?ngen von Brahms und Wagner eine Gef?hl der totalen musikalischen Hingabe.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-03/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:14PM</start>
    <finish>12:29PM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Harriet Burns. Die Sopranistin Harriet Burns (Vereinigtes K?nigreich, 1989) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) Robert Schumanns &quot;Singet nicht in Trauert?nen&quot;, Op. 98, Franz Schuberts &quot;Atys&quot;, D. 585, &quot;L'absent&quot; von Gabriel Faur?s &quot;Trois Chansons&quot;, Op. 5, &quot;Seranilla de la Zarzuela&quot; aus Judith Weirs &quot;A Spanish Liederbooklet&quot;, &quot;Tournoiement&quot; (&quot;Songe d'opium&quot;) aus Camille Saint-Sa?ns Liederzyklus &quot;M?lodies persanes&quot;, Op. 26, James K. Wrights &quot;Quilled Sonnet&quot;, Charles Gounods &quot;Au rossignol&quot;, CG. 332 und &quot;Och Moder, ich well in Ding han&quot; aus den 49 deutschen Volksliedern (WoO 33) von Johannes Brahms. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-03/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:29PM</start>
    <finish>12:57PM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:57PM</start>
    <finish>01:06PM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bizet</title>
    <desc>Die wilde und atemberaubende Szenerie des r?mischen Steinbruchs von St. Margarethen in ?sterreich bietet eine ideale und einzigartige Kulisse f?r diese lebendige und farbenfrohe Open-Air-Performance von Georges Bizets Oper Carmen (1875). Mit ?ber 400 Teilnehmern ist diese gro?z?gige Inszenierung von Bizets ber?hmter Oper ? eines der beliebtesten Werke in der Geschichte des Genres ? ein Erlebnis f?r alle Sinne. ?sterreichs Opernfestival St. Margarethen, eines der bedeutendsten Open-Air-Festivals Europas, wird jedes Jahr von rund 220 000 Opernliebhabern besucht. Dirigent: Ernst M?rzendorfer. Solisten: Nadia Krasteva, Russi Nikov, Alexandrs Antonenko. Choreographie: Marieta Romero.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-03/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>01:06PM</start>
    <finish>03:56PM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Conrad van Alphen dirigiert die Sinfonia Rotterdam, den Octopus Symphonic Choir und vier Vokalsolisten in einer Auff?hrung von Ludwig van Beethovens Sinfonie Nr. 9 in d-Moll, Op. 125 in De Doelen, Rotterdam, im Jahr 2019. Van Alphen gr?ndete Sinfonia Rotterdam im Jahr 2000. Unter seiner leidenschaftlichen Leitung hat sich dieses Orchester zu einem der bekanntesten Orchester der Niederlande entwickelt. Beethovens Sinfonie Nr. 9 gilt weithin als Beethovens gr??te und beliebteste Komposition. Er vollendete diese Symphonie im Jahr 1824, als er sein Geh?r bereits fast vollst?ndig verloren hatte. Diese Sinfonie ist einzigartig, da Beethoven im letzten Satz, in dem er Teile von Friedrich Schillers Gedicht &quot;Ode an die Freude&quot; vertonte, einen Chor und Gesangssolisten einbezog. Die Sinfonie besteht aus vier S?tzen: Allegro ma non troppo, un poco maestoso, Molto vivace, Adagio molto e cantabile, und Finale. Die vier Gesangssolisten sind Gulnara Shafigullina (Sopran), Claire Barnett-Jones (Mezzosopran), Matthew Newlin (Tenor), und Frederik Bergman (Bariton).</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-03/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:56PM</start>
    <finish>05:07PM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Europakonzert 2012</title>
    <desc>Allj?hrlich gedenken die Berliner Philharmoniker ihrer Gr?ndung von 1883 mit dem gefeierten Europa Konzert in einem der kulturell wertvollsten Konzerts?le des Kontinentes. 2012 spielten die Berliner Philharmoniker ihr Europa Konzert in der ?sterreichischen Hauptstadt gemeinsam mit Weltklasse-Dirigent Gustavo Dudamel und einem der besten jungen Cellisten der Welt, Gautier Capu?on. Teil des Konzertprogrammes sind Johannes Brahms Variationen ?ber ein Thema von Haydn in B-Dur, Op. 56a; Joseph Haydn.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-03/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:07PM</start>
    <finish>06:41PM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Smetana</title>
    <desc>Waldb?hne 2016: Die georgische Geigerin Lisa Batiashvili und der Qu?becer Dirigent Yannick N?zet-S?guin f?hren mit den Berliner Philharmonikern ein wunderbares Konzert auf. Zusammen zeigen sie ein durchweg tschechisches Programm! Deutschland, ?sterreich und Italien kommen einem in den Sinn, wenn man an gro?e, klassische Komponisten denkt, aber auch die tschechische Republik hat herausragende Komponisten und wunderbare klassische Musik hervorgebracht. Zum Beispiel Dvor?k, Bed?ich Smetana, Leo? Jan??ek und Bohuslav Martin?. Das Konzert beginnt mit Smetanas ber?hmter Moldau aus M? vlast. Lisa Batiashvili spielt Dvor?ks Violinkonzert in a-Moll, den Hauptteil des Abends bildet Dvor?ks 6. Sinfonie.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-03/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:41PM</start>
    <finish>06:54PM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Heitor Villa-Lobos Musik f?r Cello und Piano</title>
    <desc>In dieser sechsteiligen Dokumentation ?ber das Leben und Werk von Heitor Villa-Lobos nimmt die Regisseurin Liloye Boubli die Zuschauer mit auf eine Reise durch das Leben und Werk der brasilianischen Legende der klassischen Musik. Der Komponist, Dirigent, Cellist und klassische Gitarrist wurde 1887 in Rio de Janeiro, Brasilien, geboren. Aufgewachsen inmitten der immensen gesellschaftlichen Ver?nderungen, die Brasilien zu dieser Zeit durchlebte ? soziale Revolution und Modernisierung, Abschaffung der Sklaverei 1888 ? wurde Villa-Lobos zu einem der bekanntesten s?damerikanischen Komponisten aller Zeiten. In Folge vier dieser Miniserie tauchen die vorgestellten Musiker tiefer in die &quot;Bachianas Brasileiras&quot; des Komponisten ein, speziell in die &quot;?ria (Cantilena)&quot; der f?nften Folge, die zu den bekanntesten St?cken von Villa-Lobos geh?rt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-03/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:54PM</start>
    <finish>07:20PM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Halbfinale. Die italienische Pianistin Michelle Candotti interpretiert Liszts 2. Ballade (S171), Verdi/Liszts Don Carlos: Coro di Festa e Marcia fun?bre (S435) und Verdi/Liszts ? Ernani: paraphrase de concert (S432) im Rahmen des Halbfinale des Internationalen Liszt Klavierwettbewerb 2017 im TivoliVredenburg, Utrecht.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-03/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:20PM</start>
    <finish>07:49PM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:49PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rogerio Tutti in Concert</title>
    <desc>In diesem Konzert, das 2015 in der Citibank Halle in S?o Paulo aufgenommen wurde, spielen Dirigent, Pianist und Komponist Rogerio Tutti und sein Orchester einen Mix aus Pop, Jazz und Klassik. Das Repertoire reicht von russischen Melodien Tschaikowskys und Rachmaninows bis zum hei?en Latino-Sound s?damerikanischer Komponisten und einem Potpourri aus Beethoven, Bizet und Gershwin. Es spielen Virtuosen, wie Saxofonist Derico und Gitarrist Marcos P?polo.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-03/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:37PM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Summertime at the Domaine Forget</title>
    <desc>Der Dokumentarfilm &quot;Summertime at the Domaine Forget&quot; bietet Einblick in ein Kleinod von internationalem Rang: Das Domaine Forget Festival in Saint-Ir?n?e, Qu?bec. Das Domaine Forget ist eine der bedeutendsten Musik-Akademien Kanadas und beherbergt einmal im Jahr dieses Musik- und Tanzfestival. Jeden Sommer nehmen 500 Musikstudenten aus der ganzen Welt an einem intensiven Kursprogramm teil: Meisterkurse, Einzelunterricht, Kammermusik-Sessions, Vorlesungen und Workshops.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-03/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>09:37PM</start>
    <finish>09:52PM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Grieg</title>
    <desc>Das Cuarteto Mendelssohn de BP, in seiner Besetzung von 2018 mit den Geigerinnen Olga Artyugina und Eva Rabchevska, der Bratschistin Bella Chic und dem Cellisten Hayk Sukiasyan, f?hrt Edvard Griegs Streichquartett in g-Moll, Op. 27 auf. Vollendet im Jahr 1878, ist es Griegs zweiter Versuch in diesem Genre. Sein erstes Streichquartett aus den fr?hen 1860er Jahren ging verloren, und das dritte blieb bei seinem Tod unvollendet. Grieg basierte das Hauptthema des Quartetts auf dem Lied &quot;Spillemaend&quot; (Spielm?nner, aus Sechs Lieder, Op. 25), das in allen vier S?tzen erscheint. Diese Auff?hrung wurde am 17. Mai 2018 im Auditorio Sony der Musikschule Reina Sof?a in Madrid, Spanien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-03/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:52PM</start>
    <finish>10:30PM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Pedraglio</title>
    <desc>Dirigent Lorenzo Passerini f?hrt das Orchestra Antonio Vivaldi bei der Premiere von &quot;Orkhestra&quot; (2022), einer Komposition f?r Orchester vom zeitgen?ssischen italienischen Komponisten und Cellisten Umberto Pedraglio (*1978). Pedraglio trat als Solist mit verschiedenen italienischen Orchestern auf und spielte in ganz Europa. Seine Werke wurden von renommierten K?nstlern, verschiedenen Instrumentalensembles und Orchestern aufgef?hrt. Pedraglios experimentelle Kompositionen zeichnen sich durch thematische Reichhaltigkeit, Klangforschung und rhythmische Ausdrucksst?rke aus. Diese Auff?hrung wurde 2022 im Teatro Sociale di Como, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-03/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:30PM</start>
    <finish>10:44PM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:44PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Verdi</title>
    <desc>Der italienische Komponist Giuseppe Verdi schrieb Otello basierend auf einer Erz?hlung von William Shakespeare. Die Produktion der Oper f?r das Teatro Real in Madrid entstand unter der Leitung von Regisseur David Alden. Das Orchester und der Chor des Teatro performten gemeinsam mit den Solisten Gregory Kunde, Ermonela Jaho und George Petean unter der Leitung von Dirigent Renato Palumbo. Die Oper handelt von Othello, dem venezianischen Gouverneur Zyperns, der nach einem siegreichen Man?ver auf die Insel zur?ckkehrt. Iago, sein F?hnrich, f?hlt sich ?bergangen, als einer seiner Kameraden, Cassio, zum Kapit?n bef?rdert wird und plant, sich an Othello zu r?chen. Nachdem er Cassios Verweis eingef?delt hat, ?berzeugt er Othello davon, dass dessen Frau Desdemona eine Aff?re mit Cassio hat. Othello beschlie?t daraufhin, sie umzubringen. Er weckt sie nachts und versucht, ihr ein Gest?ndnis zu entlocken. Obgleich sie verzweifelt versucht, ihn von ihrer Unschuld zu ?berzeugen, erw?rgt Othello sie schlie?lich. Als Emilia letztendlich Iagos Intrige aufdeckt, erdolcht sich der von Schuldgef?hlen gequ?lte Othello selbst.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-03/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:51AM</finish>
    <date>03 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>W.A. Mozart</title>
    <desc>Diese Ausgabe von Mozarts c-Moll-Messe, KV 427 von der G?chinger Kantorei Stuttgart, dem Bach-Collegium Stuttgart und dem Dirigenten Helmuth Rilling wurde im Rittersaal des Schlosses Wolfegg aufgenommen. Solisten sind Ibolya Verebics, Andrea Rost, Uwe Heilmann und Daniel Lichti. Nachdem Wolfgang Amadeus Mozart am 4. August 1782 Constanze Weber geheiratet hatte, versprach er, ihr zu Ehren eine Messe zu komponieren. Er wollte, dass die Messe w?hrend des Besuchs der Jungverm?hlten bei Mozarts Vater in Salzburg aufgef?hrt wird. Im Januar 1783 schrieb Mozart an seinen Vater, dass seine Messe in c-Moll, die 'Grosse Messe', halb fertig sei, aber als er im Juli des gleichen Jahres in Salzburg ankam, war die Messe noch unvollst?ndig. Die Messe wurde nie beendet. Die Teile der Messe, die Mozart komponieren hatte (Kyrie und Gloria), wurden am 26. Oktober 1783 in Salzburg uraufgef?hrt, mit Constanze als Solosopranistin.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-03/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:51AM</start>
    <finish>02:52AM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Beim Europakonzert 1994 brillierten die Berliner Philharmoniker, Daniel Barenboim und Claudio Abbado in Meiningen: mit Ludwig van Beethovens 5. Klavierkonzert und Johannes Brahms 2. Sinfonie. Beethoven vollendete sein letztes Klavierkonzert 1811 in Wien. Es ist im englischen Sprachraum unter dem Beinamen &quot;Emperor Concerto&quot; bekannt und ein Lieblingsst?ck von Starpianisten wie Daniel Barenboim. Brahms 2. Sinfonie stammt aus dem Jahr 1877 und wird wegen ihres heiteren und lieblichen Charakters oft mit Beethovens 6. Sinfonie verglichen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-03/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:52AM</start>
    <finish>03:33AM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Jan??eks Violinsonate</title>
    <desc>Anl?sslich ihres 80. Geburtstags widmete sich die argentinische Pianistin Martha Argerich dem Kammermusikrepertoire in diesem wunderbaren Konzert, das im Ch?teau de Chantilly, Frankreich, aufgenommen wurde. Die &quot;Grande Dame des Klaviers&quot; wird von verschiedenen renommierten K?nstlern begleitet, darunter die Pianisten Lily Maisky und Iddo Bar-Sha?, die Geiger Tedi Papavrami und Akiko Suwanai, ihre Tochter und Bratschistin Lyda Chen-Argerich sowie der Cellist Mischa Maisky. Auf dem Programm stehen unter anderem Felix Mendelssohns Klaviertrio Nr. 1 in d-Moll, Op. 49; Leo? Jan??eks Violinsonate; Franz Schuberts Rondo in A-Dur, D. 951; und Johannes Brahms' Klavierquartett Nr. 3 in c-Moll, Op. 60. Diese Auff?hrung wurde am 4. Mai und 13. Juni 2021 aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-03/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:33AM</start>
    <finish>03:53AM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Die Europakonzerte der Berliner Philharmonie sind mittlerweile Tradition. Seit 1991 feiert das Orchester jedes Jahr seinen Geburtstag am 1. Mai des Jahres 1882 und zelebriert seine Wurzeln in der Alten Welt. Im Jahr 1997 fand das Europakonzert in der K?niglichen Oper von Versailles statt. Solist und Dirigent Daniel Barenboim spielt eines von Mozarts weniger oft gespielten Wiener Konzerten: das Klavierkonzert Nr. 13 in C-Dur, K 415.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-03/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:53AM</start>
    <finish>04:20AM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Finale: Simone McIntosh. Die Mezzosopranistin Simone McIntosh (Kanada, 1991) singt im Finale der Arienkategorie des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Sein wir wieder gut&quot; aus Richard Strauss' Oper &quot;Ariadne auf Naxos&quot;, &quot;Vani solo i lamenti ? Svegliatevi nel core&quot; aus Georg Friedrich H?ndels Oper &quot;Julius C?sar&quot; und &quot;Naqui'all affanno ? Non pi? mesta&quot; aus Gioachino Rossinis Oper &quot;La Cenerentola&quot;. Begleitet wird sie vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-04/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:20AM</start>
    <finish>04:38AM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:38AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Chormusik zur Weihnachtszeit</title>
    <desc>Dieses Konzert im beeindruckenden Zisterzienserkloster &quot;Schulpforte&quot; verbindet festliche Musik mit der Spontaneit?t und der Frische des Jazz. Diese 60-min?tige TV-Weihnachtsproduktion pr?sentiert die musikalische Begegnung zwischen Sopranistin Angelika Kirchschlager und Jazz-Trompeter Tomasz Stanko. Die Solisten begleiten das herausragende Freiburger Barockorchester. Dar?ber hinaus interpretiert das Leipziger A-cappella-Ensemble Amarcord, bestehend aus ehemaligen Mitgliedern des Thomanerchors, popul?re und auch weniger bekannte Weihnachtsm?nner mit den Solisten. Die unterschiedlichen Biographien und stilistischen Pr?ferenzen der K?nstler sorgen f?r ein spannendes, abwechslungsreiches musikalisches Erlebnis. Das pr?chtige Zisterzienserkloster Schulpforte bei Naumburg (Deutschland) wurde als Ort f?r diese au?ergew?hnliche musikalische Begegnung gew?hlt. Die Urspr?nge des Klosters stammen aus dem in Schm?lln im Jahre 1127 gegr?ndeten Benediktinerkloster. Das Konzertmaterial wird mit stimmungsvollen Motiven von schneebedeckten Berglandschaften und weihnachtlich geschm?ckten St?dten kombiniert.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-04/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>06:00AM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Sinfonien in D von Mozart und Vor??ek</title>
    <desc>In diesem Konzert aus dem Jahr 2020, das im Gewandhaus in Leipzig aufgezeichnet wurde, nimmt uns Herbert Blomstedt als Dirigent des Gewandhausorchesters mit auf eine musikalische Reise in die Tschechische Republik. Das Programm beginnt mit der Sinfonie in D-Dur, op. 23, des b?hmischen Komponisten Jan V?clav Hugo Vor??ek (1791-1825). Das 1821 komponierte Werk ist die einzige Sinfonie des Komponisten. Obgleich die Komposition zu seinen Lebzeiten nie aufgef?hrt wurde, ist sie heute eines seiner meistgespielten Werke. Weiter geht es mit Wolfgang Amadeus Mozarts Sinfonie Nr. 38 in D-Dur, KV 504. Das Werk wurde 1787 in der tschechischen Hauptstadt uraufgef?hrt, als der Komponist die Stadt besuchte, und wird daher oft als &quot;Prager Sinfonie&quot; bezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-04/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:00AM</start>
    <finish>07:22AM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Dvo??k</title>
    <desc>Waldb?hne 2016: Die georgische Geigerin Lisa Batiashvili und der Qu?becer Dirigent Yannick N?zet-S?guin f?hren mit den Berliner Philharmonikern ein wunderbares Konzert auf. Zusammen zeigen sie ein durchweg tschechisches Programm! Deutschland, ?sterreich und Italien kommen einem in den Sinn, wenn man an gro?e, klassische Komponisten denkt, aber auch die tschechische Republik hat herausragende Komponisten und wunderbare klassische Musik hervorgebracht. Zum Beispiel Dvor?k, Bed?ich Smetana, Leo? Jan??ek und Bohuslav Martin?. Das Konzert beginnt mit Smetanas ber?hmter Moldau aus M? vlast. Lisa Batiashvili spielt Dvor?ks Violinkonzert in a-Moll, den Hauptteil des Abends bildet Dvor?ks 6. Sinfonie.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-04/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:22AM</start>
    <finish>08:00AM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Meredith Wohlgemuth. Die Sopranistin Meredith Wohlgemuth (USA, 1995) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Shadowinnower&quot; aus Joseph Schwantners &quot;Two Poems of Agueda Pizarro&quot;, &quot;Erwartung&quot; und &quot;Erhebung&quot; aus Arnold Sch?nbergs &quot;4 Lieder&quot;, Op. 2, &quot;Lied der Delphine&quot; aus Franz Schuberts &quot;Zwei Szenen aus dem Schauspiel 'Lacrimas'&quot;, D. 857, Francis Poulencs &quot;Trois po?mes de Louise Lalanne&quot;, FP. 57 und die St?cke &quot;Rose&quot;, &quot;Gris&quot; und &quot;Mauve&quot; aus dem Liederzyklus &quot;Fantaisie dans tous les tons&quot; von Lionel Daunais. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-04/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:00AM</start>
    <finish>08:27AM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Berg</title>
    <desc>Der italienische Pianist Andrea Molteni (1998) spielt Alban Bergs Klaviersonate in h-Moll, Op. 1. Molteni begann mit sechs Jahren mit dem Klavierspiel. Er schloss das Conservatorio di musica Giuseppe Verdi di Como mit Auszeichnung und Ehrennennung ab und erhielt einen Masterabschluss Magna cum Laude in Advanced Performance Studies vom Conservatorio della Svizzera Italiana in Lugano. Er trat im Wiener Saal der Universit?t Mozarteum in Salzburg, im Skrjabin-Museum in Moskau, im National Opera Center in New York und an mehreren anderen internationalen Spielst?tten auf. Diese Performance wurde 2023 in der Verbrugghen Hall des Sydney Conservatorium of Music, Australien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-04/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:27AM</start>
    <finish>08:40AM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:40AM</start>
    <finish>09:02AM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mahler</title>
    <desc>Der Maggio Musicale Fiorentino (Florentiner Musikmai) ist das ?lteste Opern- und Musikfestival Italiens. Es wurde 1933 gegr?ndet, urspr?nglich mit dem Ziel, zeitgen?ssische und vergessene Opern zu pr?sentieren. Im Laufe der Jahre hat sich das Spektrum jedoch erheblich erweitert, und Orchesterkonzerte sind l?ngst ein fester Bestandteil des Festivals. Im Rahmen der Ausgabe 2021, dirigiert Maestro Daniel Harding das Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino in einem wunderbaren Konzertprogramm mit der Tragischen Ouvert?re in d-Moll, Op. 81 von Johannes Brahms und der Sinfonie Nr. 1 in D-Dur, &quot;Titan&quot; von Gustav Mahler. Brahms komponierte seine Konzertouvert?re im Sommer 1880. Mit ihrem d?steren und st?rmischen Charakter k?nnte sie als ernstes Gegenst?ck zu seiner freudigeren Akademischen Festouvert?re, Op. 80, betrachtet werden. Mahler vollendete seine erste Sinfonie acht Jahre sp?ter. Urspr?nglich hatte sie f?nf S?tze, aber der Komponist verwarf den zweiten Satz, genannt 'Blumine', einige Jahre sp?ter, sodass die endg?ltige viers?tzige Version entstand, die wir heute kennen. Diese Auff?hrung wurde 2021 im Teatro del Maggio Musicale Fiorentino in Florenz, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-04/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:02AM</start>
    <finish>10:05AM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schubert</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Dirigentenlose Ensemble besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt das Streichquartett von Les Dissonances ? bestehend aus David Grimal (Violine), Hans Peter Hofmann (Violine), David Gaillard (Viola) und Xavier Phillips (Cello) ? Franz Schuberts Streichquartett Nr. 15 in G-Dur, D. 887, Op. 161. Der Komponist schrieb sein letztes Streichquartett in zehn Tagen im Juni 1826, doch das Werk wurde erst 1851, posthum, ver?ffentlicht. Es zeichnet sich durch eine unruhige Modulation aus, die im gesamten St?ck zwischen Dur und Moll wechselt. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Cit? de la Musique in Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-04/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:05AM</start>
    <finish>10:58AM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>How to get out of the Cage</title>
    <desc>Der fesselnde Dokumentarfilm &quot;How to Get Out of the Cage&quot; (2012) des preisgekr?nten Filmemachers Frank Scheffer ist ein intimes Portrait von John Cage (1912-1992), einem der besten Komponisten des 20. Jahrhunderts. Zwischen 1982 und 1992 traf Scheffer immer wieder auf John Cage und es entstand ein umfassendes Archiv mit Interviews, Konzerten und Aufnahmen von den Wirkungsst?tten des Komponisten. Bei den Dreharbeiten benutzte Scheffer das alte chinesische Zufallsverfahren I Ging ? ebenso oft wie Cage selbst. Beim Filmschnitt allerdings griff er auf die ?bliche Technik zur?ck und ?berlie? die Szenenauswahl nicht dem Zufall.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-04/6177d8ef8189652ccb4a4107_780.jpg</image>
    <start>10:58AM</start>
    <finish>11:55AM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigenten besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt Les Dissonances Wolfgang Amadeus Mozarts Violinkonzert Nr. 3 in G-Dur, K. 216. Grimal, der f?hrende Geiger, tritt als Solist auf. Mit Ausnahme des ersten Violinkonzerts komponierte Mozart seine anderen vier Violinkonzerte im Jahr 1775, als er Konzertmeister am Salzburger Hof war. Das Violinkonzert Nr. 3 beginnt mit einem Thema aus der Arie 'Aer tranquillo', die Mozart aus seiner neuesten Oper Il re pastore entnommen hat. Im wundersch?nen Adagio werden die Streicher ged?mpft und die Oboen weichen den Fl?ten, die nur im zweiten Satz zu h?ren sind. Der finale Satz hat einen t?nzerischen Charakter. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Cit? de la Musique, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-04/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>11:55AM</start>
    <finish>12:18PM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2019</title>
    <desc>Finale: Schubert, Wolf et al. Die Sopranistin Erika Baikoff (USA, 1994) und der Pianist Gary Beecher (Irland, 1993) spielen im Finale des Internationalen Gesangswettbewerbs 2019 ? Lied Duo -Franz Schuberts &quot;Suleika I, Was bedeutet die Bewegung&quot;, Op. 14, No. 1 (D. 720), &quot;Die Blumensprache&quot;, Op. 173, No. 5 (D. 519) und &quot;Die Geb?sche&quot;, D. 646, &quot;Lied vom Winde&quot; und &quot;Der Knabe und das Immlein&quot; aus Hugo Wolfs M?rike-Liedern, &quot;Fleur jet?e&quot; aus Gabriel Faur?s &quot;Quatre melodies&quot;, Op. 39, &quot;C&quot; aus Francis Poulencs &quot;Deux po?mes de Louis Aragon&quot;, FP 122, &quot;Les lilas qui avaient fleuri&quot; aus Lili Boulangers &quot;Clairi?res dans le ciel&quot;, Johanna Bordewijk-Roepmans &quot;Oranje may-lied&quot; und &quot;Eti letniye nochi&quot; (Diese Sommern?chte) aus Sergei Rachmaninoffs Zw?lf Romanzen, Op. 14. Diese Auff?hrung wurde im Theater aan de Parade im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-04/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:18PM</start>
    <finish>12:48PM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:48PM</start>
    <finish>01:01PM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bachfest 2010</title>
    <desc>Andr?s Schiff (Budapest, 1953) ist einer der weltweit angesehensten Pianisten, der St?cke wie durch Magie zum Leben erweckt. Schiff, ein Bewahrer der fast vergessenen Ideale des Klavierspiels, ist mehr als nur ein gro?artiger Pianist: Er ist ein Experte mit einem Einblick, der ?ber die Klaviermusik hinausgeht. Dabei taucht er tief in das weitere Feld und die Makrokultur ein. Das macht ihn zum perfekten Kandidaten, um die Musik von Johann Sebastian Bach, die eine umfangreiche Darbietungstradition ?ber zweihundert Jahre hat, zu spielen und zu erl?utern.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-04/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:01PM</start>
    <finish>03:19PM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Liszt</title>
    <desc>Faszinierend, virtuos und spektakul?r: keine anderen Worte k?nnten die vielseitigen Klavierkompositionen von Franz Liszt besser beschreiben. Genie?en Sie eine schillernde Performance von Liszt 1. Klavierkonzert in Es-Dur, interpretiert von Klaviervirtuoso Daniel Trifonow in Begleitung des Israel Philharmonic Orchestras und Dirigent Kent Nagano. Als Zugabe dieses Konzerts dient Reflets dans l'eau aus Debussys Images und das Orchester bringt dieses stargesprickte Konzert schlie?lich mit einer Rendition von Mahlers 7. Sinfonie zu einem kr?nenden Abschluss. Aufgenommen 2014 im Charles Bronfman Auditorium in Tel Aviv.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-04/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:19PM</start>
    <finish>03:46PM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Anastasia</title>
    <desc>Anl?sslich des 100-j?hrigen Jubil?ums der magischen Geschichte um die russische Gro?f?rstin Anastasia bringt das kanadische Ballet J?rgen 2019 ihre zehn Jahre alte Produktion zur?ck auf die B?hne! Anastasia wurde vom gefeierten Choreographen und k?nstlerischen Leiter Bengt J?rgen kreiert und ist mit einer originalen Orchesterpartitur des Komponisten Ivan Barbotin unterlegt. Barbotin hatte bereits zuvor mit dem kanadischen Ballett J?rgen zusammengearbeitet und zwei der beliebtesten Ballette der Kompanie geschaffen: The Velveteen Rabbit und The Emperor's New Clothes. Anastasia ist sowohl die tragische Geschichte eines unschuldigen M?dchens als auch Gegenstand moderner Mythologie, da es viele Spekulationen dar?ber gibt, was in jenem schicksalhaften Sommer 1918 tats?chlich geschah. Kanadas Ballett J?rgens Interpretation dieses ber?hmten Balletts erforscht die Emotionen, Bestrebungen und Zuneigungen dieser liebenswerten, aber kontroversen Figur, w?hrend sich die Welt um sie herum ver?ndert. Anastasia ist ein abendf?llendes Ballett mit unglaublich detaillierten Kost?men, vielseitigen B?hnenbildern und exquisitem Lichtspiel.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-04/6177c45e8189652ccb4a0804_780.jpg</image>
    <start>03:46PM</start>
    <finish>05:44PM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bellini/Liszt</title>
    <desc>Minsoo Hong (1993, S?dkorea) interpretiert Liszts Sposalizio aus Ann?es de P?lerinage (Pilgerjahre): Deuxi?me Ann?e (S161/1) und Bellini/Liszts R?miniscences de Norma (S394) im Solofinale des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-04/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:44PM</start>
    <finish>06:06PM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Webern, Stravinsky, Debussy</title>
    <desc>Das heutige Konzert der Br?sseler Philharmoniker widmet sich diversen Musikstilen der ersten H?lfte des 20. Jahrhunderts. Neben dem Werk des Impressionisten Claude Debussy &quot;Jeux&quot; (1913) konzentriert sich das Ensemble unter Dirigent Michel Tabachnik auf einen modernen Komponisten: Igor Stravinsky. Dessen erste Ballettmusik &quot;Feuervogel&quot; (1910) ist das Herzst?ck des Konzerts. Er?ffnet wird die Darbietung mit Anton Weberns &quot;F?nf Orchesterst?cke, Opus 10&quot; (1913). Diese f?nf sehr kurzen St?cke haben thematisch weder eine Verbindung untereinander, noch folgen sie traditionellen Klangmustern ? ein besonderes H?rerlebnis.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-04/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:06PM</start>
    <finish>07:08PM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Heitor Villa-Lobos Musik f?r Cello und Klavier II</title>
    <desc>In dieser sechsteiligen Dokumentation ?ber das Leben und Werk von Heitor Villa-Lobos nimmt die Regisseurin Liloye Boubli die Zuschauer mit auf eine Reise durch das Leben und Werk der brasilianischen Legende der klassischen Musik. Der Komponist, Dirigent, Cellist und klassische Gitarrist wurde 1887 in Rio de Janeiro, Brasilien, geboren. Aufgewachsen inmitten der immensen gesellschaftlichen Ver?nderungen, die Brasilien zu dieser Zeit durchlebte ? soziale Revolution und Modernisierung, Abschaffung der Sklaverei 1888 ? wurde Villa-Lobos zu einem der bekanntesten s?damerikanischen Komponisten aller Zeiten. In dieser zweiten Folge der Miniserie taucht Boubli tiefer in das Oeuvre von Villa-Lobos ein und erkundet seine musikalischen Einfl?sse und die Anatomie einiger seiner ber?hmtesten Werke. Speziell die &quot;Pequena Su?te&quot;, eine Sammlung von T?nzen und kurzen St?cken in sechs S?tzen, erinnert an seine Verehrung f?r Johann Sebastian Bach.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-04/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:08PM</start>
    <finish>07:35PM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Han Chen (1992, Taiwan) interpretiert Epithalam zu Eduard Rem?nyis Verm?hlungsfeier (S129) und Grand Duo concertant sur la Romance de &quot;Le Marin&quot; (S128) im Halbfinale (Kammermusik) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-04/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:35PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Nelsons dirigiert Tchaikovsky und Shostakovich</title>
    <desc>Im Mai 2019 interpretierte das Gewandhausorchester Leipzig unter Leitung des frisch ernannten Chefdirigenten Andris Nelsons Tschaikowskys Sinfonie Nr. 5 und Schostakowitschs Violinkonzert Nr. 1. Die Solistin des Konzerts war die herausragenden lettische Geigerin Baiba Skride. In Tschaikowskys Komposition g?nnt sich das Instrument der Solistin keine Pause, erz?hlt unabl?ssig ihre dunkle Geschichte und ger?t in einen Teufelskreis aus ostinaten Passacaglia-Basslinien, die sich immer wieder mit bet?rend sch?nem Gesang ?berschneiden. Tschaikowsky hielt seine &quot;Schicksalssymphonie&quot; zun?chst f?r einen Misserfolg und glaubte sich am Ende seiner Schaffenskraft. Wahrscheinlich war es die von Selbstzweifeln geplagte Natur des Komponisten, die es ihm fast unm?glich machte, ein selbstbewusstes Verh?ltnis zu seiner eigenen Schaffenskraft zu entwickeln. Zwischen den beiden Werken von Tschaikowsky und Schostakowitsch f?hrt Skride Strawinskys Elegie f?r Violine solo auf.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-04/67cf1eeafc67ba04269890ef_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:55PM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Lang Lang</title>
    <desc>In diesem Programm spielt der chinesische Pianist Lang Lang einige der sch?nsten St?cke seines Repertoires: Der erste Satz von Beethovens Klaviersonate 'Appassionata', op. 57, das &quot;Precipato&quot; von Prokofiews Siebter Sonate und die &quot;Evocation&quot; von Albeniz' Meisterwerk &quot;Iberia&quot; (Heft 1). Den Abschluss bildet eine kraftvolle Interpretation von Chopins Polonaise, op. 53: die 'Heroische'.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-04/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:55PM</start>
    <finish>10:26PM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Dupr?</title>
    <desc>Der italienische Pianist Alessandro Marangoni und der italienische Organist Paolo Oreni pr?sentieren Marcel Dupr?s &quot;Variationen ?ber zwei Themen&quot; f?r Klavier und Orgel, Op. 35. Oreni spielt auf seiner selbst entworfenen Wanderer-Orgel, die derzeit gr??te transportable Pfeifenorgel der Welt. Mit ihren 1200 Pfeifen und 42 Registern bietet sie alle wichtigen Klangfarben, die f?r das Orgelrepertoire erforderlich sind. Diese beeindruckende Darbietung wurde am 5. April 2024 in der Fabbrica Poggi in Pavia, Italien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-04/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:26PM</start>
    <finish>10:41PM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:41PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Verdi</title>
    <desc>Riccardo Frizza dirigiert das Orchester und den Chor des Maggio Musicale Fiorentino in einer Auff?hrung der tragischen Oper Rigoletto (1851) von Giuseppe Verdi. Im Jahr 1850 erhielt Verdi vom Teatro La Fenice den Auftrag, eine neue Oper zu komponieren. Verdi schlug seinem Librettisten Francesco Maria Piave das kontroverse St?ck Le Roi s'amuse von Victor Hugo vor. Dieses St?ck, das 1832 uraufgef?hrt wurde, aber nach nur einer Vorstellung verboten wurde, zeigte die Monarchie in ihren schlimmsten Lastern. Verdi war jedoch entschlossen, das St?ck zur Oper zu adaptieren, und erzielte einen Kompromiss mit der Zensur. Die Oper dreht sich um Rigoletto, einen buckligen Hofnarren am Hof des l?sternen Herzogs von Mantua. Rigolettos Leben ger?t aus den Fugen, als sein neuester Witz eine Vendetta ausl?st, die alles andere als am?sant ist und ihn verflucht zur?ckl?sst. In dieser Inszenierung von 2021 folgt der italienische Regisseur Davide Livermore der bekannten Geschichte, versetzt sie jedoch in eine zeitgen?ssische Umgebung. Zu den Solisten geh?ren Javier Camarena (Herzog von Mantua), Luca Salsi (Rigoletto), Enkeleda Kamani (Gilda), Alessio Cacciamani (Sparafucile), Caterina Piva (Maddalena) und Valentina Cor? (Giovanna). Diese Auff?hrung wurde 2021 im Teatro del Maggio Musicale Fiorentino in Florenz, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-04/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:18AM</finish>
    <date>04 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Unter der Leitung von Sir Simon Rattle spielen die wunderbaren Berliner Philharmoniker Johann Sebastian Bachs gro?artige Johannes-Passion. Mit den renommierten Solisten Juliane Banse, Michael Chance, Ian Bostridge, Rainer Trost, Thomas Quasthoff und dem ber?hmten RIAS Kammerchor. Bach komponierte dieses auf dem Johannesevangelium basierende Werk in seinem ersten Jahr als Kantor in Leipzig. Es wurde am Karfreitag 1774 uraufgef?hrt. Die H?hepunkte von Bachs Johannes-Passion sind der erste Chorus, Jesus' Tod und der Schlusschoral. Die ber?hrenden Solopassagen und die beeindruckenden Chorstellen machen dieses Werk zu einem gro?en Erlebnis.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-04/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:18AM</start>
    <finish>03:23AM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>September 2016 feierte die Welt den Geburtstag eines der bekanntesten japanischen Dirigenten: Seiji Ozawa. Der f?r seinen Einsatz f?r zeitgen?ssische Komponisten bekannte Ozawa gr?ndete 1992 das Saito Kinen Festival Matsumoto, das seit 2015 besser bekannt ist als das Seiji Ozawa Festival. Anl?sslich seines Geburtstages stand der Dirigent selbst auf der Festivalb?hne um 63 Musiker des Saito Kinen Orchesters durch Beethovens 2. Und 7. Sinfonie zu leiten. Beethovens Zweite entstand gr??tenteils w?hrend des Aufenthaltes des Komponisten in Heiligenstadt, als seine Taubheit sich bereits in einem fortgeschrittenen Zustand befand. Das Werk feierte seine Premiere 1803 im Theater an der Wien in der ?sterreichischen Haupstadt. Die 7. Sinfonie wurde zehn Jahre sp?ter in einem Konzert zu Gunsten verwundeter Soldaten erstaufgef?hrt, das Beethoven selbst dirigierte.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-04/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:23AM</start>
    <finish>04:00AM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schostakowitsch</title>
    <desc>Anl?sslich ihres 80. Geburtstags widmet sich die argentinische Pianistin Martha Argerich dem Repertoire f?r Klavier und Violine in diesem wunderbaren Konzert, das im Ch?teau de Chantilly, Frankreich, aufgezeichnet wurde. Die &quot;Grande Dame&quot; des Klavierspiels wird von verschiedenen renommierten K?nstlern begleitet, unter anderem die Pianisten Evgeny Kissin, Theodosia Ntokou und Cristina Marton-Argerich sowie der Geiger Maxim Vengerov. Das Programm umfasst Dmitri Schostakowitschs Concertino f?r zwei Klaviere Op. 94; Fr?d?ric Chopins Impromptu Nr. 3 Op. 51, Polonaise Nr. 6 Op. 53 &quot;Heroisch&quot; und Walzer Nr. 6 Op. 64 Nr. 1; Camille Saint-Sa?ns' Polonaise f?r zwei Klaviere Op. 77; C?sar Francks Sonate f?r Violine und Klavier in A-Dur; und Fritz Kreislers Liebesleid und Sch?n Rosmarin. Diese Auff?hrung wurde am 12. Juni 2021 aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:00AM</start>
    <finish>04:11AM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rachmaninow</title>
    <desc>Fabio Luisi dirigiert das D?nische Radio-Sinfonieorchester in einer bewegenden Performance zu Ehren des 150. Geburtstages des d?nischen Nationalkomponisten, Carl Nielsen. Nebst Nielsens unergr?ndlich ironischer 6. Sinfonie ist auch Rachmaninoffs 4. Klavierkonzert teil des Konzertprogrammes. Die Solistin des Klavierkonzertes ist die franz?sische Pianistin Lise de la Salle. Luisi und de la Salle arbeiteten bereits in der Vergangenheit gemeinsam an diesem au?ergew?hnlichen Werk und sind dementsprechend ein eingespieltes Team. Die Performance wurde 2017 im DR Koncerthuset in Kopenhagen aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:11AM</start>
    <finish>04:38AM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Schubert: Ullmann. Die Sopranistin Ana Carolina Coutinho (Brasilien, 1993) und die Pianistin Megumi Kuroda (Japan, 1989) spielen Franz Schuberts &quot;Die Blumensprache&quot;, D. 519; &quot;Sonnenuntergang&quot; aus Viktor Ullmanns &quot;Drei H?lderlin-Liedern&quot;; &quot;Verschwiegene Liebe&quot; aus Hugo Wolfs &quot;Eichendorff-Liedern&quot;; &quot;Il vole&quot; und &quot;Fleurs&quot; aus Francis Poulencs &quot;Fian?ailles pour rire&quot;, FP 101; &quot;Wasserrose&quot; aus Richard Strauss' M?dchenblumen, Op. 22; K?saku Yamadas ??????????????; ???????????????;und Bart Vismans &quot;Vermeers Gold&quot; beim Halbfinale der International Vocal Competition 2021 ? Lied Duo. Diese Auff?hrung wurde im Het-Noordbrabants-Museum in 's-Hertogenbosch, Niederlande, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:38AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>De Falla</title>
    <desc>Luis Antonio Garc?a Navarro dirigiert das Radio-Sinfonieorchester Stuttgart in einer Auff?hrung von Manuel de Fallas &quot;El Sombrero de Tres Picos&quot; (Der Dreispitz). Es singt Paloma P?rez I?igo (Mezzosopran). Manuel de Falla komponierte die Partitur des Balletts zwischen 1916 und 1917. Das Ballett wurde vom russischen Impresario Sergei Djagilew f?r sein &quot;Balletts Russes&quot; in Auftrag gegeben und 1919 im Alhambra Theatre in London uraufgef?hrt. Da sich de Falla f?r traditionelle spanische Volksmusik interessierte, nahm er mehrere Elemente dieser Musik in sein Ballett auf. Die von der Mezzosopranistin gesungenen Rollen sind Beispiele f?r &quot;Cante Jondo&quot;, einen Gesangsstil im Flamenco. Diese Auff?hrung wurde 1988 aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:31AM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Johannes Brahms</title>
    <desc>In diesem Konzert von November 2016, aufgenommen in der gro?artigen Sankt Florian Stiftsbasilika in ?sterreich ? die einst Anton Bruckner behebergte ? interpretieren der Wiener Singverein und das Cleveland Orchestra unter der Leitung von Dirigent Franz Welser-M?st Brahms ber?hmtes &quot;Ein Deutsches Requiem&quot;, Op. 45. Das St?ck soll den Lebenden Trost spenden und bedient sich dabei an f?r eine Totenmesse un?blichen Bibeltexten. Das Ergebnis: ein eindrucksvolles Werk, das breite Massen anspricht, darunter sowohl Gl?ubige als auch dem Glauben ferne. Die SolistInnen des Konzerts ? Hanna-Elisabeth M?ller and Simon Keenlyside ? standen bereits auf den prestigevollsten Konzertb?hnen dieser Welt. M?ller ist eine anerkannte Operns?ngerin und Konzertk?nstlerin. Der in London geborene Keenlyside baute sich innerhalb der letzten zehn Jahre eine eindrucksvolle Karriere mithilfe hochrangiger Gastauftritte auf.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:31AM</start>
    <finish>06:46AM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tschaikowski</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung f?hrt Les Dissonances die Symphonie Nr. 4 in f-Moll, Op. 36 von Pjotr Iljitsch Tschaikowski auf. Der Komponist schrieb die Symphonie zwischen 1877 und 1878 und widmete sie Nadezhda von Meck ? einer au?erordentlich reichen Witwe und gro?en Bewunderin der Musik Tschaikowskis, die der Komponist als &quot;meine beste Freundin&quot; bezeichnete. Der Komponist erkl?rte in seinen Briefen, dass die Symphonie eine Charakterisierung des Schicksals ist. Das Werk beginnt mit einem kraftvollen Motiv in den H?rnern und Fagotten, das das Schicksal repr?sentiert. Der zweite Satz dr?ckt Melancholie aus, der dritte pr?sentiert 'fl?chtige Bilder, die durch den Kopf gehen, wenn man ein wenig Wein getrunken hat'. Obwohl das 'Schicksals'-Motiv gegen Ende des letzten Satzes wieder auftaucht, hat der Satz einen festlichen Charakter. Diese Auff?hrung wurde 2016 in La Cit? de la musique aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:46AM</start>
    <finish>07:36AM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Piano 2024</title>
    <desc>Jakub Kuszlik. Der Pianist Jakub Kuszlik (Polen, 1996) spielt Sergei Rachmaninoffs Klavierkonzert Nr. 2 in c-Moll, Op. 18, im Finale der Klavierausgabe des Concours musical international de Montr?al 2024 (CMIM). Er wird vom Orchestre symphonique de Montr?al unter dem Dirigat von Xian Zhang begleitet. Diese Auff?hrung wurde in der Maison symphonique de Montr?al aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:36AM</start>
    <finish>08:13AM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>PIAM</title>
    <desc>Halbfinale: Beethoven und Liszt. Der gefeierte Talentscout f?r klassische Musik, Antonio Mormone (1930-2017), lebt als Namensgeber des Premio Internazionale Antonio Mormone (PIAM), der dem Gewinner des gleichnamigen italienischen Musikwettbewerbs verliehen wird, weiter. Die erste Ausgabe dieses Wettbewerbs, der von 2019 bis 2021 an verschiedenen Orten in Mailand stattfand, war dem Klavier gewidmet. Im Rahmen dieses Wettbewerbs spielt Philipp Scheucher (?sterreich, 1993) Ludwig van Beethovens Fantasie op. 77, das Menuett &quot;Moderato e grazioso&quot; aus Beethovens Sonate Nr. 18 Es-Dur op. 31 Nr. 3 und Franz Liszts Transkription des ersten Satzes &quot;Allegro con brio&quot; aus Beethovens Sinfonie Nr. 5 c-Moll. Diese Auff?hrung wurde im Mai 2021 am Nuovo Teatro Ariberto in Mailand aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:13AM</start>
    <finish>08:38AM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:38AM</start>
    <finish>09:04AM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>England</title>
    <desc>Vom 28. August bis zum 6. September 2015 drehte sich beim Early Music Festival Utrecht alles um &quot;England, mein England&quot;. Passend zu diesem Thema nimmt Moderator Lex Bohlmeijer den Zuschauer mit auf eine faszinierende Reise durch das England des Mittelalters, der Renaissance und des Barocks und setzt dies in Beziehung zur Stadt Utrecht. In Folge 2 dieser zweiteiligen Dokumentation taucht Ren? de Kam (Heritage Municipality of Utrecht) tiefer in die anglikanische Vergangenheit der Stadt Utrecht ein. Zus?tzlich dazu lernen die Zuschauer die Festival-K?nstler Benjamin Bagby, Skip Semp? und The Newcastle Kingsmen kennen, die im Rahmen der Pub-Sessions des Festivals ihren traditionellen Folk &quot;Rapper Sword Dance&quot; tanzen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:04AM</start>
    <finish>09:30AM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Das renommierte franz?sische Streichquartett Quatuor ?b?ne feierte den 250. Geburtstag von Ludwig van Beethoven (1770-1827) mit einem bemerkenswerten Projekt: der Aufnahme aller sechzehn Streichquartette des gro?en Komponisten. F?nf Jahre lang tauchten die Geiger Pierre Colombet und Gabriel Le Magadure, die Bratschistin Marie Chilemme und der Cellist Rapha?l Merlin in Beethovens 650 Seiten umfassende Partituren ein. Ihre Bem?hungen gipfelten in der Auff?hrung des gesamten Repertoires f?r Streichquartett, das drei Jahrzehnte von Beethovens musikalischer Kreativit?t umfasst, w?hrend sechs beeindruckenden Konzerten in der Philharmonie de Paris im Herbst 2020. Quatuor ?b?ne erforschte jede Facette von Beethovens Streichquartett-Repertoire: von den jugendlichen Streichquartetten Opus 18 bis zu den Razumovsky-, Harfen- und Serioso-Quartetten (Opus 59, 74 und 95) aus seiner mittleren Schaffensperiode und schlie?lich die Tiefe seiner sp?ten Quartette (Opus 127 bis 135). Dieses Programm zeigt Quatuor ?b?ne bei der Auff?hrung von Beethovens Streichquartett Nr. 7 in F-Dur, Op. 59, Nr. 1 &quot;Razumovsky&quot;; Streichquartett Nr. 13 in B-Dur, Op. 130; und der monumentalen Gro?en Fuge, Op. 133. Diese Konzertaufnahme wurde am 12. Oktober 2020 in der Philharmonie de Paris gemacht.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:30AM</start>
    <finish>11:14AM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Skrjabin</title>
    <desc>Das Russische Nationalorchester und der Moskauer Synodalchor interpretieren unter der Leitung von Maestro Mikhail Pletnev ein Konzert im Rahmen des 9. gro?en Festivals des Russischen Nationalorchesters. Das Orchester er?ffnet das Konzert mit einer Auff?hrung von Ravels Musiksuite zum Ballett &quot;Daphnis und Chloe&quot;. Au?erdem ist Lucas Debargue der Solopianist in Skrjabins &quot;Prometheus: Das Gedicht des Feuers&quot;, Op. 60, einer Tondichtung f?r Klavier, Orchester, Chor und ein Clavier ? lumi?res (&quot;Chromola&quot;). Das Clavier ? lumi?res ist ein Musikinstrument, das Skrjabin speziell f?r dieses Werk erfunden hat. Nur ein einziges Instrument seiner Art wurde f?r eine Auff?hrung des Werks in New York 1915 gebaut. Als Zugabe spielt Debargue die Gnossienne Nr. 1 von Satie. Aufgenommen 2018 im Tschaikowsky-Konzertsaal in Moskau.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>11:14AM</start>
    <finish>11:39AM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Roberto Prosseda (1975) spielt Wolfgang Amadeus Mozarts 5. Klaviersonate. Er ist besonders f?r seine Interpretationen einiger k?rzlich entdeckter Werke von Mendelssohn und seine 9-teilige CD-Serie ?ber Klavierwerke des Komponisten bekannt. Seit 2012 gibt der Italiener zudem Lehrkonzerte mit dem klavierspielenden Roboter TeoTronico. Sein Ziel ist es dabei, den Unterschied zwischen der direkten Umsetzung des Roboters und der menschlichen Interpretationskunst zu verdeutlichen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>11:39AM</start>
    <finish>11:53AM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Debussy: Messiaen u. a. Sopranistin Sara Gouzy (Frankreich, 1991) und Pianist Seri Dan (S?dkorea, 1992) pr?sentieren ?Chevaux de bois' aus Claude Debussys ?Ariettes oubli?es', L. 63; Franz Schuberts ?An den Mond', Op. 57, No. 3, D. 193; ?Le collier' aus Olivier Messiaens ?Po?mes pour Mi'; ?Margaritki' (Daisies) aus Sergei Rachmaninoffs ?Six Romances', Op. 38; ?Quelle aventure!' und ?La reine de coeur' aus Francis Poulencs ?La courte paille'; Bart Vismans ?Vermeer's gold'; und ?Wie Lange schon war immer mein Verlangen' sowie ?Ich hab' in Penna einen Liebsten wohnen' aus Hugo Wolfs Italienischem Liederbuch zum Halbfinale der Internationalen Gesangswettbewerbs 2021 ? Lied-Duett. Diese Auff?hrung wurde im Het Noordbrabants Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>11:53AM</start>
    <finish>12:19PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mendelssohn</title>
    <desc>Sir Simon Rattle dirigiert die Berliner Philharmoniker bei der 2016er Ausgabe des Europakonzerts. Diesmal fiel die Wahl auf die wundersch?ne Barock-Kirche von R?ros, einer norwegischen Bergbaustadt, deren gut erhaltene, pittoreske Altstadt sie zum UNESCO-Weltkulturerbe macht. Die begabte norwegische Geigerin Vilde Frang ist die Starsolistin in Mendelssohns melodischem Violinkonzert Op. 64, welches sie mit W?rme, Eleganz und m?heloser Virtuosit?t spielt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:19PM</start>
    <finish>12:48PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:48PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Verdi</title>
    <desc>Roberto Abbado dirigiert die Filarmonica Arturo Toscanini, den Coro del Teatro Regio di Parma und vier Gesangssolisten in einer herausragenden Auff?hrung von Giuseppe Verdis Messa da Requiem, aufgezeichnet im Parco Ducale di Parma in Italien w?hrend des Festival Verdi 2020. Die Solisten sind Sopranistin Eleonora Buratto, Mezzosopranistin Anita Rachvelishvili, Tenor Giorgio Berrugi und Bass Roberto Tagliavini. Als 1868 sein Komponistenkollege Gioachino Rossini starb, schlug Verdi vor, eine &quot;Messa per Rossini&quot; zu dessen Ehren zu komponieren, die von ihm selbst und mehreren anderen italienischen Komponisten geschrieben werden sollte. Verdi schrieb den abschlie?enden Satz, &quot;Libera me&quot;. Als die Premiere abgesagt wurde, wurde das Projekt auf Eis gelegt. Als einige Jahre sp?ter der italienische Dichter Alessandro Manzoni verstarb, nahm Verdi seinen Plan wieder auf, ein Requiem zu komponieren ? diesmal zu Ehren des Dichters, den er so sehr bewunderte. Als Opernkomponist wusste Verdi besser als jeder andere, wie man das Werk dramatisch gestaltet, was in der ?berarbeiteten Version seines &quot;Libera me&quot; deutlich wird. Besonders herausragend ist das ber?hmte, kraftvolle &quot;Dies Irae&quot;, das die Schrecken des J?ngsten Gerichts darstellt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>02:41PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mahler</title>
    <desc>&quot;Heute noch Etwas derartig ber?hrendes und gro?artiges zu finden ist nahezu unm?glich: totale Harmonie des Verstandes und des Herzens, Poesie und Klagelied, Angst und Trost, Wissen und F?hlen&quot; ? mit diesen Worten beschrieb die Berner Zeitung &quot;Der Bund&quot; die atemberaubende Interpretation von Mahlers Auferstehungssinfonie, die das Lucerne Festival Orchestra im August 2003 darbot. Erst kurz zuvor hatte Dirigent Claudio Abbado das Ensemble aus ber?hmten Instrumentalisten, gefeierten Kammermusikern und erfahrenen Solisten der weltbesten Orchester zusammengestellt. Das Konzert selbst war bereits Monate im Voraus restlos ausverkauft. F?r dieses Konzert werden die Solistinnen Eteri Gvazava (Sopran) und Anna Larsson (Mezzosopran) werden Orfe?n Donostiarra Chor begleitet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:41PM</start>
    <finish>04:12PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Hollywood Gala</title>
    <desc>Der Schweizer Dirigent Ludwig Wicki leitet das D?nische Nationale Sinfonieorchester und den DR Junior Chor in einem glanzvollen Konzertprogramm mit Filmmusik. Das Programm umfasst eine Auswahl an Musik aus den besten und Oscar-ausgezeichneten Hollywood-Filmen wie Titanic, The Bodyguard, Pirates of the Caribbean, Braveheart und Moulin Rouge, geschrieben von bedeutenden Komponisten wie John Williams, Hans Zimmer, James Horner und Klaus Badelt. Zu den H?hepunkten geh?ren &quot;He's a Pirate/Davy Jones&quot; aus Pirates of the Caribbean: Dead Man's Chest, &quot;Now We Are Free&quot; aus Gladiator, &quot;My Heart Will Go On&quot; aus Titanic und &quot;Shallow&quot; aus A Star Is Born. Die hervorragenden Solisten dieses Konzerts sind die jungen, talentierten S?nger Andrea Lykke Oehlenschl?ger und Diluckshan Jeyaratnam. Dieses Konzert wurde im Mai 2022 im DR Koncerthuset in Kopenhagen, D?nemark, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:12PM</start>
    <finish>05:38PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>J. S. Bachs Sechs Brandenburgischen Konzerte geh?rt zu seinen bekanntesten Werken. Der Komponist schrieb diese zwischen 1711 und 1720 und widmete sie 1721 Christian Ludwig, Markgraf von Brandenburg. Zu ihrem 300-j?hrigen Jubil?um nahmen der tschechische Cembalist und Dirigent V?clav Luks und das renommierte Barockensemble Collegium 1704 sechs Brandenburgischen Konzerte auf historischen Instrumenten auf. Die Konzerte basieren auf der italienischen Form des Concerto grosso, bei der eine Gruppe von Soloinstrumenten einem gro?en Ensemble gegen?bersteht. Bachs Brandenburgische Konzerte zeichnen sich durch bemerkenswerte Kombinationen von Soloinstrumenten und virtuosen Soli aus. Bei dieser Auff?hrung im Spiegelsaal des K?thener Schlosses pr?sentieren Luks und sein Collegium 1704 Bachs Brandenburgisches Konzert Nr. 5 in D-Dur, BWV 1050. Bemerkenswert ist, dass das Cembalo zusammen mit Fl?te und Geige in diesem Konzert als Solist auftritt und nicht als Begleitinstrument. Das St?ck gilt daher als eines von Bachs allerersten Klavierkonzerten.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:38PM</start>
    <finish>05:59PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tanz macht Fernsehgeschichte</title>
    <desc>In &quot;Dance on Screen&quot; setzt sich der renommierte Filmemacher Reiner E. Moritz intensiv damit auseinander, wie die modernen Medien des 20. Jahrhunderts die Entwicklung des Tanzes beeinflusst haben ? und umgekehrt. Die Erfindung der Filmkamera und des Fernsehens hat es dem Publikum erm?glicht, nicht nur sch?ne T?nze und wunderbare Choreografien zu sehen, sondern dem Publikum auch die Mimik und B?hnenpr?senz der T?nzer auf der Leinwand n?herzubringen. Diese technischen Entwicklungen erm?glichten es, diese im Grunde fl?chtige Kunstform zu bewahren. &quot;Dance on screen&quot;, ein Film rund um klassisches Ballett und modernen Tanz, enth?lt Interviews mit anerkannten Choreografen und Regisseuren. Dar?ber hinaus sind viele der gro?en T?nzer des zwanzigsten Jahrhunderts in Auff?hrungen zu sehen, darunter Alvin Ailey, Anna Pavlova und Pina Bausch.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>05:59PM</start>
    <finish>06:58PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Halbfinale. Der Pianist Leon Bernsdorf interpretiert Liszts Sonetto 123 del Petrarca (S161/6) aus den Ann?es de P?lerinage: Deuxi?me Ann?e (Italie), Bagatelle sans tonalit? (S216) und den Gesamtkatalog der Grandes ?tudes de Paganini (S141) im Rahmen des Halbfinales des Internationalen Liszt Klavierwettbewerb 2017 im TivoliVredenburg, Utrecht.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:58PM</start>
    <finish>07:33PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:33PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>The Golden Horde</title>
    <desc>Die Tatarische Akademische Staatsoper und das Ballett f?hren &quot;The Golden Horde&quot; auf, ein Ballett in zwei Akten, choreographiert von Georgij Kowtun. Die Goldene Horde bezieht sich auf einen Teil des mongolischen Reiches, der von der Mitte des 13. Jahrhunderts bis zum Ende des 14. Jahrhunderts in seiner Bl?te stand. Die Musik des Balletts wurde von Reseda Achijarora komponiert und wird vom Orchester und Chor der Tatarischen Akademischen Staatsoper unter der Leitung von Renat Salawatow aufgef?hrt. Zu den K?nstlern geh?ren Maxim Pozelu?ko, Anton Polodjuk und andere. Im Juni 2014 aufgenommen am Tatarischen Staatlichen Akademischen Opern- und Balletttheater in Kasan, Russland.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177c45e8189652ccb4a0804_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>10:07PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Daniel Harding dirigiert das Orchester und den Chor des Maggio Musicale Fiorentino sowie vier Gesangssolisten in einer pr?chtigen Auff?hrung von Wolfgang Amadeus Mozarts Requiem in D-Moll, K. 626. Die Solisten sind die Sopranistin Christiane Karg, die Mezzosopranistin Sara Mingardo, der Tenor Matthew Swensen und der Bass Gianluca Buratto. Der ?sterreichische Graf Walsegg beauftragte Mozart im Juli 1791, ein Requiem zum Gedenken an seine verstorbene Frau Anna zu komponieren. Zu dieser Zeit arbeitete Mozart an seinen Opern La clemenza di Tito und Die Zauberfl?te. Als er im Herbst desselben Jahres mit dem Requiem begann, verschlechterte sich sein Gesundheitszustand drastisch. Mozart verstarb im Dezember 1791 und hinterlie? das Requiem unvollendet. Sein Sch?ler Franz Xaver S?ssmayr vollendete Mozarts letztes Werk in der heute bekannten Form, basierend auf Mozarts Skizzen und m?glicherweise m?ndlichen Anweisungen. Diese Auff?hrung wurde 2021 im Teatro del Maggio Musicale Fiorentino in Florenz, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:07PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Gluck</title>
    <desc>&quot;Iphig?nie en Tauride&quot; (1779) ist eine tragische Oper des in Deutschland geborenen Komponisten Christoph Willibald Gluck. Das f?r die franz?sische B?hne verfasste Werk wurde im Jahr 1779 mit gro?em Erfolg an der Pariser K?niglichen Musikakademie uraufgef?hrt. Sie spielt in der Zeit nach dem Trojanischen Krieg. Iphig?nie, die von ihrem Vater Agamemnon geopfert werden sollte, wurde von Diana gerettet und nach Tauris gebracht, wo sie zur Hohepriesterin einer G?ttin wurde. Diego Fasolis leitet in dieser Inszenierung das Orchestre National des Pays de la Loire und den Ch?ur d'Angers Nantes Op?ra. Zu den Solistinnen und Solisten geh?ren Marie-Adeline Henry, Charles Rice, S?bastien Droy, Jean-Luc Ballestra und ?lodie Hache. Diese Auff?hrung wurde 2020 im Grand Th??tre d'Angers in Frankreich aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>12:56AM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Legato</title>
    <desc>Als Boris Berezovsky 1987 beim Internationalen Klavierwettbewerb in Leeds den Vierten Preis errang, waren viele ?berrascht. Dass er drei Jahre sp?ter den Internationalen Tschaikowsky-Wettbewerb gewann, ?berraschte niemanden mehr. Das macht zweierlei deutlich. Erstens: Jeder Wettbewerb ist eine Lotterie (da Musik eine h?chst subjektive Kunst ist, sind auch Musiker h?chst subjektiv; ihnen eignet eine gewisse Unw?gbarkeit, sind sie doch keine homogene Gruppe, sondern ein Konglomerat von Individuen mit zum Teil h?chst unterschiedlichen Meinungen). Zweitens: Boris Berezovsky steht als Pianist und Musiker niemals still. Trotz seiner ph?nomenalen Technik, seines immensen musikalischen Wissens und seiner breit gestreuten Vorlieben und Interessen h?rt er nicht auf zu lernen. Als Oscar Wilde befand, dass sich &quot;nur mittelm??ige Begabungen entwickeln&quot;, bewies er ? wie so oft ? mehr Witz als Urteilsverm?gen (obwohl sein Bonmot einen wahren Kern hat). Berezovsky ist niemals eine mittelm??ige Begabung gewesen und hat sich trotzdem konsequent weiterentwickelt. Und obwohl in der Musik (erst recht auf diesem hohen Niveau) solche Kategorien nur selten hilfreich sind, ist es durchaus m?glich, ja wahrscheinlich, dass der Berezovsky von 1990 tats?chlich &quot;besser&quot; war als der von 1987. In Leeds war er schlie?lich auch erst achtzehn.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:56AM</start>
    <finish>02:40AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Sibelius</title>
    <desc>2013 wurde der finnische Dirigent Hannu Linto zum leitenden Dirigenten des finnischen Radio Sinfonieorchester ernannt. Lintu studierte einst Klavier und Cello an der Sibelius-Akademie und dem Turku-Konservatorium im S?dosten Schwedens. Er nahm sich an der Sibelius-Akademie auch erstmals des Dirigierens an. Die zahlreichen Konzerte, in denen er 2012 das finnische Radio Sinfonieorchester leitete, qualifizierten ihn eindeutig als direkten Nachfolger Sakri Oramos, dessen Vertrag 2012, nach einigen Jahren als Dirigent und Konzertmeister, endete. Das Orchester hat sich auf Interpretationen finnischer Musik spezialisiert, doch es spielt auch gelegentlich Meisterwerke von Gustav Mahler und B?la Bart?k. Der finnische Komponist Jean Sibelius z?hlt zu den Favoriten des Orchesters und auch des Dirigenten selbst. Gemeinsam mit Yle, der ?ffentlich-rechtlichen Rundfunkanstalt Finnlands, produzierte das Orchester 2015 eine Konzertserie bestehend aus den sieben Sinfonien des Komponisten. Nach einer kurzen Einleitung in die Thematik, um die sich das St?ck dreht interpretiert das Orchester die gesamte Sinfonie. Sibelius' Siebte ist in vielerlei Hinsicht seine Beste. Da ihre einzelnen Passagen geradezu flie?end ineinander ?bergehen, kann diese Sinfonie ganz eindeutig als in sich geschlossenes Werk gesehen werden. Trotzdem dominiert auch diese nicht Sibelius' Gesamtwerk: seinem Geigenkonzert und dem sinfonischem Gedicht &quot;Finlandia&quot; sein internationales Ansehen zu verdanken.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:40AM</start>
    <finish>03:34AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mendelssohn</title>
    <desc>Anl?sslich ihres 80. Geburtstags widmete sich die argentinische Pianistin Martha Argerich dem Kammermusikrepertoire in diesem wunderbaren Konzert, das im Ch?teau de Chantilly, Frankreich, aufgenommen wurde. Die &quot;Grande Dame des Klaviers&quot; wird von verschiedenen renommierten K?nstlern begleitet, darunter die Pianisten Lily Maisky und Iddo Bar-Sha?, die Geiger Tedi Papavrami und Akiko Suwanai, ihre Tochter und Bratschistin Lyda Chen-Argerich sowie der Cellist Mischa Maisky. Auf dem Programm stehen unter anderem Felix Mendelssohns Klaviertrio Nr. 1 in d-Moll, Op. 49; Leo? Jan??eks Violinsonate; Franz Schuberts Rondo in A-Dur, D. 951; und Johannes Brahms' Klavierquartett Nr. 3 in c-Moll, Op. 60. Diese Auff?hrung wurde am 4. Mai und 13. Juni 2021 aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:34AM</start>
    <finish>04:05AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Die gefeierte deutsche Geigerin Isabelle Faust spielt J. S. Bachs Partita Nr. 2 in D-Moll BWV 1004. Das Werk ist Teil der bekannten Sonaten und Solo-Partiten f?r Violine (BWV 1001-1006) des Komponisten. Die Partita Nr. 2 besteht aus vier Tanzs?tzen, gefolgt von der ber?hmten abschlie?enden Chaconne. Dieser Satz gilt als monumentales St?ck innerhalb des Violinrepertoires. In dieser Chaconne wird ein Thema vorgestellt, zu dem Bach eine Reihe kontinuierlicher Variationen entwickelt, die ein komplexes Spektrum harmonischer M?glichkeiten ausloten. Diese Auff?hrung wurde 2020 in der Thomaskirche in Leipzig aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:05AM</start>
    <finish>04:38AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Finzi: Duparc. Tenor Ilja Aksionov (Litauen, 1996) und Pianist Gustas Raudonius (Litauen, 1996) pr?sentieren Bart Vismans ?Het goud van Vermeer'; ?As I lay in the early sun' aus Gerard Finzis ?Oh fair to see', Op. 13b; Henri Duparcs ?Extase'; Claude Debussys ?Paysage sentimental', L. 55; ?Mausfallenspr?chlein' aus Hugo Wolfs ?Sechs Lieder'; ?Krysolov' (Der Rattenf?nger) aus Sergei Rachmaninoffs ?Sechs Romanzen', Op. 38; Franz Schuberts ?Rastlose Liebe', Op. 5, Nr. 1, D. 138; und Alphons Diepenbrocks ?De klare dag', RC 4, zum Halbfinale des Internationalen Gesangswettbewerbs 2021 ? Lied-Duett. Diese Auff?hrung wurde im Het Noordbrabants Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:38AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Solistin Mitsuko Uchida spielt mit dem Mozarteumorchester unter Leitung von Jeffrey Tate im Rahmen der Salzburger Festspiele das 9. Klavierkonzert, KV 271. Mozart komponierte das Werk mit dem Spitznamen &quot;Jeunehomme&quot; urspr?nglich f?r Victoire Jeramy, die Tochter seines Freundes, des T?nzers und Choreografen Jean-Georges Noverre.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:35AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Das renommierte franz?sische Streichquartett Quatuor ?b?ne feierte den 250. Geburtstag von Ludwig van Beethoven (1770-1827) mit einem au?ergew?hnlichen Projekt: der Aufnahme aller sechzehn Streichquartette des gro?en Komponisten. F?nf Jahre lang tauchten die Geiger Pierre Colombet und Gabriel Le Magadure, die Bratschistin Marie Chilemme und der Cellist Rapha?l Merlin in Beethovens 650 Seiten umfassenden Partituren ein. Ihre Bem?hungen gipfelten in der Auff?hrung des gesamten Repertoires f?r Streichquartett, das drei Jahrzehnte von Beethovens musikalischer Kreativit?t umfasst, in sechs beeindruckenden Konzerten in der Philharmonie de Paris im Herbst 2020. Quatuor ?b?ne erforschte jede Facette von Beethovens Streichquartettrepertoire: von den fr?hen Streichquartetten Opus 18 bis zu den Razumovsky-, Harfen- und Serioso-Quartetten (Opus 59, 74 und 95) aus seiner mittleren Schaffensphase und schlie?lich die Tiefe seiner sp?ten Quartette (Opus 127 bis 135). Dieses Programm pr?sentiert Quatuor ?b?ne in der Auff?hrung von Beethovens Streichquartett Nr. 5 in A-Dur, Op. 18, Nr. 5; Streichquartett Nr. 4 in c-Moll, Op. 18, Nr. 4; und Streichquartett Nr. 12 in Es-Dur, Op. 127. Dieses Konzert wurde am 17. Dezember 2020 in der Philharmonie de Paris aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:35AM</start>
    <finish>07:15AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Dirigent Eduard Topchjan f?hrt das Armenische Nationalphilharmonische Orchester in einer Auff?hrung von Ludwig van Beethovens Klavierkonzert Nr. 3 in C-Moll, Op. 37. Die in Russland geborene Pianistin Maya Oganyan tritt als Solistin auf und gibt ihr Deb?t mit dem Orchester. Das Klavierkonzert Nr. 3 wurde 1800 komponiert und drei Jahre sp?ter mit Beethoven selbst als Solist uraufgef?hrt. Wie zwei andere bedeutende Werke des Komponisten ? die Symphonie Nr. 5 und die Klaviersonate Nr. 8 &quot;Path?tique&quot; ? ist dieses Klavierkonzert in C-Moll geschrieben, was zum st?rmischen Charakter des Werkes beitr?gt. Als Zugabe spielt Oganyan &quot;Der Bote&quot; des ukrainischen Komponisten Valentin Silvestrov. Diese Auff?hrung wurde 2021 in der Aram Khachaturian Konzerthalle in Jerewan, Armenien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:15AM</start>
    <finish>08:08AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Erste Runde: Valerie Eickhoff. Mezzosopranistin Valerie Eickhoff (Deutschland, 1996) f?hrt &quot;Es ist vollbracht&quot; aus J. S. Bachs Johannes-Passion, BWV 245, &quot;Non so pi?&quot; aus Wolfgang Amadeus Mozarts &quot;Le nozze di Figaro&quot; und &quot;Una voce poco fa&quot; aus Gioachino Rossini's &quot;Il barbiere di Siviglia&quot; auf, in der ersten Runde der Voice Edition des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM). Diese Auff?hrung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:08AM</start>
    <finish>08:24AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schubert</title>
    <desc>Anl?sslich ihres 80. Geburtstags widmete sich die argentinische Pianistin Martha Argerich dem Kammermusikrepertoire in diesem wunderbaren Konzert, das im Ch?teau de Chantilly, Frankreich, aufgenommen wurde. Die &quot;Grande Dame des Klaviers&quot; wird von verschiedenen renommierten K?nstlern begleitet, darunter die Pianisten Lily Maisky und Iddo Bar-Sha?, die Geiger Tedi Papavrami und Akiko Suwanai, ihre Tochter und Bratschistin Lyda Chen-Argerich sowie der Cellist Mischa Maisky. Auf dem Programm stehen unter anderem Felix Mendelssohns Klaviertrio Nr. 1 in d-Moll, Op. 49; Leo? Jan??eks Violinsonate; Franz Schuberts Rondo in A-Dur, D. 951; und Johannes Brahms' Klavierquartett Nr. 3 in c-Moll, Op. 60. Diese Auff?hrung wurde am 4. Mai und 13. Juni 2021 aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:24AM</start>
    <finish>08:37AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:37AM</start>
    <finish>09:01AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mahler</title>
    <desc>Bernard Haitink leitet die Berliner Philharmoniker 1992 in dieser Interpretation von Gustav Mahlers 4. Sinfonie im Schauspielhaus Berlin. Solistin des Konzerts ist die amerikanische Sopranistin Sylvia McNair. Mahler komponierte seine 4. Sinfonie zwischen 1899 und 1990. Das Werk feierte 1901 in M?nchen seine Premiere und enth?lt das Lied &quot;Das himmlische Leben&quot;, das Mahler bereits 1892 geschrieben hatte. Es befasst sich mit einer kindlichen Perspektive auf das Konzept des Himmels und wird von einer Sopranstimme in den vier finalen S?tzen gesungen. Nichtsdestotrotz ist die Melodie schon in den ersten drei S?tzen deutlich zu erkennen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:01AM</start>
    <finish>10:11AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Pianomania</title>
    <desc>Hannu Lintu dirigiert das Gulbenkian Orchestra in einem finnisch angehauchten Programm, denn das Konzert Cantus Articus, Op. 61 von Einojuhani Rautavaara, und Jean Sibelius' zweite Sinfonie. Daniil Trifonow ist der Star-Solist in Schumanns 54. Klavierkonzert, das erstmals 1841 von Clara Wieck, der Ehefrau des Komponisten, gespielt wurde. Trifonow wurde bekannt, als er 2010 beim internationalen Chopin-Wettbewerb in Warschau ausgezeichnet wurde. Trifonow wird unter Anderem als &quot;der gr??te klassische Virtuose der heutigen Zeit&quot;, und &quot;zweifellos der au?ergew?hnlichste Pianist unseres Zeitalters&quot; bezeichnet. Das Konzert wurde 2018 im Grand Auditorium der Calouste Gulbenkian Foundation in Lissabon aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:11AM</start>
    <finish>12:06PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>England, my England</title>
    <desc>Vom 28. August bis zum 6. September 2015 drehte sich beim Early Music Festival Utrecht alles um &quot;England, mein England&quot;. Passend zu diesem Festivalthema nimmt Moderator Lex Bohlmeijer die Zuschauer mit auf eine spannende Reise ins England des Mittelalters, der Renaissance und des Barocks und erleutert dessen Bezug zur Stadt Utrecht. Folge 1 dieser zweiteiligen Dokumentation bietet einen Einblick in die innerst?dtischen Kirchen der niederl?ndischen Stadt Utrecht. Au?erdem besucht Bohlmeijer die Inspirationsquelle f?r das Festival 2015: das englische Landgut Boughton House, auf dem der Duke of Buccleuch interessante Einblicke gew?hrt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:06PM</start>
    <finish>12:26PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Wolfgang Amadeus Mozart: Exsultate, jubilate KV 165 ? Et incarnatus est aus c-Moll-Messe KV 427.Christine Sch?fer (Sopran), Berliner Philharmoniker; Leitung. Bernard Haitink. Die Europakonzerte der Berliner Philharmoniker sind ein Beitrag des renommierten Orchesters zur europ?ischen Vereinigung. Sie finden jedes Jahr am 1. Mai (der Wiederkehr des Gr?ndungstages des Orchesters 1882) in einem anderen europ?ischen Ort statt; 1999 in der Marienkirche in Krakau (Polen).</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:26PM</start>
    <finish>12:39PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>J.D. Heinichen</title>
    <desc>Patrick Debrabandere leitet den Vox Mago Kammerchor in einer Performance von J. D. Heinichens Magnificat in A. Die Performance ist Teil des Programmes In Tempus Adventus, das sich aus ganzen drei wundersch?nen Barockkantaten zusammensetzt. Aufgenommen im Dezember 2018 in der Onze-Lieve-Vrouw Presentatiekerk im belgischen Ghent.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:39PM</start>
    <finish>12:54PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:54PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Thomas</title>
    <desc>Hamlet ist eine Grand opera in f?nf Akten vom franz?sischen Komponisten Ambroise Thomas (1811-1896), das Libretto stammt von Michel Carr? und Jules Barbier. Es basiert auf der franz?sischen Adaptation von Alexandre Dumas und Paul Meurice von Shakespeares Hamlet. Thomas' Opern Mignon (1866) und Hamlet (1866) waren im zwanzigsten Jahrhundert gr??tenteils in Vergessenheit geraten, in den letzten Jahrzehnten wurden sie aber wieder sehr bekannt. In dieser Auff?hrung mit Regisseur Serge van Veggel, wird das New European Ensemble von Hern?n Schvartzman dirigiert. Hauptsolisten sind Quirijn de Lang (Hamlet), Lucie Chartin (Oph?lie), Martijn Sanders (Claudius), Martina Prins (Gertrude), Jan-Willem Schaafsma (La?rte) und Patrick Pranger (Horatio). Aufgenommen in der Koninklijke Schouwburg in Den Haag, April 2018.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d8d98189652ccb4a40ec_780.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>03:30PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Karita Mattila (Sopran), Violeta Urmana (Alt), Thomas Moser (Tenor), Eike Wilm Schulte (Bass), Schwedischer Rundfunkchor, Eric Ericson Kammerchor, Berliner Philharmoniker; Leitung: Claudio Abbado. Ludwig van Beethoven (1770-1827): Symphonie Nr. 9 d-Moll op. 125. Die Europakonzerte der Berliner Philharmoniker sind ein Beitrag des renommierten Orchesters zur europ?ischen Vereinigung. Sie finden jedes Jahr am 1. Mai (der Wiederkehr des Gr?ndungstages 1882) in einem anderen europ?ischen Ort statt; im Jahr 2000 spielten die Musiker das 10. Europakonzert &quot;zu Hause&quot; in der Berliner Philharmonie.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:30PM</start>
    <finish>04:36PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Heitor Villa-Lobos Musik f?r Cello und Piano</title>
    <desc>In dieser sechsteiligen Dokumentation ?ber das Leben und Werk von Heitor Villa-Lobos nimmt die Regisseurin Liloye Boubli die Zuschauer mit auf eine Reise durch das Leben und Werk der brasilianischen Legende der klassischen Musik. Der Komponist, Dirigent, Cellist und klassische Gitarrist wurde 1887 in Rio de Janeiro, Brasilien, geboren. Aufgewachsen inmitten der immensen gesellschaftlichen Ver?nderungen, die Brasilien zu dieser Zeit durchlebte ? soziale Revolution und Modernisierung, Abschaffung der Sklaverei 1888 ? wurde Villa-Lobos zu einem der bekanntesten s?damerikanischen Komponisten aller Zeiten. Episode drei dieser Serie erforscht Villa-Lobos' Inspiration durch die franz?sische klassische Musik und die Romantik.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:36PM</start>
    <finish>05:05PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>First Snow</title>
    <desc>&quot;Salvatoris Hodie&quot; ist eines der ?ltesten bekannten Weihnachtslieder und ?ltesten schriftlichen Werke f?r vier Stimmen ?berhaupt. Magister Perotinus schrieb es im 12. Jahrhundert nieder. Heute er?ffnet es das stimmungsvolle Weihnachtskonzert der Br?sseler Philharmoniker mit dem Titel 'First Snow'. Doch Dirigent Bo Holten versteht sich nicht nur auf die 'Ars Antiqua'. Das Programm umfasst auch zwei zeitgen?ssische St?cke, basierend auf Texten des isl?ndischen Dichters Gunnar Gunnarsson (1889-1975). Ein paar handverlesene Perlen polnischer und franz?sischer Weihnachtslieder runden das erbauliche Konzert ab.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:05PM</start>
    <finish>06:51PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigenten besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt Les Dissonances Wolfgang Amadeus Mozarts Violinkonzert Nr. 4 in D-Dur, K. 218. Grimal, der Geiger, tritt als Solist auf. Mit Ausnahme des ersten Violinkonzerts komponierte Mozart seine anderen vier Violinkonzerte 1775, als er Konzertmeister am Salzburger Hof war. Unter seinen f?nf Konzerten ist das Violinkonzert Nr. 4 eines der bekanntesten. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Cit? de la Musique in Frankreich aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:51PM</start>
    <finish>07:13PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>PIAM</title>
    <desc>Halbfinale II: Mozart und Bart?k. Von 2019 bis 2021 fand zum ersten Mal der Internationale Antonio-Mormone-Wettbewerb (Premio Internazionale Antonio Mormone) im norditalienischen Mailand statt. Dieser internationale Wettbewerb wurde von Enrica Ciccarelli, der Pr?sidentin der Stiftung La Societ? dei Concerti, in Erinnerung an den bekannten Talentsucher Antonio Mormone (1930-2017) ins Leben gerufen. Die erste Edition war dem Klavier gewidmet. Im Rahmen dieses Wettbewerbs spielt Ying Li (China, 1997) Wolfgang Amadeus Mozarts Sonate Nr. 13 in B-Dur, KV 333, und B?la Bart?ks Sonate, BB 88, Sz.80. Diese Auff?hrung wurde im Juni 2021 im Nuovo Teatro Ariberto in Mailand aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:13PM</start>
    <finish>07:48PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:48PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>H?ndel</title>
    <desc>Emmanuelle Ha?m dirigiert Le Concert d'Astr?e bei einer Darbietung von G. F. H?ndels zweis?tzigem Oratorium &quot;Il Trionfo del Tempo e del Disinganno&quot; (&quot;The Triumph of Time and Truth&quot;). Das St?ck mit einem Libretto von Benedetto Pamphili wurde 1707 in Rom uraufgef?hrt. Regisseur Krzysztof Warlikowski hat sich H?ndels erstem Oratorium, das der Komponist im Alter von nur 22 Jahren schrieb, mit einer tiefgehenden, liebevollen Inszenierung gewidmet. In diesem Oratorium versuchen die Figuren Time und Disillusion, Beauty davon zu ?berzeugen, Pleasure zugunsten weniger fl?chtiger Freuden zu verlassen. Sabine Devieilhe ist eindeutig der Star der Auff?hrung und beeindruckt mit Technik, Stimmumfang und Timbre. Ihr Duell und ihre Harmonie mit Franco Fagioli sind umwerfend. Weitere Solisten sind Michael Spyres und Sara Mingardo. Aufgezeichnet 2016 beim Festival d'Aix-en-Provence.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>10:28PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Chopin</title>
    <desc>Der italienische Pianist Roberto Prosseda spielt Fr?d?ric Chopins technisch herausfordernde Ballade Nr. 4 in f-Moll, Op. 52. Dieses Werk, das 1842 vollendet wurde, gilt als Meisterwerk des romantischen Klavierrepertoires. Es ist bekannt f?r seine tiefe Ausdruckskraft. Diese Auff?hrung wurde 2006 in der Villa Contarini in Piazzola sul Brenta, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:28PM</start>
    <finish>10:40PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Finale: Nils Wanderer. Kontratenor Nils Wanderer (Deutschland, 1993) singt im Finale der Arienkategorie des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) den &quot;Sea Slumber Song&quot; aus Edward Elgars Liederzyklus &quot;Sea Pictures&quot;, op. 37, &quot;Venga pur minacci e frema&quot; aus Wolfgang Amadeus Mozarts Oper &quot;Mitridate, re di Ponto&quot; und &quot;Pena tiranna&quot; aus Georg Friedrich H?ndels Oper &quot;Amadigi di Gaula&quot;. Begleitet wird er vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:40PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Donizetti</title>
    <desc>Riccardo Frizza dirigiert das Orchester Gli Originali und den Coro Donizetti Opera in einer Auff?hrung von Gaetano Donizettis komischen Oper L'elisir d'amore ('Der Liebestrank', 1832). L'elisir d'amore ist vielleicht das bekannteste Werk in Donizettis umfangreichen Repertoire. Es erz?hlt die Geschichte des armen Bauern Nemorino, der in die sch?ne Gutsbesitzerin Adina verliebt ist. Nachdem er von der Legende von Tristan und Isolde geh?rt hat, kommt dem verzweifelten Nemorino der Gedanke, ob ein Liebestrank ihm helfen k?nnte, Adinas Liebe zu gewinnen. Er sucht Hilfe bei dem reisenden Quacksalber Dr. Dulcamara, bei dem er eine Flasche des magischen Elixiers kauft. Diese Inszenierung von Frederic Wake-Walker aus dem Jahr 2021 ist einzigartig, da sie die vollst?ndige, originale Partitur enth?lt, die von Alberto Zedda basierend auf Donizettis Autographen rekonstruiert wurde. Dar?ber hinaus spielt das Orchester auf historischen Instrumenten, um den Klang von Donizettis Orchester zu rekonstruieren. Zu den Solisten geh?ren Caterina Sala (Adina), Javier Camarena (Nemorino), Florian Sempey (Belcore), Roberto Frontali (Dulcamara), Ana?s Mej?as (Giannetta) und Manuel Ferreira (Zeremonienmeister). Diese Auff?hrung war Teil des Donizetti Opera Festivals und wurde 2021 im Teatro Donizetti in Bergamo, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:30AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Live-Konzert aus Genf</title>
    <desc>Um die politische und ideologische Spaltung ihrer Heimatl?nder zu ?berwinden, gr?ndeten Daniel Barenboim, ein argentinischer Jude und Israels bekanntester Pianist und Dirigent, und Edward Said, ein pal?stinensischer Philosoph und Christ, das West-Eastern Divan Orchestra, ein Ensemble junger Musiker zwischen 13 und 26, darunter genau so viele Israelis wie Araber. Trotz des gro?en Symbolismus sind die Ziele und Ambitionen des West-Eastern Divan Orchestra zuallererst musikalischer Art: Die politischen Spaltungen des Nahen Ostens werden f?r die Zeit des Zusammenspiels dieser jungen musikalischen Talente beiseitegelassen. Dies spricht B?nde ?ber die Kraft kultureller Interaktion. Diese Darbietung in der Victoria Hall in Genf beinhaltet zwei ber?hmte Meisterwerke: Beethovens Klavierkonzert Nr. 3 und Tschaikowskys 5. Sinfonie. Das Konzert endet mit Sibelius' Valse triste und dem Auftakt von Verdis La Forza del Destino.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:30AM</start>
    <finish>03:14AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung f?hrt Les Dissonances Ludwig van Beethovens Sinfonie Nr. 5 in c-Moll, Op. 67 auf. Beethoven komponierte die Sinfonie Nr. 5 zwischen 1804 und 1808 und vollendete das Werk fast zeitgleich mit seiner Sinfonie Nr. 6, der 'Pastorale'. Beide Sinfonien wurden am 22. Dezember 1808 uraufgef?hrt und waren Teil eines Programms, das ausschlie?lich aus Beethoven-Werken bestand. Die Sinfonie ist eine der bekanntesten Kompositionen der klassischen Musik. Sie beginnt mit dem ber?hmten viert?nigen Motiv, das oft als musikalische Manifestation des 'Schicksals, das an die T?r klopft', interpretiert wird. Diese rhythmische Figur kehrt in verschiedenen Formen in den anderen drei S?tzen der Sinfonie zur?ck. Der zweite Satz besteht aus einer Reihe von lyrischen Variationen ?ber zwei Themen. Der dritte Satz beginnt sanft, f?hrt aber zu einer kraftvollen Hornsektion, die ein Thema pr?sentiert, das das rhythmische Muster des viert?nigen Motivs beinhaltet. Der Satz f?hrt ohne Unterbrechung zum vierten Satz, der mit einem triumphalen Finale in C-Dur endet. Diese Auff?hrung wurde 2015 in der Philharmonie de Paris, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:14AM</start>
    <finish>03:50AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Villa-Lobos</title>
    <desc>16. Streichquartett. Das Quarteto Radam?s Gnattali spielt Heitor Villa-Lobos' 16. Streichquartett. Das Quartett, bestehend aus Carla Rinc?n (Violine), Francisco Roa (Violine), Fernando Thebaldi (Viola) und Hugo Pilger (Cello), wurde 2006 gegr?ndet und ist auf brasilianische Musik und p?dagogische Aktivit?ten spezialisiert. Ihre Aufnahme des kompletten Satzes der Villa-Lobos-Streichquartette wurde ein gro?er Erfolg und erhielt gro?es Lob von der internationalen Musikpresse. Abgesehen von den Bachianas Brasileiros ist Heitor Villa-Lobos au?erhalb Lateinamerikas wenig bekannt. Nicht nur als Komponist, sondern auch als hoch angesehener Dirigent und P?dagoge in seiner Heimat Brasilien hat Villa-Lobos neben Opern, Sinfonien, Konzerten, Klavier- und Chormusik auch 17 Streichquartette komponiert. Dieses Konzert wurde augenommen im Pal?cio das Laranjeiras, Rio de Janiero, Brasilien.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>03:50AM</start>
    <finish>04:13AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schubert</title>
    <desc>Andreas Spering conducts Philharmonie Zuidnederland in a performance of &quot;Overture Rosamunde&quot; (D. 644), by Franz Schubert (1797-1828). Recorded in Muziekgebouw Eindhoven, the Netherlands in 2015. Schubert initially composed the Overture for Georg Ernst von hofmann's play &quot;Die Zauberharfe&quot; ('The Magic Harp'), which premiered on August 19, 1820. Three years later, the overture was used again, this time for Helmina von Ch?zy's play Rosemunde. Ch?zy's (1783-1856) librettos enjoyed little succes, and it is said that Schubert's contribution to Rosamunde saved the production.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:13AM</start>
    <finish>04:24AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Der Film Jaroussky singt Bach &amp; Telemann ist das Portrait eines ganz besonderen S?ngers ? und das zweier au?ergew?hnlicher Komponisten. Wenn Philippe Jaroussky mit seiner Engelsstimme, die fast zeitlos scheint und nicht in einen Epoche oder ein Jahrzehnt geh?rt, St?cke von Telemann und Bach singt, wird klar, dass ihre Musik ?ber die Jahrhunderte nichts von ihrer puren emotionale Kraft und Reinheit verloren hat. Der Film beinhaltet die Auff?hrungen von Telemanns Jesus liegt in den letzten Z?gen und die Symphonie aus der Brockes-Passion sowie Der am ?lberg zagende Jesus und Bachs Symphonie aus Ich hatte viel Bek?mmernis und Ich habe genug.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>04:24AM</start>
    <finish>04:49AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:49AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart, Klavierkonzert Nr. 6 B-Dur KV 238</title>
    <desc>Solist Christian Zacharias spielt Mozarts 6. Klavierkonzert, KV 238, begleitet vom Radio-Sinfonieorchester Stuttgart unter der Leitung von Gianluigi Gelmetti. Das Konzert fand im Schloss Schwetzingen statt, das zu Mozarts Zeiten die Sommerresidenz des Kurf?rsten war.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:25AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Griegs Klavierkonzert &amp; Beethovens Sinfonie Nr. 7</title>
    <desc>Dirigent Jan Latham-Koenig leitet das Flandern Symphonieorchester in diesem Konzert, das am 21. April 2016 im Concertgebouw in Br?gge, Belgien, aufgezeichnet wurde. Das Programm beginnt mit Felix Mendelssohns Konzertouvert?re Die Hebriden, Op. 26. W?hrend einer seiner Reisen auf die Britischen Inseln war der Komponist tief beeindruckt von der Natur der schottischen Insel Staffa, Teil der Inselgruppe der Hebriden, was ihn zur Komposition seiner Konzertouvert?re inspirierte. Als n?chstes auf dem Programm steht Edvard Griegs Klavierkonzert in a-Moll, Op. 16, mit Pascal Amoyel als Solist. Es ist das einzige Klavierkonzert des Komponisten. Grieg komponierte das Werk 1868 und lie? sich dabei von norwegischer Volksmusik inspirieren. Das Programm endet mit Ludwig van Beethovens Symphonie Nr. 7 in A-Dur, Op. 92. Das Werk ist besonders wegen seines bewegenden zweiten Satzes, dem Allegretto, sehr beliebt. Dieser Satz kam beim Publikum bei seiner Premiere 1813 so gut an, dass eine sofortige Zugabe gefordert wurde.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:25AM</start>
    <finish>06:53AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms/Sch?nberg</title>
    <desc>Das Europakonzert 2004 fand in Athen in Griechenland statt. Dieses Konzert zeigt die Berliner Philharmoniker, die im antiken Herodes Atticus Theater spielten, in einer interessanten Kombination von Dirigent und Solistin: Sir Simon Rattle und Pianist Daniel Barenboim spielen Johannes Brahms' &quot;Klavierkonzert Nr. 1 und Arnold Sch?nbergs Arrangement von Brahms&quot; Klavierquartett Nr. 1. Das Athener Konzert markierte eine doppelte Premiere: Es war das erste Europakonzert unter der Leitung des neuen Chefdirigenten, sowie das erste Mal, dass Rattle und Barenboim zusammen auftraten. Der Odeon von Herodes Atticus, ein Amphitheater, das 161 nach Christus in Erinnerung an die Frau Herodes Atticus' gebaut wurde, liegt am Hang der Akropolis. Mit einer Sitzkapazit?t von mindestens 5.000 Zuschauern wurde es als das beste Theater in ganz Griechenland betrachtet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:53AM</start>
    <finish>07:41AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Piano 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Jiacheng Xiong. Jiacheng Xiong (China, 1997) interpretiert J. S. Bachs Pr?ludium und Fuge in B-Dur, BWV 890, Ludwig van Beethovens Sonate Nr. 6 in F-Dur, Op. 10 Nr. 2, und Samuel Barbers Sonate in es-Moll, Op. 26 im Rahmen des Halbfinales der 2021 Piano Edition des Concours musical international de Montr?al (CMIM). Dieser Auftritt wurde in der Merkin Hall des Kaufman Music Center in New York, NY, USA, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:41AM</start>
    <finish>08:18AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Kann es uns gelingen, uns in Beethovens kreativen Geist hineinzuversetzen, besonders in der letzten Phase seines Lebens, als er mit schwerem H?rverlust zu k?mpfen hatte? Tom Beghins neue Aufnahme von Beethovens Klaviersonaten Opus 109, 110 und 111 ist eine k?nstlerische Untersuchung dessen, inwiefern Beethovens Musik durch sein direktes Umfeld gepr?gt wurde, das er sich gemeinsam mit der Hilfe von Kollegen und Freunden schuf. Der Pianist Tom Beghin interpretiert hier nicht nur Beethovens Trilogie pianistischer Meisterwerke auf einem gro?artigen neuen Replikat Beethovens Broadwood-Klavieres, sondern verwendet dabei auch eine Rekonstruktion der Geh?rmaschine, die auf dem Klavier des Komponisten montiert war, damit er weiterhin Musik komponieren und spielen konnte, trotz des schwindenden Geh?rsinns. &quot;Sie h?ren besser, wenn Sie Ihren Kopf unter diese Maschine halten, nicht wahr?&quot;, fragte Andr? Stein einst Beethoven. Zwei Jahrhunderte sp?ter k?nnen auch wir unsere K?pfe unter die Maschine halten und uns fragen: H?ren wir Beethoven anders? Beghin zieht uns in das H?rger?t hinein, wo wir die Essenz von Beethovens wilden und unwiderstehlich poetischen musikalischen Eingebungen f?hlen und h?ren. &quot;Inside the Hearing Machine&quot; l?dt uns auf den multisensorischen Spielplatz eines geh?rlosen Komponisten ein, f?r den die Maschine mehr als ein H?rger?t war und der ?ber viel mehr als nur Klang mit seinem Instrument interagierte.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:18AM</start>
    <finish>08:37AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:37AM</start>
    <finish>09:00AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Maestro Herbert Blomstedt gibt sein Deb?t mit dem Lucerne Festival Orchestra und interpretiert Ludwig van Beethovens gefeierte Symphonie Nr. 3 in Es-Dur, Op. 55, &quot;Eroica&quot; in diesem Konzert beim Lucerne Festival 2020. Nur einen Monat vor diesem Auftritt feierte der schwedische Dirigent seinen 93. Geburtstag ? was man ihm aber kaum ansieht, da er stets Vitalit?t und Neugier ausstrahlt. Dieser Auftritt wurde im August 2020 im Kultur- und Kongresszentrum im schweizerischen Luzern (KKL) aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:00AM</start>
    <finish>10:02AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Werke f?r Fl?te &amp; Oboe</title>
    <desc>Am 9. April 2020, dem Tag, an dem das Konzertleben aufgrund der globalen Pandemie bis auf Weiteres eingestellt werden musste, waren die Fl?tistin Ana de la Vega und der Oboist Ram?n Ortega Quero bereits auf gemeinsamer Tournee. Sie spielten ihr letztes Konzert im Palais Lichtenau in Potsdam ohne Publikum und nahmen es auf. Auf dem Programm stehen Haydns &quot;Londoner&quot; Trio Nr.1 C Hb. IV/1, Clara Schumanns Drei Romanzen, op. 22, Dvo??ks Silent Woods, J. S. Bachs Triosonate in c-Moll aus dem &quot;Musikalischen Opfer&quot; BWV 1079 und Robert Schumanns Drei Romanzen, op. 94. Das Konzert schlie?t mit Moscheles' Concertante in F.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:02AM</start>
    <finish>11:15AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>My heart is burning</title>
    <desc>Ren? Pape ist ein Star, der wie kein anderer die neue Generation der Operns?nger repr?sentiert: ungezwungen und modern in seiner Erscheinung, hungrig nach neuen Herausforderungen und offen f?r ambitionierte Experimente. Im Musikfilm Mein Herz brennt singt und spielt Ren? Pape verschiedene Rollen (Oper, Konzert, Crossover), welche auf beeindruckende Weise die Vielseitigkeit des S?ngers widerspiegeln und die unterschiedlichen Facetten seiner Pers?nlichkeit reflektieren. Unter der Regie von Sibylle Muth.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>11:15AM</start>
    <finish>11:59AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schubert</title>
    <desc>Das Europakonzert ist ein j?hrliches Fest zu Ehren der Gr?ndung der Berliner Philharmoniker und findet jedes Mal in einer anderen europ?ischen Stadt statt. Die Ausgabe von 1992 aus El Escorial wurde von Daniel Barenboim dirigiert und entstand unter der Mitwirkung des weltber?hmten Tenors Placido Domingo. Das Programm des Jahres besteht aus Verdis Ouvert?re zu &quot;La forza del destino&quot; und &quot;Io l'ho perduta&quot; aus &quot;Don Carlos&quot;. Dar?ber hinaus sind Ausz?ge zu h?ren aus Berlioz' &quot;La Damnation de Faust&quot; und Schuberts Unvollendeter Sinfonie Nr. 7. Das Konzert schlie?t mit Musik von Robert Wagner: &quot;Winterst?rme wichen dem Wonnemond&quot; aus &quot;Die Walk?re&quot;, das Vorspiel zu Akt I aus &quot;Die Meistersinger&quot; und Orchesterausschnitte aus &quot;G?tterd?mmerung&quot;.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>11:59AM</start>
    <finish>12:27PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Duparc: Schumann u. a. Der Bariton Geng Lee (China, 1994) und der Pianist Nils Basters (Deutschland, 1989) spielen Henri Duparcs &quot;Chanson triste&quot;; &quot;Ein J?ngling liebt ein M?dchen&quot; und &quot;Am leuchtenden Sommermorgen&quot; aus Robert Schumanns &quot;Dichterliebe&quot;, Op. 48; &quot;Litany&quot; aus John Mustos &quot;Shadow of the Blues&quot;; Bart Vismans &quot;Vermeers Gold&quot;; &quot;H?tel&quot; aus Francis Poulencs &quot;Banalit?s&quot;, FP 107; und &quot;Ging heut' Morgen ?ber's Feld&quot; aus Gustav Mahlers &quot;Lieder eines fahrenden Gesellen&quot; beim Halbfinale der International Vocal Competition 2021 ? Lied Duo. Diese Auff?hrung wurde im Het-Noordbrabants-Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:27PM</start>
    <finish>12:51PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:51PM</start>
    <finish>01:02PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Berlioz</title>
    <desc>Sir Simon Rattle und das London Symphony Orchestra zahlen Hector Berlioz anl?sslich seines 150. Todestags mit diesem Oratorium von La damnation de Faust Tribut. Das Werk entstand aus der Bessenheit des Komponisten von Goethes legend?rer Erz?hlung heraus. Ehemals ein anst?ndiger Gelehrter, l?sst Faust sich mehr und mehr in den zerst?rerischen Bann des Teufels ziehen und rei?t die Unschuldigen, die ihn umgeben mit in den Abgrund aus Verzweiflung und Tod. Es ist eine Fabel, der keine Definition gerecht wird ? eine Trag?die und zynische Kom?die zugleich, die sowohl ein Theaterst?ck, als auch Gedicht ist, gekr?nt von einem Protagonisten, der gleicherma?en weise und verachtenswert ist.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:02PM</start>
    <finish>03:23PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>PIAM</title>
    <desc>Halbfinale I: Chopin und Mozart. Von 2019 bis 2021 fand zum ersten Mal der Internationale Antonio-Mormone-Wettbewerb (Premio Internazionale Antonio Mormone) im norditalienischen Mailand statt. Dieser internationale Wettbewerb wurde von Enrica Ciccarelli, der Pr?sidentin der Stiftung La Societ? dei Concerti, in Erinnerung an den bekannten Talentsucher Antonio Mormone (1930-2017) ins Leben gerufen. Die erste Edition war dem Klavier gewidmet. Im Rahmen dieses Wettbewerbs spielt Su Yeon Kim (S?dkorea, 1994) verschiedene Werke von Fr?d?ric Chopin: Nocturne in c-Moll, op. 48, Nr. 1, Mazurka, op. 2, Nr. 2 und 4, Scherzo Nr. 3 in cis-Moll, op. 39 und Walzer in As-Dur, op. 34 Nr. 1. Das Konzert endet mit Wolfgang Amadeus Mozarts &quot;Gigue&quot; in G-Dur, KV 574. Diese Auff?hrung wurde im Januar 2020 im Teatro Edi ? Barrio's in Mailand aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:23PM</start>
    <finish>04:00PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ice Dance</title>
    <desc>Die preisgekr?nten Imperial Ice Stars sind ein Ensemble aus 26 Eiskunstl?ufern, die gemeinsam insgesamt ?ber 250 Wettbewerbsauszeichnungen verzeichnen k?nnen und in spektakul?ren Performances Eiskunstlauf, Theater und Ballett verbinden. Von Kritikern gepriesen, vom Publikum mit stehenden Ovationen belohnt: die Imperial Ice Stars begeisterten bereits an einer Vielzahl prestigevoller Veranstaltungsorte, wie etwa der Londoner Royal Albert Hall und Sandler's Wells, Singapurs Esplanade-Theater, Montreals Place des Arts und dem Kapst?dter Artscape. Diese Aufnahme aus der Melbourne Theatre Company in Australien bietet einen neuen Blickwinkel auf die weltbekannte Geschichte Dornr?schens, mit musikalischer Untermalung von Originalkompositionen von Tschaikowski (1840-1893).</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177c45e8189652ccb4a0804_780.jpg</image>
    <start>04:00PM</start>
    <finish>05:49PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>De Falla</title>
    <desc>Anl?sslich der Neujahrs-Gala von 2010 spielen die Berliner Philharmoniker unter der Leitung des venezuelanischen Dirigenten Gustavo Dudamel, dessen ansteckende Energie und au?ergew?hnliche Kunstfertigkeit ihn zu einem der begehrtesten Orchester- und Operndirigenten der Welt gemacht haben. Die Solistin des Konzertes ist die Mezzosopranistin El?na Garan?a, die binnen k?rzester Zeit zu einer der ber?hmtesten klassischen S?ngerinnen weltweit wurde. Teil des Programms sind diverse Werke von franz?sischen Komponisten, wie Berlioz' Le Carnival Romain, Ouvert?re, Op. 9 und d'Amour l'Ardente flamme aus La Damnation de Faust (Op. 24), Saint-Sa?ns' 'Mon c?ur s'ouvre ? ta voix' und &quot;Danse Bacchanale&quot; aus seiner Oper Samson et Dalila und der &quot;Habanera&quot; ',' Seguidilla' und &quot;Chanson Boh?me&quot; aus Bizets Carmen. Das Konzert endet mit de Fallas Suite Nr. 2 aus dem Ballett &quot;El sombrero de tres picos&quot;.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:49PM</start>
    <finish>06:08PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Stefano Conticello dirigiert das Orchester des Teatro Comunale di Bologna in einem Mozart-Konzert. Das Konzert wird mit der Ouvert?re aus Mozarts beliebter Oper &quot;Die Zauberfl?te&quot; er?ffnet. Es folgt das Klavierkonzert Nr. 25 in C-Dur, KV 503, mit Maurizio Baglini als Solist. Es ist eines der zw?lf gro?en Klavierkonzerte, die Mozart 1784 und 1786 komponierte. Das Konzert endet mit der Sinfonie Nr. 35 in D-Dur, KV 385, die auch als &quot;Haffner-Sinfonie&quot; bekannt ist. Aufgenommen wurde das Konzert im Teatro Comunale in Bologna (Italien).</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:08PM</start>
    <finish>07:16PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Napoli</title>
    <desc>Die italienische Stadt Neapel bietet seit Jahrhunderten bemerkenswert fruchtbaren Boden f?r k?nstlerische Innovationen aller Art. Die Pr?senz der k?niglichen oder vizek?niglichen H?fe der Vergangenheit, die Aus?bung der Musik in Kirchen, Bruderschaften und karitativen Einrichtungen, die finanzielle Unterst?tzung durch wohlhabende B?rger und die Beliebtheit von Gesang und Tanz im ?ffentlichen Leben sorgten dort einst f?r eine au?erordentlich vielf?ltige Musiklandschaft.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>07:16PM</start>
    <finish>07:28PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Halbfinale II. Michelle Candotti (1996, Italien) interpretiert Die drei Zigeuner (S383), Die Zelle in Nonnenwerth (S382bis) und La lugubre gondola (S134bis) im Halbfinale (Kammermusik) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:28PM</start>
    <finish>07:51PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:51PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Klavierwerke von Rachmaninoff</title>
    <desc>Der russische Pianist Nikolay Lugansky wird weltweit f?r seine Interpretationen von Sergei Rachmaninoff gelobt. In diesem wunderbaren Rezital pr?sentiert der gro?artige Pianist eine Auswahl an Werken des russischen Romantik-Komponisten sowie Kompositionen von Ludwig van Beethoven und Alexander Glazunov. Das Programm beginnt mit Beethovens Klaviersonate Nr. 14 in C-Moll, Op. 27 Nr. 2, 'Mondschein', gefolgt von Alexander Glazunovs Klaviersonate Nr. 2 in E-Moll, Op. 75. Danach spielt Lugansky eine Auswahl an Werken von Rachmaninoff: Rachmaninoffs Klaviertranskription von J. S. Bachs Partita Nr. 3 in E-Dur; eine Auswahl an ?tudes-Tableaux (Nr. 1, 2, 4 und 8, Op. 33, und Nr. 5 und 6, Op. 39); Flieder (Op. 21, Nr. 5); Pr?ludium in C-Moll, Op. 23 Nr. 7; und Rachmaninoffs Transkription von Pjotr Iljitsch Tschaikowskis Wiegenlied (Op. 16 Nr. 1). Diese Auff?hrung wurde am 4. Juni 2021 in der Tschaikowski-Konzerthalle in Moskau, Russland, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:40PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt Les Dissonances Ludwig van Beethovens Sinfonie Nr. 4 in B-Dur, Op. 60. Das Werk wurde von Graf Franz von Oppersdorff in Auftrag gegeben, der Beethovens Sinfonie Nr. 2 verehrte und dem Komponisten eine hohe Summe f?r ein ?hnliches Werk bot. Vollendet im Herbst 1806, wurde die Sinfonie erstmals bei einem Privatkonzert in Wien im M?rz 1807 aufgef?hrt. Das Werk wird oft von seinen revolution?ren Vorg?nger und Nachfolger, den Sinfonien Nr. 3 und Nr. 5, ?berschattet. Die Sinfonie Nr. 4 kontrastiert mit ihrer leichten und fr?hlichen Natur zu den beiden genannten Werken. Diese Auff?hrung wurde 2013 in der Op?ra de Dijon, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:40PM</start>
    <finish>10:13PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franck</title>
    <desc>Anl?sslich ihres 80. Geburtstags widmet sich die argentinische Pianistin Martha Argerich dem Repertoire f?r Klavier und Violine in diesem wunderbaren Konzert, das im Ch?teau de Chantilly, Frankreich, aufgezeichnet wurde. Die &quot;Grande Dame&quot; des Klavierspiels wird von verschiedenen renommierten K?nstlern begleitet, unter anderem die Pianisten Evgeny Kissin, Theodosia Ntokou und Cristina Marton-Argerich sowie der Geiger Maxim Vengerov. Das Programm umfasst Dmitri Schostakowitschs Concertino f?r zwei Klaviere Op. 94; Fr?d?ric Chopins Impromptu Nr. 3 Op. 51, Polonaise Nr. 6 Op. 53 &quot;Heroisch&quot; und Walzer Nr. 6 Op. 64 Nr. 1; Camille Saint-Sa?ns' Polonaise f?r zwei Klaviere Op. 77; C?sar Francks Sonate f?r Violine und Klavier in A-Dur; und Fritz Kreislers Liebesleid und Sch?n Rosmarin. Diese Auff?hrung wurde am 12. Juni 2021 aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:13PM</start>
    <finish>10:41PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:41PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Fidelio (auch &quot;Leonore, oder Der Triumph der ehelichen Liebe&quot; genannt), Op. 72, ist Ludwig van Beethovens einzige Oper. Diese Opernverfilmung von 2018 aus dem schweizer Theater St. Gallen basiert auf der gefeierten B?hneninszenierung der Oper von Jan Schmidt-Garre. Dirigent Otto Tausk dirigiert das Sinfonieorchester und den Chor des St. Gallen-Theaters, sowie eine Reihe wunderbarer Solisten. Das filmische und musikalische Spektakel spielt sich im bezaubernden B?hnenbild von Nikolaus Webern ab und setzt sich zusammen aus diversen Auff?hrungen, die diesen Film zu einem einzigartigen visuellen Erlebnis machen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:02AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Berlioz - Les Troyens</title>
    <desc>Opera in cinque atti (1890) su libretto di Berlioz tratto dall'Eneide - con L.Ryan, G.Viviani, G.Giuseppini - Orquestra de la Comunitad Valenciana - V.Gergiev, dir. - La Fura dels Baus, reg. (Valencia, 2009).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/f7e8afca-4255-444e-9d65-ed21ce664567/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=cfe908c2816b80c9527e9b4ad0abb6f8</image>
    <start>11:30PM</start>
    <finish>03:30AM</finish>
    <date>02 June 2025</date>
  </channel>
</tv>
