<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Antonello Manacorda leitet das Orchester und den Chor des Teatro La Fenice in einer Auff?hrung von Wolfgang Amadeus Mozarts geliebtem Singspiel Die Zauberfl?te. Es enth?lt einige wundervolle Arien, etwa die ber?hmte &quot;Der H?lle Rache kocht in meinem Herzen&quot;, eine virtuose Arie der K?nigin der Nacht, gesungen von der russischen Koloratursopranistin Olga Pudowa. Zu den Solisten geh?ren Goran Juri?, Antonio Poli, Ekaterina Sadownikowa, Alex Esposito und Caterina di Tonno. Diese Auff?hrung wurde 2015 im Teatro la Fenice di Venezia in Venedig, Italien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>10:36PM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Stravinsky</title>
    <desc>Iv?n Fischer dirigiert das Budapest Festival Orchestra in einem Konzert, das 2015 in der B?la Bart?k National Concert Hall in Budapest, Ungarn, aufgenommen wurde. Das Konzert beginnt mit Prokofjews Ouvert?re ?ber hebr?ische Themen, Op. 34. Danach tritt Thomas Zehetmair als Soloviolinist in Prokofjews Violinkonzert Nr. 2, Op. 63 auf. Im zweiten Teil des Konzerts erklingen Werke von Strawinsky, darunter Musik f?r das Ballett &quot;Jeu de cartes&quot; (1937) und die Feuervogel-Suite Nr. 2 (1919). Jeu de cartes ist eines von Strawinskys neoklassischen Werken und besteht aus drei Teilen ('deals'). Die Feuervogel-Suite Nr. 2 basiert auf der Musik des gleichnamigen Balletts, das f?r die Ballets Russes von Sergej Diaghilew geschrieben und 1910 in Paris uraufgef?hrt wurde.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:36PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Les Bains Macabres</title>
    <desc>Der franz?sische Komponist Guillaume Connesson (*1970) f?gt seinem bereits beeindruckenden musikalischen Oeuvre stetig neue Werke hinzu. Seine j?ngste Kreation ist die Oper &quot;Les bains macabres&quot;. F?r diese romantische zeitgen?ssische Thriller-Oper arbeitete er eng mit dem Librettisten Olivier Bleys (*1970) zusammen, einem erfolgreichen franz?sischen Autor, der bereits Dutzende von Romanen verfasst hat. Das Ergebnis ist eine r?tselhafte Erz?hlung mit Film-Noir-Soundtrack ?ber die makabren 'Bains Terminus': Kranke G?ste, die hierher kommen, um sich im wohltuenden Wasser der B?der auszuruhen, verlassen den mysteri?sen Ort nie mehr. Als die Polizei von Pool die r?tselhaften Todesf?lle untersucht, stellt sich heraus, dass Leben und Tod nicht so gradlinig voneinander getrennt sind wie erwartet... In dieser Produktion vom Februar 2020 ?bernimmt die Sopranistin Sandrine Buendia die Rolle der C?lia und der Bariton Romain Dayez den Math?o. Dirigent Arie van Beek dirigiert das Orchestre des Frivolit?s Parisiennes in einer Performance unter der Regie von Florent Siaud.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:11AM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Jerusalem International Chamber Music Festival</title>
    <desc>Das Jerusalem International Chamber Music Festival ist bekannt f?r ein au?ergew?hnliches Repertoire sowie das einmalige Aufeinandertreffen von erstklassigen Solisten, die sich in der Regel nicht auf einer B?hne treffen. Das Festival hat einen unglaublichen Erfolg mit Konzerten in ausverkauften Hallen. Dieses Programm pr?sentiert die Highlights des Festivals 2008, deren Thema eine Erforschung des &quot;Nationalgeistes&quot; in der Musik war.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:11AM</start>
    <finish>03:38AM</finish>
    <date>29 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Dvo??k</title>
    <desc>Maestro Iv?n Fischer dirigiert das Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino in einem fesselnden Konzertprogramm mit Werken von Wolfgang Amadeus Mozart und Anton?n Dvo??k. Er?ffnet wird das Programm mit Mozarts Sinfonie Nr. 34 in C-Dur, KV 338. Diese Sinfonie, die im Sommer 1780 komponiert wurde, war die letzte, die Mozart in Salzburg als Hofmusiker schrieb. Die Sinfonie besteht aus drei S?tzen. Die beiden ?u?eren S?tze sind energiegeladen und enthalten Fanfaren und mitrei?ende Themen; der zweite Satz hingegen ist ruhig und ausschlie?lich f?r Streicher geschrieben. Das n?chste Werk im Programm ist Dvo??ks Sinfonie Nr. 7 in d-Moll, Op. 70, die im M?rz 1885 vollendet wurde. Die Urauff?hrung fand einen Monat sp?ter in London statt und wurde vom Komponisten selbst dirigiert. Wie viele andere Werke aus dieser Zeit ist die Sinfonie in einem dramatischeren und dunkleren Stil geschrieben, was im Kontrast zu den meisten anderen Werken des Komponisten steht. Diese Auff?hrung wurde am 29. Januar 2021 im Teatro del Maggio Musicale Fiorentino in Florenz, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:38AM</start>
    <finish>04:20AM</finish>
    <date>29 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Johann Sebastian Bach probably wrote this set of six Sonatas for Violin and Harpsichord during his time as chapel master in K?then. Presumably, he wrote these sonatas for Prince Leopold and later adapted them for further use in Leipzig. Maybe this is why these pieces are well playable for amateurs, while every sonata still has the finesse that can offer a challenge to professional musicians. The different pieces are meant to be a set, just like the Brandenburg concertos.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:20AM</start>
    <finish>04:33AM</finish>
    <date>29 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Dvo??k</title>
    <desc>Andris Nelsons pr?sentiert gemeinsam mit seiner damaligen Frau, der gro?en Sopranistin Kristine Opolais, und dem Gewandhausorchester Leipzig ein Antonin Dvo??k gewidmetes Programm. Opolais sing die Melodien, die der Komponist in allen Schichten seiner Musik versteckt hat, mit zarten, warmen und weichen Klangfarben. Nelsons' Tempi bleiben ruhig und entspannt, so dass sich die allgegenw?rtige Sch?nheit von Dvo??ks Musik entfalten und das Gewandhaus in seiner G?nze durchfluten kann. Das Programm beginnt mit Othello, einer Konzertouvert?re f?r Orchester, Op. 93. Opolais interpretiert das &quot;Lied an den Mond&quot; aus Rusalka und &quot;Lieder, die mir meine Mutter beigebracht hat&quot; aus Zigeunerlieder, Op. 55/4. Es folgen die Polonaise und &quot;O, marno, marno to je&quot; aus Rusalka und &quot;Dobr?! J? mu je d?m!... Jak je mi?&quot; aus der Oper Dalibor von Smetana. Das Konzert schlie?t mit einer Auff?hrung von Dvo??ks Symphonie Nr. 9 in e-Moll, Op. 95 (&quot;Aus der Neuen Welt&quot;). Aufgezeichnet im Gewandhaus zu Leipzig im Mai 2017.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:33AM</start>
    <finish>04:47AM</finish>
    <date>29 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Telemann</title>
    <desc>Der Film Jaroussky singt Bach &amp; Telemann ist das Portrait eines ganz besonderen S?ngers ? und das zweier au?ergew?hnlicher Komponisten. Wenn Philippe Jaroussky mit seiner Engelsstimme, die fast zeitlos scheint und nicht in einen Epoche oder ein Jahrzehnt geh?rt, St?cke von Telemann und Bach singt, wird klar, dass ihre Musik ?ber die Jahrhunderte nichts von ihrer puren emotionale Kraft und Reinheit verloren hat. Der Film beinhaltet die Auff?hrungen von Telemanns Jesus liegt in den letzten Z?gen und die Symphonie aus der Brockes-Passion sowie Der am ?lberg zagende Jesus und Bachs Symphonie aus Ich hatte viel Bek?mmernis und Ich habe genug.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:47AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>29 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Aleeksander Madzar und das Royal Philharmonic Orchestra spielen unter der Leitung von Andre Previn Mozarts 27.Klavierkonzert, KV 595, aufgenommen im Wiener Schloss Sch?nbrunn. Im Jahr 1791, wenige Monate bevor sein kurzes Leben so schmerzvoll und unerwartet zu Ende ging, widmete sich Mozart wieder dem Kompositionsstil, der ihm wohl am ehesten entsprach: das Konzert f?r Klavier und Orchester. Man w?rde erwarten, dass unter den schwierigen Umst?nden vor Mozarts Tod ein ernstes und schwerm?tiges letztes Klavierkonzert entstehen w?rde, doch dieses Werk ist ganz und gar positiv und erhebend. Mozart erfreut sein Publikum mit einem gef?hlvollen Kinderlied, das die Freuden der Jugend und des Fr?hlings heraufbeschw?rt. Vielleicht eine Erinnerung an die ruhigen Tage, als das brillante Wunderkind erstmals Geschmack daran fand, ein &quot;Mozart on Tour&quot; zu sein.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:35AM</finish>
    <date>29 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>First Snow</title>
    <desc>&quot;Salvatoris Hodie&quot; ist eines der ?ltesten bekannten Weihnachtslieder und ?ltesten schriftlichen Werke f?r vier Stimmen ?berhaupt. Magister Perotinus schrieb es im 12. Jahrhundert nieder. Heute er?ffnet es das stimmungsvolle Weihnachtskonzert der Br?sseler Philharmoniker mit dem Titel 'First Snow'. Doch Dirigent Bo Holten versteht sich nicht nur auf die 'Ars Antiqua'. Das Programm umfasst auch zwei zeitgen?ssische St?cke, basierend auf Texten des isl?ndischen Dichters Gunnar Gunnarsson (1889-1975). Ein paar handverlesene Perlen polnischer und franz?sischer Weihnachtslieder runden das erbauliche Konzert ab.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:35AM</start>
    <finish>07:19AM</finish>
    <date>29 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tschaikowski</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung f?hrt Les Dissonances die Symphonie Nr. 4 in f-Moll, Op. 36 von Pjotr Iljitsch Tschaikowski auf. Der Komponist schrieb die Symphonie zwischen 1877 und 1878 und widmete sie Nadezhda von Meck ? einer au?erordentlich reichen Witwe und gro?en Bewunderin der Musik Tschaikowskis, die der Komponist als &quot;meine beste Freundin&quot; bezeichnete. Der Komponist erkl?rte in seinen Briefen, dass die Symphonie eine Charakterisierung des Schicksals ist. Das Werk beginnt mit einem kraftvollen Motiv in den H?rnern und Fagotten, das das Schicksal repr?sentiert. Der zweite Satz dr?ckt Melancholie aus, der dritte pr?sentiert 'fl?chtige Bilder, die durch den Kopf gehen, wenn man ein wenig Wein getrunken hat'. Obwohl das 'Schicksals'-Motiv gegen Ende des letzten Satzes wieder auftaucht, hat der Satz einen festlichen Charakter. Diese Auff?hrung wurde 2016 in La Cit? de la musique aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:19AM</start>
    <finish>08:09AM</finish>
    <date>29 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Erste Runde: Karoline Podolak. Die Sopranistin Karoline Podolak (Polen, 1993) singt in der ersten Runde der Voice Edition des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Je suis Titania&quot; aus &quot;Mignon&quot; von Ambroise Thomas, &quot;Pie?? Roksany&quot; aus Karol Szymanowskis &quot;Kr?l Roger&quot; und &quot;Ombre l?g?re&quot; aus Giacomo Meyerbeers &quot;Le pardon de Plo?rmel&quot;. Diese Auff?hrung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:09AM</start>
    <finish>08:26AM</finish>
    <date>29 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Chopin</title>
    <desc>Roberto Prosseda (1975) spielt Mozarts 5. Klaviersonate und vier Impromptus, Op. 90 von Franz Schubert. Prosseda bringt das Konzert mit einer Interpretation des technisch anspruchsvollen Ballade No. 4, Op. 52 von Chopin zu einem kr?nenden Abschluss. Er ist besonders f?r seine Interpretationen einiger k?rzlich entdeckter Werke von Mendelssohn und seine 9-teilige CD-Serie ?ber Klavierwerke des Komponisten bekannt. Seit 2012 gibt der Italiener zudem Lehrkonzerte mit dem klavierspielenden Roboter TeoTronico. Sein Ziel ist es dabei, den Unterschied zwischen der direkten Umsetzung des Roboters und der menschlichen Interpretationskunst zu verdeutlichen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:26AM</start>
    <finish>08:39AM</finish>
    <date>29 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:39AM</start>
    <finish>09:03AM</finish>
    <date>29 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mestiere Teatro</title>
    <desc>Un viaggio alla scoperta di quanti nei teatri, lontano dalla ribalta, in ufficio, nei laboratori, dietro le quinte, nella buca, lavorano per la riuscita e il successo di uno spettacolo. A cura di Paolo Gavazzeni.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>08:15PM</start>
    <finish>08:45PM</finish>
    <date>28 July 2025</date>
  </channel>
</tv>
