<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung f?hrt Les Dissonances Johannes Brahms' Symphonie Nr. 4 in e-Moll, Op. 98 auf. Brahms vollendete seine letzte Symphonie im Jahr 1885. Er selbst dirigierte die erfolgreiche Premiere im Oktober desselben Jahres in der deutschen Stadt Meiningen. Der finale Satz der Symphonie ist eine Chaconne, eine Variationsform, die die Faszination des Komponisten f?r Barockmusik widerspiegelt. In diesem Satz entlehnte Brahms ein 8-taktiges Thema aus J. S. Bachs Kantate 'Nach dir, Herr, verlanget mich', BWV 150. Der Satz beginnt mit dem Thema und pr?sentiert dann eine Reihe von Variationen, alle basierend auf dem gleichen wiederholten Thema im Bass. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Op?ra de Dijon, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>08:45PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bruckner</title>
    <desc>Dirigent Franz Welser-M?st leitet das Cleveland Orchestra in einem Konzertprogramm um Bruckners 7. Sinfonie, einem St?ck von bezeichnender Wichtigkeit im Gesamtwerk des Komponisten. Anton Bruckners 7. war die Sinfonie, mit der ihm endlich der Durchbruch als angesehener K?nstler gelang. Sie gilt bis heute als eines seiner beliebtesten Werke. Das Werk orientiert sich am klassischen Sinfonieformat, bestehend aus vier S?tzen, deren Herzst?ck ein ausgedehntes und gef?hlvolles Adagio ist. Aufgenommen 2008 in der Severance Hall in Cleveland, Ohio.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:45PM</start>
    <finish>09:57PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Smetana</title>
    <desc>Waldb?hne 2016: Die georgische Geigerin Lisa Batiashvili und der Qu?becer Dirigent Yannick N?zet-S?guin f?hren mit den Berliner Philharmonikern ein wunderbares Konzert auf. Zusammen zeigen sie ein durchweg tschechisches Programm! Deutschland, ?sterreich und Italien kommen einem in den Sinn, wenn man an gro?e, klassische Komponisten denkt, aber auch die tschechische Republik hat herausragende Komponisten und wunderbare klassische Musik hervorgebracht. Zum Beispiel Dvor?k, Bed?ich Smetana, Leo? Jan??ek und Bohuslav Martin?. Das Konzert beginnt mit Smetanas ber?hmter Moldau aus M? vlast. Lisa Batiashvili spielt Dvor?ks Violinkonzert in a-Moll, den Hauptteil des Abends bildet Dvor?ks 6. Sinfonie.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:57PM</start>
    <finish>10:10PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Finale: Valerie Eickhoff. Die Mezzosopranistin Valerie Eickhoff (Deutschland, 1996) singt im Finale der Arienkategorie des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Deh, per questo istante solo&quot; aus Wolfgang Amadeus Mozarts Oper &quot;La clemenza di Tito&quot;, &quot;Vois sous l'archet fr?missant&quot; aus Jacques Offenbachs Oper &quot;Hoffmanns Erz?hlungen&quot; und &quot;Una voce poco fa&quot; aus Gioachino Rossinis Oper &quot;Der Barbier von Sevilla&quot;. Begleitet wird sie vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:10PM</start>
    <finish>10:30PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Chopin</title>
    <desc>Die in der Ukraine geborene Pianistin Inna Faliks spielt Frederic Chopins Polonaise-Fantaisie Op. 61. Aufgenommen in der Nicols Concert Hall in Evanston, Illinois, USA. Faliks hat sich als eine der kommunikativsten und poetischsten K?nstlerinnen ihrer Generation etabliert. Die Polonaise-Fantaise widmete Chopin Mme. A. Veyret, geschrieben und ver?ffentlicht wurde sie 1846.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:30PM</start>
    <finish>10:43PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:43PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Verdi</title>
    <desc>Roberto Abbado dirigiert die Filarmonica Arturo Toscanini, den Coro del Teatro Regio di Parma und vier Gesangssolisten in einer herausragenden Auff?hrung von Giuseppe Verdis Messa da Requiem, aufgezeichnet im Parco Ducale di Parma in Italien w?hrend des Festival Verdi 2020. Die Solisten sind Sopranistin Eleonora Buratto, Mezzosopranistin Anita Rachvelishvili, Tenor Giorgio Berrugi und Bass Roberto Tagliavini. Als 1868 sein Komponistenkollege Gioachino Rossini starb, schlug Verdi vor, eine &quot;Messa per Rossini&quot; zu dessen Ehren zu komponieren, die von ihm selbst und mehreren anderen italienischen Komponisten geschrieben werden sollte. Verdi schrieb den abschlie?enden Satz, &quot;Libera me&quot;. Als die Premiere abgesagt wurde, wurde das Projekt auf Eis gelegt. Als einige Jahre sp?ter der italienische Dichter Alessandro Manzoni verstarb, nahm Verdi seinen Plan wieder auf, ein Requiem zu komponieren ? diesmal zu Ehren des Dichters, den er so sehr bewunderte. Als Opernkomponist wusste Verdi besser als jeder andere, wie man das Werk dramatisch gestaltet, was in der ?berarbeiteten Version seines &quot;Libera me&quot; deutlich wird. Besonders herausragend ist das ber?hmte, kraftvolle &quot;Dies Irae&quot;, das die Schrecken des J?ngsten Gerichts darstellt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>12:37AM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Waldb?hne 2000</title>
    <desc>Unter dem Motto &quot;Rhythm and Dance&quot; schuf Kent Nagano eines der aufregendsten Programme, die die Berliner Philharmoniker auf der Waldb?hne spielten, mit einer Kombination aus bekannter und eher ungew?hnlicher Musik aus dem 20. Jahrhundert.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:37AM</start>
    <finish>02:46AM</finish>
    <date>16 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>I concerti per violino di Mozart - 3</title>
    <desc>Valery Gergiev dirige il Concerto per violino n.3 (1775) in sol magg. Kv216 di Wolfgang Amadeus Mozart - con Alexandra Conunova, vl. - Muenchner Philharmoniker - V. Gergiev, dir. (Monaco, 2016).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/5c493e1d-4720-495a-accc-7acbb2fffab0/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=1fe0b7dbfe2b64ea08d8cf89a9a8658f</image>
    <start>08:15PM</start>
    <finish>10:30PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
</tv>
