<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tschaikowsky</title>
    <desc>Conrad van Alphen dirigiert Sinfonia Rotterdam in einer Auff?hrung von Pjotr Iljitsch Tschaikowskys Ouvert?ren-Fantasie &quot;Romeo und Julia&quot;. Van Alphen gr?ndete Sinfonia Rotterdam im Jahr 2000. Unter seiner passioniert engagierten Leitung hat sich dieses Orchester zu einem der bekanntesten Orchester der Niederlande entwickelt. Tschaikowsky basierte seine Komposition auf Shakespeares ber?hmtem St?ck &quot;Romeo und Julia&quot;. Nachdem er 1870 eine erste Fassung von Romeo und Julia fertiggestellt hatte, schrieb Tschaikowsky Teile der Komposition zweimal um und vollendete die dritte und endg?ltige Fassung zehn Jahre sp?ter. Die Ouvert?re-Fantasie beginnt mit einer langsamen Einleitung, die haupts?chlich von den Klarinetten und Fagotten gef?hrt wird. Die Komposition wird von ihrem ber?hmten Liebesthema dominiert, das die Liebe zwischen Romeo und Julia darstellt. Dieses wundersch?ne Thema wird in der ersten H?lfte des St?ckes eingef?hrt, gespielt vom Englischhorn und den Bratschen, und kehrt in verschiedenen Abschnitten der Komposition wieder. Am Ende erklingt das Liebesthema in Moll, wodurch das tragische Element der Geschichte der beiden Liebenden betont wird.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:31PM</start>
    <finish>07:53PM</finish>
    <date>22 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:53PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>22 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Die Berthollet Schwestern in Paris</title>
    <desc>F?r dieses au?ergew?hnliche Recital, das 2019 im Th??tre des Champs-?lys?es aufgenommen wurde, werden Camille (Cello) und Julie Berthollet (Violine) von dem Pianisten Guillaume Vincent und dem Ensemble Appassionato unter der Leitung von Mathieu Herzog begleitet. Die beiden musikalischen Schwestern haben ein genre- und epochen?bergreifendes Repertoire ausgew?hlt, um die Ausdruckspalette von Violine und Cello zu erkunden, vom Barock eines Vivaldi bis zu den jazzigen T?nen eines Django Reinhardt und St?phane Grapelli. Auf dem Programm stehen u.a. Brahms Ungarische T?nze Nr. 5 und Nr. 6, Karl Jenkins' Palladio, &quot;Theme from Forrest Gump&quot; von Alan Silvestri, Schumanns Klavierquintett op. 44, The Red Violin von Corigliano, Ungarische Rhapsodie, op. 68 von Popper, Minor Swing von Reinhardt/Grappeli und Cs?rd?s von Monti.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:43PM</finish>
    <date>22 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schumann</title>
    <desc>Nachdem er alle 32 Klaviersonaten von Ludwig van Beethoven aufgenommen hatte, um den 250. Geburtstag des Komponisten zu feiern, entschied sich Riccardo Schwartz dazu, Soloklavierwerke von Robert Schumann aufzunehmen. In dieser Auff?hrung stellt Schwartz Schumanns Novelletten, Op. 21, vor. Das Werk ist ein Zyklus von acht Klavierst?cken, die oft einzeln aufgef?hrt werden. Das Werk ist Adolph Henselt, einem Pianisten, gewidmet. Schumann komponierte die St?cke zwischen Januar und April 1838, gleichzeitig mit Kinderszenen, Op. 18, und Kreisleriana, Op. 16. Novelletten ist der umfangreichste, aber auch der am wenigsten bekannte seiner Klavierzyklen. Der gefeierte italienische Pianist Riccardo Schwartz (1986) hatte das Privileg, als Solist mit vielen weltbekannten Dirigenten aufzutreten, darunter Gustav Kuhn und Yuri Temirkanov. Zu seinen gefeierten Auftritten z?hlen Rezitals und Konzerte f?r Klavier und Orchester in vielen renommierten Konzerthallen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:43PM</start>
    <finish>10:31PM</finish>
    <date>22 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Telemann</title>
    <desc>Der Film Jaroussky singt Bach &amp; Telemann ist das Portrait eines ganz besonderen S?ngers ? und das zweier au?ergew?hnlicher Komponisten. Wenn Philippe Jaroussky mit seiner Engelsstimme, die fast zeitlos scheint und nicht in einen Epoche oder ein Jahrzehnt geh?rt, St?cke von Telemann und Bach singt, wird klar, dass ihre Musik ?ber die Jahrhunderte nichts von ihrer puren emotionale Kraft und Reinheit verloren hat. Der Film beinhaltet die Auff?hrungen von Telemanns Jesus liegt in den letzten Z?gen und die Symphonie aus der Brockes-Passion sowie Der am ?lberg zagende Jesus und Bachs Symphonie aus Ich hatte viel Bek?mmernis und Ich habe genug.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:31PM</start>
    <finish>10:44PM</finish>
    <date>22 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:44PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>22 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Puccini</title>
    <desc>Dirigent Eivind Gullberg Jensen leitet das Orchester und den Chor der Nationaloper Oslo in einer Inszenierung von Puccinis La Boheme. Die Produktion steht unter der Regie von Stefan Herheim und fand 2012 an der Norwegischen Nationaloper in Oslo statt. Zu den Solisten geh?ren Marita S?lberg (Mimi), Diego Torre (Rodolfo), Vasily Ladyuk (Marcello) und Jennifer Rowley (Musetta). Regisseur Stefan Herheim selbst sagte zu dieser Inszenierung: &quot;Indem wir La Boh?me mit dieser neuen Produktion in die heutige Zeit versetzen, hoffen wir, die unmittelbare Suggestionskraft und Bedeutung, die dieses Werk einst hatte, wiederzubeleben.&quot; Die Handlung der Oper, die auf Henry Murgers autobiografischen &quot;Sc?nes de la vie de Boh?me&quot; basiert, wurde auf das Wesentliche reduziert, so dass eine eher schnelllebige Geschichte entstand, die dennoch Raum f?r einige der gr??ten Arien l?sst, die der ber?hmte italienische Komponist Puccini je schrieb.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/40/4a/6177d8d98189652ccb4a40ec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2121,1191),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:05AM</finish>
    <date>22 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Die Berliner Philharmoniker in Tokio</title>
    <desc>Die Berliner Philharmoniker sind eines der besten Orchester der Welt. Ihr Ruhm reicht sogar bis nach Japan! Keine ?berraschung, dass dieses Konzert, das 2000 unter der Leitung von Mariss Jansons in der wunderbaren Suntory Hall in Tokio gespielt wurde, ein so gro?er Erfolg war! Auf dem Programm: Anton?n Dvo??ks 8. Sinfonie, Carl Maria von Webers Ouvert?re zur Oper &quot;Oberon&quot; und Dimitri Schostakowitschs Violinkonzert ? mit der Starviolinistin Hilary Hahn.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:05AM</start>
    <finish>02:45AM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Das Europakonzert fand 2007 anl?sslich des 125. Jubili?ums in der Heimat der Berliner Philharmoniker, der Hauptstadt Deutschlands statt. Unter dem Motto &quot;Das Jahr 1882&quot; interpretiert das gefeierte Orchester unter der Leitung von Dirigent Sir Simon Rattle Brahms' &quot;Konzert f?r Violine, Cello und Orchester&quot;, sowie dessen 4. Sinfonie und Wagners &quot;Prel?de des Ersten Aktes&quot; aus Parsifal. Letzteres war 1913 unter der Leitung von Dirigent Alfred Hertz Teil der ersten professionellen Tonaufnahme des Orchesters. Die Solisten der Performance, Lisa Batiashvili (Violine) und Truls M?rk (Cello) sind gleicherma?en junge und gefeierte Virtuosen, die heute regelm??ig in Begleitung der besten Orchester Weltweit auftreten. Das &quot;Kraftwerk und Kabelwerk Oberspree&quot;&quot; diente f?r dieses Konzert als ungew?hnlicher Konzertsaal des Orchesters. Es gilt als eines der beeindruckendsten historischen Geb?ude des 19. Jahrhunderts in Berlin und seine beeindruckende Atmosph?re erschafft in Kombination mit den Kl?ngen von Brahms und Wagner eine Gef?hl der totalen musikalischen Hingabe.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:45AM</start>
    <finish>03:31AM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Im Jahre 1722, in seiner K?thener Zeit, ver?ffentlichte Johann Sebastian Bach ein Buch mit Pr?ludien und Fugen in allen 24 Dur- und Moll-Tonarten. Diese Sammlung wurde unter dem Titel &quot;Das Wohltemperierte Klavier, Buch I, BWV 846-869&quot; bekannt. Zwei Jahrzehnte sp?ter stellte Bach in Leipzig ein weiteres Buch zusammen: &quot;Das Wohltemperierte Klavier, Buch II, BWV 870-893&quot; f?r Klavier, aber auch f?r Cembalo, Klavichord und Orgel. Obwohl die St?cke nicht spezifisch f?r ein Instrument geschrieben wurden, z?hlen sie zu den bedeutendsten Werken in der Geschichte der westlichen Klassischen Musik. In dieser Aufnahme von 2010 aus dem Palau G?ell in Barcelona spielt Joanna MacGregor die Pr?ludien und Fugen 13 bis 24 (BWV 858-869) aus Bachs Wohltemperiertem Klavier, Buch I.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:31AM</start>
    <finish>03:44AM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>J. S. Bachs Sechs Brandenburgischen Konzerte geh?rt zu seinen bekanntesten Werken. Der Komponist schrieb diese zwischen 1711 und 1720 und widmete sie 1721 Christian Ludwig, Markgraf von Brandenburg. Zu ihrem 300-j?hrigen Jubil?um nahmen der tschechische Cembalist und Dirigent V?clav Luks und das renommierte Barockensemble Collegium 1704 sechs Brandenburgischen Konzerte auf historischen Instrumenten auf. Die Konzerte basieren auf der italienischen Form des Concerto grosso, bei der eine Gruppe von Soloinstrumenten einem gro?en Ensemble gegen?bersteht. Bachs Brandenburgische Konzerte zeichnen sich durch bemerkenswerte Kombinationen von Soloinstrumenten und virtuosen Soli aus. Bei dieser Auff?hrung im Spiegelsaal des K?thener Schlosses pr?sentieren Luks und sein Collegium 1704 Bachs Brandenburgisches Konzert Nr. 6 in B-Dur, BWV 1051. Im Gegensatz zu den anderen Konzerten gibt es in diesem St?ck keine Geigen. Stattdessen stehen die tieferen Saiten im Mittelpunkt, unterst?tzt vom Cembalo.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:44AM</start>
    <finish>03:59AM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Debussy: Schubert u. a. Die Mezzosopranistin Ekaterina Chayka-Rubinstein (Deutschland, 1998) und Pianistin Maria Yulin (Israel, 1988) f?hren &quot;Colloque sentimental&quot; aus Claude Debussys &quot;F?tes galantes II&quot; auf; &quot;Die Geister am Mummelsee&quot; aus Hugo Wolfs &quot;M?rike-Liedern&quot;; &quot;Bei dir allein&quot; aus Franz Schuberts &quot;Vier Refrainliedern&quot;, D. 866; Bart Vismans &quot;Vermeers Gold&quot;; &quot;La fleur qui va sur l'eau&quot; aus Gabriel Faur?s &quot;Trois melodies&quot;, Op. 85; &quot;Dance of the moon in Santiago&quot; aus George Crumbs &quot;Sun and Shadow&quot; (Spanish Songbook II); und &quot;Den' li tsarit?&quot; (Ist der Tag schon angebrochen?) aus Pjotr Iljitsch Tschaikowskis &quot;Sieben Romanzen&quot;, Op. 47 beim Halbfinale der International Vocal Competition 2021 ? Lied Duo. Diese Auff?hrung wurde im Het-Noordbrabants-Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:59AM</start>
    <finish>04:27AM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:27AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Solist Malcolm Frager spielt Mozarts 5. Klavierkonzert, KV 175. Dieses Werk enth?lt kontrapunktische Elemente, ein Stil, den Mozart unter dem Einfluss Martinis' perfektioniert haben muss. Das Konzert fand im Teatro Bibiena in Mantua statt. Das Orchestra della Radiotelevisione della Svizzera wird von Marc Andreae dirigiert.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:27AM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>J. S. Bach</title>
    <desc>Dieses Konzert zeigt Herbert Blomstedt, wie er zum letzten Mal in seiner Position als Kapellmeister das Gewandhausorchester und den Kammerchor auf dem Leipziger Bachfest 2005 leitet. Nach sieben erfolgreichen Jahren in Leipzig interpretiert der Maestro J. S. Bachs Hohe Messe in h-Moll (BWV 232), eines der bedeutendsten Kirchenmusikst?cke aller Zeiten. Ruth Ziesak (Sopran), Anna Larsson (Alt), Christoph Genz (Tenor) und Dietrich Henschel (Bass) sind die Solisten der Performance. Die Messe ist eine musikalische Vertonung des vollst?ndigen Ordinarium des lateinischen Messetextes und eines der letzten Werke, das Bach in dem Jahr vor seinem Tod 1750 vollendete. Blomstedts Interpretation des Werkes ist entworfen und umgesetzt auf dem h?chsten musikalischen Niveau, auf den Punkt gebracht mit einer grenzenlos lebhaften Performance. Seit 1999 gilt das Leipziger Bachfest als das gr??te Festival der Welt, das das Werk Johann Sebastian Bachs zelebriert und ehrt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:27AM</start>
    <finish>07:27AM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Der amerikanische Dirigent Leonard Slatkin leitet das Orchestre National de Lyon in einem Konzert, das 2014 im Auditorium de Lyon aufgenommen wurde. Das Konzert ?ffnet mit William Bolcoms Circus Ouverture, die speziell f?r Slatkins 70. Geburtstag komponiert wurde. Im Anschluss interpretiert das Orchester Beethovens Tripelkonzert in C, Op. 56 in einer Kollaboration mit den Solistinnen Olga Kern (Klavier), Baibe Skride (Violine) und Sol Gabetta (Cello). Das Werk ist das einzige Konzert, das Beethoven jemals f?r mehr als ein Soloinstrument vollendet hat. Das Konzert kommt schlie?lich mit Ravels beliebter Orchestrierung von Mussorgskys Bilder einer Ausstellung zu einem kr?nenden Abschluss.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:27AM</start>
    <finish>08:09AM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Erste Runde: Natalie Image. Die Sopranistin Natalie Image (Kanada, 1992) singt in der ersten Runde der Voice Edition des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Exsultate jubilate ? Allegro&quot; aus Wolfgang Amadeus Mozarts Motette &quot;Exsultate, jubilate&quot; (K. 165), die Arie des Schneefl?ckchens aus Nikolai Rimski-Korsakows Oper &quot;Schneefl?ckchen&quot; und &quot;Que vois-je l?? ? Ah! Je ris de me voir si belle en ce miroir!&quot; aus &quot;Faust&quot; von Charles Gounod. Diese Auff?hrung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:09AM</start>
    <finish>08:25AM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Chopin</title>
    <desc>Roberto Prosseda (1975) spielt Mozarts 5. Klaviersonate und vier Impromptus, Op. 90 von Franz Schubert. Prosseda bringt das Konzert mit einer Interpretation des technisch anspruchsvollen Ballade No. 4, Op. 52 von Chopin zu einem kr?nenden Abschluss. Er ist besonders f?r seine Interpretationen einiger k?rzlich entdeckter Werke von Mendelssohn und seine 9-teilige CD-Serie ?ber Klavierwerke des Komponisten bekannt. Seit 2012 gibt der Italiener zudem Lehrkonzerte mit dem klavierspielenden Roboter TeoTronico. Sein Ziel ist es dabei, den Unterschied zwischen der direkten Umsetzung des Roboters und der menschlichen Interpretationskunst zu verdeutlichen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:25AM</start>
    <finish>08:38AM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:38AM</start>
    <finish>09:04AM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brasilianische Musik f?r Cello und Klavier VI</title>
    <desc>In this six-part documentary on the life and work of Brazilian composer Heitor Villa-Lobos, director Liloye Boubli takes viewers on a journey through the life and work of this legend of Brazilian classical music. The composer, conductor, cellist, and classical guitarist was born in Rio de Janeiro, Brazil, in 1887. Growing up during a time of immense social change in Brazil ? with the abolishment of slavery in 1888, this was a time of social revolution and far-reaching modernizations ? Villa-Lobos went on to become one of South America's best-known composers of all time.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:04AM</start>
    <finish>09:36AM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rina Sala Gallo Klavierwettbewerb 2022</title>
    <desc>Der internationale Rina Sala Gallo Klavierwettbewerb findet alle zwei Jahre in der italienischen Stadt Monza statt. Er wurde 1947 von der in Monza geborenen Pianistin Rina Sala Gallo und Arturo Benedetti Michelangeli gegr?ndet. Heute ist der Wettbewerb eine der prestigetr?chtigsten kulturellen Veranstaltungen in Monza. Diese Sendung pr?sentiert die 26. Ausgabe des Wettbewerbs und zeigt die besten Auftritte der drei Finalisten, aufgenommen in der Villa Reale di Monza im Oktober 2022. Zuerst spielt Young Sun Choi (S?dkorea, 1991) Ludwig van Beethovens Klaviersonate Nr. 30 in E-Dur, Op. 106. Danach spielt Seunghyuk Na (S?dkorea, 1997) &quot;Oiseaux tristes&quot; und &quot;Alborada del gracioso&quot; aus Maurice Ravels f?nfs?tzigen Suite Miroirs. Anschlie?end spielt Ivan Ba?i? (Serbien, 1996) Franz Liszts Mephisto Walzer Nr. 1. Zum Schluss spielt Choi Claude Debussys Images (Buch I).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:36AM</start>
    <finish>10:43AM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt Les Dissonances Wolfgang Amadeus Mozarts Serenade Nr. 10 f?r Blechbl?ser in B-Dur, K. 361, auch bekannt als die 'Gran Partita'. Die Komposition ist f?r zw?lf Blechbl?ser und Kontrabass geschrieben und besteht aus sieben Teilen. Die Dauer des St?cks ist l?nger als die der anderen Kammermusikwerke des Komponisten. Es ist bemerkenswert, dass Mozart eine gr??ere Instrumentierung gew?hlt hat. Neben den 8 Instrumenten des ?blichen Bl?seroktetts f?gte Mozart zwei Bassetth?rner, zwei zus?tzliche H?rner in F und einen Kontrabass hinzu. Diese Auff?hrung wurde 2015 in der Philharmonie de Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:43AM</start>
    <finish>11:31AM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>PIAM</title>
    <desc>Halbfinale I: Chopin und Scriabin. Der gefeierte Talentscout f?r klassische Musik, Antonio Mormone (1930-2017), lebt als Namensgeber des Premio Internazionale Antonio Mormone (PIAM), der dem Gewinner des gleichnamigen italienischen Musikwettbewerbs verliehen wird, weiter. Die erste Ausgabe dieses Wettbewerbs, der von 2019 bis 2021 an verschiedenen Orten in Mailand stattfand, war dem Klavier gewidmet. Im Rahmen dieses Wettbewerbs f?hrt Micah McLaurin (USA, 1994) Fr?d?ric Chopins Nocturne Op. 27 Nr. 2 und Barcarolle, Op. 60, sowie eine Auswahl von Alexander Scriabins Et?den auf: Op. 42 Nr. 5 und Op. 8 Nr. 11 und Nr. 12. Diese Auff?hrung wurde im Januar 2020 am Teatro EDI Barrio in Mailand aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:31AM</start>
    <finish>11:59AM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Faur?, Wolf u. a. Sopranistin Alisa Fedorenko (Russland, 1999) und Pianist Evgenii Sergeev (Russland, 1986) pr?sentieren &quot;Mandoline&quot; und &quot;? Clym?ne&quot; aus Gabriel Faur?s ?Cinq melodies' &quot;de Venise&quot;, Op. 58; &quot;Lied der Delphine&quot; aus Franz Schuberts ?Zwei Szenen aus dem Schauspiel' &quot;Lacrimas&quot;, D. 857; &quot;Son&quot; (A dream) aus Sergej Rachmaninows ?Sechs Romanzen', Op. 38; &quot;Elfenlied&quot; aus Hugo Wolfs M?rike-Liedern; &quot;Staccato&quot; aus Rodion Shchedrins ?Three solfege exercises'; und Bart Vismans ?Vermeers Gold', zum Halbfinale des Internationalen Gesangswettbewerbs 2021 ? Lied-Duett. Diese Auff?hrung wurde im Het Noordbrabants Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:59AM</start>
    <finish>12:25PM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rimski-Korsakow</title>
    <desc>Der russische Dirigent und Pianist Mikhail Pletnev leitet das Russische Nationalorchester in einem Konzertprogtamm, das ganz der Musik von Rimsky-Korsakov gewidmet ist. Auf dem Programm stehen die Suite f?r Orchester nach der Oper &quot;Das M?rchen von der unsichtbaren Stadt Kitezh und dem M?dchen Fevroniya&quot; und Musikalische Bilder f?r Orchester aus der Oper 'Das M?rchen vom Zaren Saltan'. Zum letzten Werk geh?rt auch der ber?hmte Hummelflug. Aufgenommen im Tschaikowsky-Konzertsaal der Russischen Philharmonischen Gesellschaft im Jahr 2017. Regie: Elena Schnaptchits.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:25PM</start>
    <finish>12:46PM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:46PM</start>
    <finish>01:05PM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart-Festkonzert aus Salzburg</title>
    <desc>Aufgenommen am 27. Januar 2006 ? Wolfgang Amadeus Mozarts 250. Geburtstag ? im Gro?en Festspielhaus Salzburg im Rahmen der Mozartwoche. Thomas Hampson (Bariton), Mitsuko Uchida (Klavier), Gidon Kremer (Violine), Juri Baschmet (Viola), Wiener Philharmoniker; Leitung: Riccardo Muti. Klavierkonzert Nr. 25 C-Dur KV 503 ? Arie des Guglielmo &quot;Rivolgete a lui sguardo&quot; aus &quot;Cos? fan tutte&quot; ? Sinfonia concertante Es-Dur KV 364 ? Symphonie Nr. 35 D-Dur KV 385 &quot;Haffner&quot; ? Rezitativ und Arie des Grafen &quot;Hai gi? vinta la causa; Vedr? mentr'io sospiro&quot; aus &quot;Le Nozze di Figaro&quot; ? Schlu?chor &quot;Heil sei euch Geweihten!&quot; aus &quot;Die Zauberfl?te&quot;.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:05PM</start>
    <finish>03:00PM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Chopin</title>
    <desc>Der italienische Pianist Andrea Molteni (1998) f?hrt Fr?d?ric Chopins Fantaisie in F-Moll, Op. 49 aus. Molteni begann im Alter von sechs Jahren mit dem Klavierspiel. Er absolvierte das Conservatorio di musica Giuseppe Verdi di Como mit Auszeichnung und besonderer Erw?hnung und erhielt einen Masterabschluss Magna cum Laude in Advanced Performance Studies vom Conservatorio della Svizzera Italiana in Lugano. Er trat im Wiener Saal der Universit?t Mozarteum in Salzburg, im Skrjabin-Museum in Moskau, im National Opera Center in New York und an zahlreichen weiteren internationalen Spielst?tten auf. Diese Auff?hrung wurde im Jahr 2022 im Oberlin Conservatory of Music, Ohio, USA, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:00PM</start>
    <finish>03:18PM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>C(h)oeurs</title>
    <desc>Seit Jahren ist das Spannungsfeld zwischen Gruppe und Individuum ein zentrales Thema der Auff?hrungen von Platel. In C(H)?URS, seinem bis dato gr??ten Projekt, untersucht er, wie gef?hrlich angenehm eine Gruppe sein kann. Wie ist die Beziehung zwischen dem progressiven Nationalismus des 19. Jahrhunderts von Verdi und Wagner und der gegenw?rtigen Tendenz mancher L?nder, sich vor ?u?eren Einfl?ssen zu verschlie?en? Platel betrachtet die Emotionen, die sich aus dem Zusammenschluss von Individuen innerhalb von Gruppen ergeben, reflektiert die Dynamik kollektiver Bewegungen und erforscht die Grenze zwischen dem Publikum und dem Individuum. C(H)?URS zeigt gro?artige Chorszenen mit ?ber 80 S?ngern, T?nzern und Musikern und wurde am 12. M?rz 2012 im Teatro Real Madrid uraufgef?hrt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/04/08/4a/6177c45e8189652ccb4a0804.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,6016,3378),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:18PM</start>
    <finish>05:06PM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ravel</title>
    <desc>Die Europakonzerte der Berliner Philharmonie sind mittlerweile Tradition. Seit 1991 feiert das Orchester jedes Jahr seinen Geburtstag am 1. Mai des Jahres 1882 und zelebriert seine Wurzeln in der Alten Welt. Im Jahr 1997 fand das Europakonzert in der K?niglichen Oper von Versailles statt. Abgerundet wird das Konzert von Maurice Ravels Klaviersuite 'Le Tombeau de Couperin', die er in Gedenken an einen im 2. Weltkrieg gefallenen Freund komponierte.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:06PM</start>
    <finish>05:28PM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tschaikowski Sinfonie 2 &amp; Elgar Enigma-Variationen</title>
    <desc>Der Maggio Musicale Fiorentino (Florentiner Musikmai) ist das ?lteste Opern- und Musikfestival Italiens. Es wurde 1933 gegr?ndet, urspr?nglich mit dem Ziel, zeitgen?ssische sowie vergessene Opern zu pr?sentieren. Im Laufe der Jahre hat sich das Spektrum jedoch stark erweitert, und Orchesterkonzerte sind l?ngst ein fester Bestandteil des Festivals. Im Rahmen der Ausgabe 2021, die w?hrend der COVID-19-Pandemie stattfand, dirigiert Sir John Eliot Gardiner das Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino in einem wunderbaren Konzertprogramm, das Pjotr Iljitsch Tschaikowskis Sinfonie Nr. 2 in c-Moll, Op. 17, &quot;Kleinrussische Sinfonie&quot;, und Edward Elgars Variationen ?ber ein Originalthema, Op. 36, besser bekannt als die Enigma-Variationen, umfasst. Tschaikowskis Sinfonie Nr. 2, die 1872 geschrieben wurde, tr?gt den Spitznamen &quot;Kleinrussische Sinfonie&quot;, da der Komponist mehrere Volkslieder aus der ukrainischen Region, die damals oft als &quot;Kleinrussland&quot; bezeichnet wurde, in sein Werk einflie?en lie?. Elgars Enigma-Variationen, die 1899 vollendet wurden, sind ein Orchesterwerk, das ein Thema und vierzehn Variationen umfasst. Diese Auff?hrung wurde 2021 im Teatro del Maggio Musicale Fiorentino in Florenz, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:28PM</start>
    <finish>06:44PM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Die Stimme der Geige</title>
    <desc>Wie l?sst sich die intime Verbindung eines K?nstlers und seines Instrumentes beschreiben? Der weltbekannte Violinist Frank Peter Zimmerman bezeichnet seine 1711 Stradivarius &quot;Lady Inchiquin&quot; als die &quot;Liebe seines Lebens&quot;. Doch wie erlangt ein ehemaliges St?ck Holz solch unsch?tzbaren Wert? Nachdem er das geliebtes Instrument, das der West LB-Bank geh?rte, zur?ckkgeben musste, wendete sich Zimmerman an Martin Schleske, einen Violinmacher, der von Vielen als der &quot;Stradivari des 21. Jahrhunderts&quot; bezeichnet wird. Geschichte der Trennung und Wiedervereinigung des weltweit gefeierten Violinisten Frank Peter Zimmermans und seiner geliebten 1711 Stradivarius ist eng verwoben mit der Suche eines anderen Meisters nach Perfektion: Meister-Violinmacher Martin Schleske bietet Einblicke hinter die Kulissen seiner Arbeit. Dieser Dokumentarfilm befasst sich mit der Reise eines filigranen Instrumentes, von der Werkstatt bis in den Konzertsaal.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:44PM</start>
    <finish>07:36PM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Orchestra Final</title>
    <desc>Dina Ivanova. Dina Ivanova (1994, Russia) performs Franz Liszt's Piano Concerto No. 1 (S124), during the final of the 11th International Franz Liszt Piano Competition, held in TivoliVredenburg, Utrecht 2017. The competition actively presents, develops and promotes piano talents from around the world. In doing so, it has become one of the prominent gateways to the international professional classical music scene for young musicians. The International Franz Liszt Piano Competition was founded in 1986 in the Netherlands and since has built a reputation as one of the world's most prestigious piano competitions.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:36PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>In der Probe</title>
    <desc>Der lettische Maestro Mariss Jansons war einer der weltweit f?hrenden Dirigenten. Von 1979 bis 2000 war er Musikdirektor des Oslo Philharmonischen Orchesters. Unter seiner Leitung etablierte sich das Orchester als Spitzenensemble, tourte ausgiebig und wurde zu einem festen Favoriten bei vielen Festivals weltweit. Es wurde f?r seinen frischen, offenen Klang und Jansons' leidenschaftliche Interpretation der Werke von Dmitri Schostakowitsch, Richard Strauss, Pjotr Iljitsch Tschaikowski und B?la Bart?k gesch?tzt. In dieser Folge von &quot;In Rehearsal&quot; probt Jansons die kraftvolle Suite aus Bart?ks Pantomimenballett Der wunderbare Mandarin mit dem Oslo Philharmonischen Orchester, gefolgt von einer Auff?hrung des St?cks im Oslo Konzerthaus.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/55/d2/a9/68439aea5677e9475ba9d255.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,1280,718),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:06PM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Gluck</title>
    <desc>&quot;Iphig?nie en Tauride&quot; (1779) ist eine tragische Oper des in Deutschland geborenen Komponisten Christoph Willibald Gluck. Das f?r die franz?sische B?hne verfasste Werk wurde im Jahr 1779 mit gro?em Erfolg an der Pariser K?niglichen Musikakademie uraufgef?hrt. Sie spielt in der Zeit nach dem Trojanischen Krieg. Iphig?nie, die von ihrem Vater Agamemnon geopfert werden sollte, wurde von Diana gerettet und nach Tauris gebracht, wo sie zur Hohepriesterin einer G?ttin wurde. Diego Fasolis leitet in dieser Inszenierung das Orchestre National des Pays de la Loire und den Ch?ur d'Angers Nantes Op?ra. Zu den Solistinnen und Solisten geh?ren Marie-Adeline Henry, Charles Rice, S?bastien Droy, Jean-Luc Ballestra und ?lodie Hache. Diese Auff?hrung wurde 2020 im Grand Th??tre d'Angers in Frankreich aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:06PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Nicolai</title>
    <desc>Sir John Falstaff ist ein sehr zerstreuter Mensch. Er kann ?berhaupt nicht mit Geld umgehen und schickt denselben Liebesbrief versehentlich an gleich zwei wohlhabende Damen, Frau Fluth und Frau Reich. Doch der Schwindel fliegt auf. Sie sind sehr ver?rgert und beschlie?en, ihm ein paar Lektionen zu erteilen: So landet er mit einer Ladung Schmutzw?sche in der Thames, dann jagt ihn ein als Frau verkleideter Mann mit einem Besen aus einem Zimmer und schlie?lich wird er zum Gesp?tt der Dorfkinder, als er als Geist verkleidet durch den Wald irrt. Die Oper ist von Otto Nicolai und das Libretto von Hermann Von Mosenthal basiert auf William Shakespeares Theaterst?ck. Aufgef?hrt an der Op?ra Royal de Liege unter der Leitung von Christian Zacharias. Mit Franz Hawlata, Anneke Luyten, Werner Van Mechelen, Sabina Willeit und Laurent Kubla.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:35AM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:30PM</start>
    <finish>08:15PM</finish>
    <date>22 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven - Sinfonia n.7</title>
    <desc>Sinfonia in la maggiore op.92 - Composta nel 1812, venne eseguita per la prima volta l'anno successivo sotto la direzione dell'autore - Wiener Philharmoniker - C.Thielemann, direttore (Vienna, Musikverein - 2009).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/b6e1150f-0924-4621-8f35-41a7613b4d3b/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=1fe0b7dbfe2b64ea08d8cf89a9a8658f</image>
    <start>08:15PM</start>
    <finish>09:00PM</finish>
    <date>22 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Discovering Beethoven - ep.7</title>
    <desc>Christian Thielemann porta alla luce il disegno architettonico della Sinfonia n.7 di Beethoven (1812), opera che punta sull'elemento ritmico - con il musicologo Joachim Kaiser (Musikverein, Vienna - 2010).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/684e2652-1ea0-4ad7-899b-7486cc4aaf7e/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=4abca66ecd600fa94c2a9a520c4a96b8</image>
    <start>09:00PM</start>
    <finish>10:00PM</finish>
    <date>22 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Prokof'ev - Il giocatore</title>
    <desc>Opera in quattro atti (1916) su libretto di F.Dostoevskij - con P.Chen, A.Grigorian, S.Panikkar, V.Urmana, J.F.Gatell - Wiener Philharmoniker - Timur Zangiev, dir. - Peter Sellars, reg. (Festival di Salisburgo, 2024).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/5202757d-71b9-49df-9849-57938531b298/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=cfe908c2816b80c9527e9b4ad0abb6f8</image>
    <start>10:00PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>22 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ravel - Daphnis et Chloe</title>
    <desc>Balletto in un atto in la maggiore per orchestra e coro (1912) firmato dal coreografo M.Fokine - Ballet de l'Opera national du Capitole - Orchestre National du Capitole - M.Pascal, dir. - T.Malandain, cor. (Tolosa, 2022).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/0c5117fd-1f54-47c0-9e5e-82b1db548a42/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=d918748b432b14a4a52b77052c8c073a</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>12:30AM</finish>
    <date>22 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:30AM</start>
    <finish>01:30AM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rimskij Korsakov - Sheherazade</title>
    <desc>Suite sinfonica (1888) del compositore russo, ispiarata alla celebre raccolta di novelle arabe Le Mille e una notte - Orchestra filarmonica di San Pietroburgo - Y.C.Temirkanov, dir. (Annecy, Sainte-Bernadette, 2014).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/a23f3de1-094a-4a00-bce1-8595e3649c7b/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=1fe0b7dbfe2b64ea08d8cf89a9a8658f</image>
    <start>01:30AM</start>
    <finish>02:30AM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Le sinfonie di Schumann - 3</title>
    <desc>Terzo appuntamento dell'integrale delle sinfonie di Robert Schumann - Sinfonia n.3 in Mi bemolle maggiore op.97 detta Renana (1851) - Staatskapelle Dresden - Christian Thielemann, dir. (Tokyo, Suntory Hall - 2019).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/ec39c842-7fb3-44e8-a9a4-e1d541a19932/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=1fe0b7dbfe2b64ea08d8cf89a9a8658f</image>
    <start>02:30AM</start>
    <finish>03:00AM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Stravaganza d'amore! - parte 2</title>
    <desc>Una serata barocca e italiana a Versailles - con L.Desandre, E.Zaicik, L.Richardot, E.Gonzalez Toro, Z.Wilder, N.Brooymans, D.Cornillot - Orchestra e coro Ensemble Pygmalion - R.Pichon, dir. (Parigi, 2019).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>03:00AM</start>
    <finish>04:00AM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach - Suite francese n.3 e n.4</title>
    <desc>Il pianista ungherese Andras Schiff, uno dei piu' autorevoli interpreti viventi della musica di J.S.Bach, si cimenta con le Suites francesi (1717-1722) nella chiesa riformata protestante di Lipsia (Festival di Bach, 2010).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/c8f6e709-7cb1-4097-a2bf-e700d8018470/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=2c1553cc60d266cc9baec15a68d7bbd9</image>
    <start>04:00AM</start>
    <finish>04:30AM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rossini - Ermione</title>
    <desc>Azione tragica in due atti (1819) su libretto di A.L.Tottola - con A.Bartoli, J.D.Florez, V.Yarovaya, E. Scala - Orch. Sinfonica Nazionale della RAI - Michele Mariotti, dir. - Johannes Erath, reg. (Pesaro, ROF - 2024).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/d03632b4-c1ba-48d2-bc01-4ed5a8dc2368/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=cfe908c2816b80c9527e9b4ad0abb6f8</image>
    <start>04:30AM</start>
    <finish>07:00AM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven - Quartetto op.59 n.2</title>
    <desc>Quartetto per archi in mi min. (1806) su commissione del conte A.Rasumovskij al quale fu dedicato - Belcea Quartett: C.Belcea, violino - A.Schacher, violino - K.Chorzelski, viola - A.Lederlin, violoncello (Vienna, 2020).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/c3d933fd-024f-4e1b-852d-52aa6219baaf/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=0eef768e468e443f1e60c6b2c85598f5</image>
    <start>07:00AM</start>
    <finish>08:00AM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bellini - Norma</title>
    <desc>Opera in due atti (1831) su libretto di F.Romani - con A.Poli, M.Torbidoni, R.Mantegna, C.Vichi, P.Antognetti - Orchestra Filarmonica Marchigiana - F.M.Carminati, dir. - M.Mauti, reg. (Macerata, Sferisterio - 2024).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/ced32fff-0a90-4a4a-974e-7b5b927503bb/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=cfe908c2816b80c9527e9b4ad0abb6f8</image>
    <start>08:00AM</start>
    <finish>10:45AM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Christoph von Dohnanyi</title>
    <desc>Il direttore d'orchestra dirige i Wiener Philharmoniker nell'esecuzione di Il mandarino meraviglioso di B.Bartok e della Burlesca per pianoforte e orchestra di R.Strauss - R.Buchbinder, pf. (Musikverein, Vienna - 1978).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/acd0072b-8860-447e-b245-2c8c372fe501/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=8508e0695e7613e213786c7d1a6fad8c</image>
    <start>10:45AM</start>
    <finish>11:15AM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Le sinfonie di Schumann - 3</title>
    <desc>Terzo appuntamento dell'integrale delle sinfonie di Robert Schumann - Sinfonia n.3 in Mi bemolle maggiore op.97 detta Renana (1851) - Staatskapelle Dresden - Christian Thielemann, dir. (Tokyo, Suntory Hall - 2019).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/ec39c842-7fb3-44e8-a9a4-e1d541a19932/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=1fe0b7dbfe2b64ea08d8cf89a9a8658f</image>
    <start>11:15AM</start>
    <finish>12:00PM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:00PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Il lago dei cigni</title>
    <desc>Balletto (1876) su musiche di Cajkovskij - con V.Shishov, O.Esina, D.Kronberger, E.Peci - Corpo di Ballo e Orchestra dell'Opera di Stato di Vienna - Alexander Ingram, dir. - Rudolf Nureyev, cor. (Opera di Stato di Vienna, 2014).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/2cfc2df2-3dbe-45ae-81d3-dd29d790aa30/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=ee74e54cb2308801866c6f5a67beccb2</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>03:30PM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Stravaganza d'amore! - parte 2</title>
    <desc>Una serata barocca e italiana a Versailles - con L.Desandre, E.Zaicik, L.Richardot, E.Gonzalez Toro, Z.Wilder, N.Brooymans, D.Cornillot - Orchestra e coro Ensemble Pygmalion - R.Pichon, dir. (Parigi, 2019).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>03:30PM</start>
    <finish>04:30PM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>La Classica domanda - MASBEDO</title>
    <desc>Ospiti della Classica domanda di oggi sono i MASBEDO, ossia Nicolo' Massazza e Iacopo Bedogni, duo artistico che dal 1999 realizza opere di video arte e installazioni (2016).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/12a05b6a-abb4-4955-a44c-686c1204747d/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=5c88ab32699c12c9b358a8a91cefbaa9</image>
    <start>04:30PM</start>
    <finish>05:00PM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Concerto da Odeonsplatz - Manfred Honeck</title>
    <desc>Concerto con brani da Der Schatzmeister di Ziehrer, Rusalka di Dvorak (arr. Honeck) e Suite per orchestra di varieta' di Shostakovich - Orchestra Sinfonica Radio Bavarese, dir. Manfred Honeck (Odeonsplatz, Monaco - 2017).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/1a1db82c-5949-4f51-97f6-cfb39d544de0/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=1fe0b7dbfe2b64ea08d8cf89a9a8658f</image>
    <start>05:00PM</start>
    <finish>06:00PM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Anne-Sophie Mutter - Ritratto</title>
    <desc>A Celebration, un documentario intorno alla vita e alla carriera della grande artista e musicista Anne-Sophie Mutter - Anca-Monica Pandelea, reg. (2017).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/79f60147-3a90-4607-9eef-fa16ffa269ea/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=4abca66ecd600fa94c2a9a520c4a96b8</image>
    <start>06:00PM</start>
    <finish>07:00PM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Virginia Guastella - parte 1</title>
    <desc>Prima parte del concerto tenuto dalla pianista e compositrice Virginia Guastella presso Casa degli Atellani, all'interno della rassegna Piano City Milano 2017 - In programma, musiche di Piazzolla e Guastella.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/e8d7684a-daac-46dc-84c2-1d13b22d0c79/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=2c1553cc60d266cc9baec15a68d7bbd9</image>
    <start>07:00PM</start>
    <finish>07:30PM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:30PM</start>
    <finish>08:15PM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mestiere Teatro</title>
    <desc>Un viaggio alla scoperta di quanti nei teatri, lontano dalla ribalta, in ufficio, nei laboratori, dietro le quinte, nella buca, lavorano per la riuscita e il successo di uno spettacolo. A cura di Paolo Gavazzeni.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>08:15PM</start>
    <finish>08:45PM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tre stelle a Vienna - parte 1</title>
    <desc>Tre stelle della lirica Anna Netrebko, Rolando Villazon e Placido Domingo in un viaggio nel bel canto - Orchestra Sinfonica della Radio di Vienna - Bertrand De Billy, dir. (Vienna - Castello di Schoenbrunn, 2008).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/74a82c2a-b0f6-43c4-815d-76a483408a3c/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=4dc02d84fc288d089fa0ebd050746027</image>
    <start>08:45PM</start>
    <finish>09:00PM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Talenti all'opera! - ep.4</title>
    <desc>Nel nuovo episodio di Talenti all'opera, quattro allieve della Scuola di Ballo della Scala: Mora, Bono, Clemente e Arduino, ci svelano il dietro le quinte di uno spettacolo inedito - F.Pedroni, reg. (Milano, 2015).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/c293e2a5-2e96-48da-97f9-9ba6c6ae3bb9/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=d1c2ce85d28413f833c676689d5c6f87</image>
    <start>09:00PM</start>
    <finish>10:00PM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Prokof'ev - Il giocatore</title>
    <desc>Opera in quattro atti (1916) su libretto di F.Dostoevskij - con P.Chen, A.Grigorian, S.Panikkar, V.Urmana, J.F.Gatell - Wiener Philharmoniker - Timur Zangiev, dir. - Peter Sellars, reg. (Festival di Salisburgo, 2024).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/5202757d-71b9-49df-9849-57938531b298/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=cfe908c2816b80c9527e9b4ad0abb6f8</image>
    <start>10:00PM</start>
    <finish>12:30AM</finish>
    <date>23 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Incontri contemporanei - Marcello Panni</title>
    <desc>Il compositore e direttore d'orchestra romano Marcello Panni ripercorre la sua carriera artistica e presenta Missa Brevis per voci bianche, fiati e percussioni, qui eseguita al Festival Settembre musica di Torino (2005).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:30AM</start>
    <finish>01:00AM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>01:00AM</start>
    <finish>02:00AM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven - Quartetto op.59 n.2</title>
    <desc>Quartetto per archi in mi min. (1806) su commissione del conte A.Rasumovskij al quale fu dedicato - Belcea Quartett: C.Belcea, violino - A.Schacher, violino - K.Chorzelski, viola - A.Lederlin, violoncello (Vienna, 2020).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/c3d933fd-024f-4e1b-852d-52aa6219baaf/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=0eef768e468e443f1e60c6b2c85598f5</image>
    <start>02:00AM</start>
    <finish>03:00AM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bellini - Norma</title>
    <desc>Opera in due atti (1831) su libretto di F.Romani - con A.Poli, M.Torbidoni, R.Mantegna, C.Vichi, P.Antognetti - Orchestra Filarmonica Marchigiana - F.M.Carminati, dir. - M.Mauti, reg. (Macerata, Sferisterio - 2024).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/ced32fff-0a90-4a4a-974e-7b5b927503bb/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=cfe908c2816b80c9527e9b4ad0abb6f8</image>
    <start>03:00AM</start>
    <finish>06:00AM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Christoph von Dohnanyi</title>
    <desc>Il direttore d'orchestra dirige i Wiener Philharmoniker nell'esecuzione di Il mandarino meraviglioso di B.Bartok e della Burlesca per pianoforte e orchestra di R.Strauss - R.Buchbinder, pf. (Musikverein, Vienna - 1978).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/acd0072b-8860-447e-b245-2c8c372fe501/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=8508e0695e7613e213786c7d1a6fad8c</image>
    <start>06:00AM</start>
    <finish>07:00AM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>La Classica domanda - Salvatore Carruba</title>
    <desc>Tornano le interviste condotte da Anton Giulio Onofri a personalita' del mondo della cultura e dello spettacolo. La Classica domanda ospita oggi il giornalista e scrittore Salvatore Carrubba (2016).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/70b534ad-f51e-4a00-a0e9-42a5daf83434/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=5c88ab32699c12c9b358a8a91cefbaa9</image>
    <start>07:00AM</start>
    <finish>07:30AM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schumann - Concerto per pianoforte op.54</title>
    <desc>Concerto per pianoforte e orchestra in la minore (1845) eseguito per la prima volta da Clara Wieck, moglie di Schumann - Orchestra del Gewandhaus di Lipsia - M.Argerich, pf. R.Chailly, dir. (Gewandhaus, Lipsia - 2006).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/274316c4-70c4-4db2-9f4f-ba84378535b4/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=1fe0b7dbfe2b64ea08d8cf89a9a8658f</image>
    <start>07:30AM</start>
    <finish>08:30AM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tre stelle a Vienna - parte 1</title>
    <desc>Tre stelle della lirica Anna Netrebko, Rolando Villazon e Placido Domingo in un viaggio nel bel canto - Orchestra Sinfonica della Radio di Vienna - Bertrand De Billy, dir. (Vienna - Castello di Schoenbrunn, 2008).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/74a82c2a-b0f6-43c4-815d-76a483408a3c/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=4dc02d84fc288d089fa0ebd050746027</image>
    <start>08:30AM</start>
    <finish>09:30AM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rossini - Ermione</title>
    <desc>Azione tragica in due atti (1819) su libretto di A.L.Tottola - con A.Bartoli, J.D.Florez, V.Yarovaya, E. Scala - Orch. Sinfonica Nazionale della RAI - Michele Mariotti, dir. - Johannes Erath, reg. (Pesaro, ROF - 2024).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/d03632b4-c1ba-48d2-bc01-4ed5a8dc2368/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=cfe908c2816b80c9527e9b4ad0abb6f8</image>
    <start>09:30AM</start>
    <finish>12:00PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:00PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Talenti all'opera! - ep.4</title>
    <desc>Nel nuovo episodio di Talenti all'opera, quattro allieve della Scuola di Ballo della Scala: Mora, Bono, Clemente e Arduino, ci svelano il dietro le quinte di uno spettacolo inedito - F.Pedroni, reg. (Milano, 2015).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/c293e2a5-2e96-48da-97f9-9ba6c6ae3bb9/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=d1c2ce85d28413f833c676689d5c6f87</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>02:00PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>C.Wheeldon - Il racconto d'inverno</title>
    <desc>Balletto in tre atti (2014) su musiche di Joby Talbot - con Ryoichi Hirano, Lauren Cuthbertson, Sarah Lamb, Vadim Muntagirov, Laura Morera - Orch. Royal Opera House, C.Wheeldon, cor. (Londra, Royal Opera House - 2018).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/5db5c2a8-f68d-4971-b9f0-202abee46d70/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=d918748b432b14a4a52b77052c8c073a</image>
    <start>02:00PM</start>
    <finish>04:00PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Lorin Maazel</title>
    <desc>Il maestro statunitense dirige la suite orchestrale Pelleas et Melisande, op.80 di Faure' e La valse, nella versione per orchestra di Ravel - Muenchner Philharmoniker - Alice Sara Ott, pf. (Monaco di Baviera, 2013).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/237db28c-90e5-4073-854a-61f4f6798b40/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=8508e0695e7613e213786c7d1a6fad8c</image>
    <start>04:00PM</start>
    <finish>04:30PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mestiere Teatro</title>
    <desc>Un viaggio alla scoperta di quanti nei teatri, lontano dalla ribalta, in ufficio, nei laboratori, dietro le quinte, nella buca, lavorano per la riuscita e il successo di uno spettacolo. A cura di Paolo Gavazzeni.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>04:30PM</start>
    <finish>05:00PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bartok - Sonata per due pianoforti</title>
    <desc>Sonata per due pianoforti e percussioni Sz.110, composta da Bela Bartok nel 1937 - con Martha Argerich e Daniel Barenboim ai pianoforti - Pedro Gonzales e Lev Loftus alle percussioni (Buenos Aires, Teatro Clolon - 2015).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/4c92af92-304f-49cd-8973-57953108be70/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=0eef768e468e443f1e60c6b2c85598f5</image>
    <start>05:00PM</start>
    <finish>05:30PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Riccardo Chailly - ritratto</title>
    <desc>Documentario di Paul Smaczny dedicato al direttore d'orchestra Riccardo Chailly, ritratto nel lavoro con la Gewandhaus Orchestra di Lipsia e nelle prove per La Boheme al Palau de les Arts Reina Sofia di Valencia (2013).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/80db10a6-b14a-49b1-8a5f-8a1914aa5036/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=4abca66ecd600fa94c2a9a520c4a96b8</image>
    <start>05:30PM</start>
    <finish>06:30PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Le sinfonie di Schumann - 3</title>
    <desc>Terzo appuntamento dell'integrale delle sinfonie di Robert Schumann - Sinfonia n.3 in Mi bemolle maggiore op.97 detta Renana (1851) - Staatskapelle Dresden - Christian Thielemann, dir. (Tokyo, Suntory Hall - 2019).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/ec39c842-7fb3-44e8-a9a4-e1d541a19932/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=1fe0b7dbfe2b64ea08d8cf89a9a8658f</image>
    <start>06:30PM</start>
    <finish>07:30PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:30PM</start>
    <finish>08:15PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Glinka - Ruslan e Ludmilla</title>
    <desc>Opera in cinque atti (1842) su poema omonimo di Puskin - con A.Netrebko, V.Ognovenko, G.Gorchakova, L.Diadkova - Orch. Teatro Mariinskij - V.Gergiev, dir. - L.Mansouri, reg. (Teatro Mariinskij, San Pietroburgo - 1996).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/e3b15591-24e1-4261-98bd-a34e0b954fb2/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=cfe908c2816b80c9527e9b4ad0abb6f8</image>
    <start>08:15PM</start>
    <finish>11:30PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Stravaganza d'amore! - parte 2</title>
    <desc>Una serata barocca e italiana a Versailles - con L.Desandre, E.Zaicik, L.Richardot, E.Gonzalez Toro, Z.Wilder, N.Brooymans, D.Cornillot - Orchestra e coro Ensemble Pygmalion - R.Pichon, dir. (Parigi, 2019).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>11:30PM</start>
    <finish>12:30AM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
</tv>
