<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:33PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Aida</title>
    <desc>Die atemberaubend wilde Kulisse des antiken R?mersteinbruchs von St. Margarethen ist der Hintergrund f?r diese einzigartige Freiluftinszenierung von Guiseppe Verdis Aida von 2004. Ernst M?rzendorfer dirigiert hier das Br?nner Nationaltheaterorchester sowie die Solisten Eszter S?megi, Kostadin Andreev, Cornelia Helfricht, Dalas Pier, Janusz Monarcha, Igor Morosow, Martin Fournier und Sewan Salmasi. Diese Inszenierung von Verdis ber?hmtester Oper ist ein wahres Fest f?r die Sinne. Der alte R?mersteinbruch hat etwas Magisches, was ihn zur perfekten Opernkulisse macht, vor allem f?r diese Verdi-Oper mit vielen prunkvollen Aspekten: Pferden, Elefanten und ?ber 400 Personen im Triumphmarsch Ende des Zweiten Aktes. Die ?sterreichischen Opernfestspiele in St. Margarethen geh?ren zu den wichtigsten Open-Air-Festivals Europas und begeistern j?hrlich etwa 150.000 Opernfans.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:37AM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Britten - Quartetto n.2</title>
    <desc>Quartetto per archi in do maggiore - Terminato nell'ottobre del 1945, questo quartetto testimonia il raggiungimento della maturita' di Britten nella scrittura per archi - Quartetto Belcea (Parigi, 2014).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/03a01cdc-4e31-45d0-9386-ad6f83e06356/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=0eef768e468e443f1e60c6b2c85598f5</image>
    <start>10:30PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Haydn - Sinfonia 'Il Distratto</title>
    <desc>Sinfonia n.60 in do maggiore (1775), nata come musica del testo teatrale 'Il Distratto' di Regnard - Camerata Salzburg - Roger Norrington, dir. (Mozartwoche, Salisburgo 2001).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/59d8b6f2-d80e-46dd-b9f1-c570be82d941/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=1fe0b7dbfe2b64ea08d8cf89a9a8658f</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>11:45PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
</tv>
