<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Der Schweizer Dirigent Philippe Jordan und das Orchestre de l'Op?ra national de Paris nahmen den vollst?ndigen Zyklus der Sinfonien von Ludwig van Beethoven in den Jahren 2014-2015 auf. In dieser Auff?hrung dirigiert Jordan Beethovens Sinfonie Nr. 8 in F-Dur, Op. 93. Der Komponist schrieb das Werk 1812, unmittelbar nach der Vollendung seiner Sinfonie Nr. 7. Die Urauff?hrung fand 1814 bei einem Konzert statt, das auch seine Sinfonie Nr. 7 und das St?ck Wellingtons Sieges beinhaltete. Die Sinfonie Nr. 8 ist die k?rzeste von Beethovens neun Sinfonien und hat keinen wirklich langsamen Satz. Stattdessen hat sie einen zweiten Satz, Allegretto scherzando, der durchgehend von den Holzbl?sern in einem &quot;taktenden&quot; Rhythmus gespielt wird. Dies wird als Nachahmung des Andante-Satzes von Joseph Haydns 'Uhren'-Sinfonie angesehen. Diese Auff?hrung wurde 2015 in der Op?ra Bastille in Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:28AM</start>
    <finish>12:04PM</finish>
    <date>13 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Confusing as it may be: Ludwig van Beethoven's Second Piano Concerto was in fact composed ten years prior to his First Piano Concerto. The cause of this mess lies with the composer himself: Beethoven held back the publication of what we know as the Second Piano Concerto until after that of the First Piano Concerto, so he could thoroughly review the piece. Together with his septet and First Symphony, this piano concerto was finally performed at his official Vienna debut on April 2, 1800 at the Hofburg theatre, with Beethoven himself at the piano. The composer had long ceased to be an unknown in Austria's capital: he had been playing private concerts all around town for years.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:04PM</start>
    <finish>12:42PM</finish>
    <date>13 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:42PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>13 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Verdi</title>
    <desc>Der italienische Komponist Giuseppe Verdi schrieb Otello basierend auf einer Erz?hlung von William Shakespeare. Die Produktion der Oper f?r das Teatro Real in Madrid entstand unter der Leitung von Regisseur David Alden. Das Orchester und der Chor des Teatro performten gemeinsam mit den Solisten Gregory Kunde, Ermonela Jaho und George Petean unter der Leitung von Dirigent Renato Palumbo. Die Oper handelt von Othello, dem venezianischen Gouverneur Zyperns, der nach einem siegreichen Man?ver auf die Insel zur?ckkehrt. Iago, sein F?hnrich, f?hlt sich ?bergangen, als einer seiner Kameraden, Cassio, zum Kapit?n bef?rdert wird und plant, sich an Othello zu r?chen. Nachdem er Cassios Verweis eingef?delt hat, ?berzeugt er Othello davon, dass dessen Frau Desdemona eine Aff?re mit Cassio hat. Othello beschlie?t daraufhin, sie umzubringen. Er weckt sie nachts und versucht, ihr ein Gest?ndnis zu entlocken. Obgleich sie verzweifelt versucht, ihn von ihrer Unschuld zu ?berzeugen, erw?rgt Othello sie schlie?lich. Als Emilia letztendlich Iagos Intrige aufdeckt, erdolcht sich der von Schuldgef?hlen gequ?lte Othello selbst.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>03:55PM</finish>
    <date>13 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Das renommierte franz?sische Streichquartett Quatuor ?b?ne feierte den 250. Geburtstag von Ludwig van Beethoven (1770-1827) mit einem bemerkenswerten Projekt: der Aufnahme aller sechzehn Streichquartette des gro?en Komponisten. F?nf Jahre lang tauchten die Geiger Pierre Colombet und Gabriel Le Magadure, die Bratschistin Marie Chilemme und der Cellist Rapha?l Merlin in Beethovens 650 Seiten umfassende Partituren ein. Ihre Bem?hungen gipfelten in der Auff?hrung des gesamten Repertoires f?r Streichquartett, das drei Jahrzehnte von Beethovens musikalischer Kreativit?t umfasst, w?hrend sechs beeindruckenden Konzerten in der Philharmonie de Paris im Herbst 2020. Quatuor ?b?ne erforschte jede Facette von Beethovens Streichquartett-Repertoire: von den jugendlichen Streichquartetten Opus 18 bis zu den Razumovsky-, Harfen- und Serioso-Quartetten (Opus 59, 74 und 95) aus seiner mittleren Schaffensperiode und schlie?lich die Tiefe seiner sp?ten Quartette (Opus 127 bis 135). Dieses Programm zeigt Quatuor ?b?ne bei der Auff?hrung von Beethovens Streichquartett Nr. 7 in F-Dur, Op. 59, Nr. 1 &quot;Razumovsky&quot;; Streichquartett Nr. 13 in B-Dur, Op. 130; und der monumentalen Gro?en Fuge, Op. 133. Diese Konzertaufnahme wurde am 12. Oktober 2020 in der Philharmonie de Paris gemacht.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:55PM</start>
    <finish>05:39PM</finish>
    <date>13 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Glass</title>
    <desc>Im Rahmen einer neuen Zusammenarbeit des ber?hmten Komponisten der &quot;Musik der repetitiven Strukturen&quot;, Philip Glass, pr?sentieren die beiden franz?sischen Pianistinnen Katia und Marielle Lab?que die Europapremiere von Glass' Doppelklavierkonzert unter Begleitung des Orchestre de Paris, unter der Leitung von Dirigent Jaap van Zweden.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:39PM</start>
    <finish>06:06PM</finish>
    <date>13 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Pletnjow dirigiert Ravel und Scriabin</title>
    <desc>Das Russische Nationalorchester und der Moskauer Synodalchor interpretieren unter der Leitung von Maestro Mikhail Pletnev ein Konzert im Rahmen des 9. gro?en Festivals des Russischen Nationalorchesters. Das Orchester er?ffnet das Konzert mit einer Auff?hrung von Ravels Musiksuite zum Ballett &quot;Daphnis und Chloe&quot;. Au?erdem ist Lucas Debargue der Solopianist in Skrjabins &quot;Prometheus: Das Gedicht des Feuers&quot;, Op. 60, einer Tondichtung f?r Klavier, Orchester, Chor und ein Clavier ? lumi?res (&quot;Chromola&quot;). Das Clavier ? lumi?res ist ein Musikinstrument, das Skrjabin speziell f?r dieses Werk erfunden hat. Nur ein einziges Instrument seiner Art wurde f?r eine Auff?hrung des Werks in New York 1915 gebaut. Als Zugabe spielt Debargue die Gnossienne Nr. 1 von Satie. Aufgenommen 2018 im Tschaikowsky-Konzertsaal in Moskau.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:06PM</start>
    <finish>07:04PM</finish>
    <date>13 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Klavierwerke von Bruckner</title>
    <desc>Der litauische Pianist Wadim Chaimowitsch (*1978) ist mehrfacher Preistr?ger internationaler Klavierwettbewerbe, beispielsweise des Schubert-Wettbewerbs in Dortmund und der William Kapell International Piano Competition in Maryland. In diesem Konzert spielt Chaimowitsch Klavierwerke von Anton Bruckner. Auf dem Programm stehen das Klavierst?ck in Es-Dur, WAB 119, die Erinnerung in As-Dur, WAB 117, die Lancier-Quadrille Nr. 1, 2, 3 und 4 in C-Dur, WAB 120, der Steierm?rker in G-Dur, WAB 122, die Stille Betrachtung an einem Herbstabend in Fis-Moll, WAB 123, die Fantasie in G-Dur, WAB 123, und die Klaviersonate in G-Moll, WAB 243.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:04PM</start>
    <finish>07:44PM</finish>
    <date>13 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:44PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>13 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Puccini</title>
    <desc>Dirigent Eivind Gullberg Jensen leitet das Orchester und den Chor der Nationaloper Oslo in einer Inszenierung von Puccinis La Boheme. Die Produktion steht unter der Regie von Stefan Herheim und fand 2012 an der Norwegischen Nationaloper in Oslo statt. Zu den Solisten geh?ren Marita S?lberg (Mimi), Diego Torre (Rodolfo), Vasily Ladyuk (Marcello) und Jennifer Rowley (Musetta). Regisseur Stefan Herheim selbst sagte zu dieser Inszenierung: &quot;Indem wir La Boh?me mit dieser neuen Produktion in die heutige Zeit versetzen, hoffen wir, die unmittelbare Suggestionskraft und Bedeutung, die dieses Werk einst hatte, wiederzubeleben.&quot; Die Handlung der Oper, die auf Henry Murgers autobiografischen &quot;Sc?nes de la vie de Boh?me&quot; basiert, wurde auf das Wesentliche reduziert, so dass eine eher schnelllebige Geschichte entstand, die dennoch Raum f?r einige der gr??ten Arien l?sst, die der ber?hmte italienische Komponist Puccini je schrieb.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>10:09PM</finish>
    <date>13 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Die Europakonzerte der Berliner Philharmonie sind mittlerweile Tradition. Seit 1991 feiert das Orchester jedes Jahr seinen Geburtstag am 1. Mai des Jahres 1882 und zelebriert seine Wurzeln in der Alten Welt. Im Jahr 1997 fand das Europakonzert in der K?niglichen Oper von Versailles statt. Solist und Dirigent Daniel Barenboim spielt eines von Mozarts weniger oft gespielten Wiener Konzerten: das Klavierkonzert Nr. 13 in C-Dur, K 415.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:09PM</start>
    <finish>10:36PM</finish>
    <date>13 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Michael Lafferty. Bariton Michael Lafferty (Vereinigtes K?nigreich, 1996) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Gru?&quot; von Edvard Griegs &quot;Sechs Lieder&quot;, Op. 48, &quot;Chera m? vstretilis&quot; aus Sergei Rachmaninoffs 15 Romanzen, Op. 26, &quot;Ae Fond Kiss&quot; aus Healey Willans &quot;Songs of the British Isles&quot;, &quot;Chanson du petit cordonnier&quot; und &quot;Chanson de la grenouill?re&quot; aus Malcolm Forsyths &quot;Three M?tis Folk Songs from Saskatchewan&quot;, &quot;La lune blanche luit dans les bois&quot; aus Gabriel Faur?s Liederzyklus &quot;La bonne chanson&quot;, Op. 61 und Francis Poulencs &quot;Quatre po?mes de Guillaume Apollinaire&quot;, FP. 58. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:36PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>13 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Nicolai</title>
    <desc>Sir John Falstaff ist ein sehr zerstreuter Mensch. Er kann ?berhaupt nicht mit Geld umgehen und schickt denselben Liebesbrief versehentlich an gleich zwei wohlhabende Damen, Frau Fluth und Frau Reich. Doch der Schwindel fliegt auf. Sie sind sehr ver?rgert und beschlie?en, ihm ein paar Lektionen zu erteilen: So landet er mit einer Ladung Schmutzw?sche in der Thames, dann jagt ihn ein als Frau verkleideter Mann mit einem Besen aus einem Zimmer und schlie?lich wird er zum Gesp?tt der Dorfkinder, als er als Geist verkleidet durch den Wald irrt. Die Oper ist von Otto Nicolai und das Libretto von Hermann Von Mosenthal basiert auf William Shakespeares Theaterst?ck. Aufgef?hrt an der Op?ra Royal de Liege unter der Leitung von Christian Zacharias. Mit Franz Hawlata, Anneke Luyten, Werner Van Mechelen, Sabina Willeit und Laurent Kubla.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:35AM</finish>
    <date>13 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Albrecht Mayer - ritratto</title>
    <desc>Documentario sul celebre oboista Albrecht Mayer, primo oboe dei Berliner Philharmoniker, che ne racconta la carriera attraverso le esibizioni con prestigiose orchestre e celebri direttori - C.K.Weisz, reg. (2006).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>10:30AM</start>
    <finish>11:30AM</finish>
    <date>13 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Recital al Museo Poldi Pezzoli</title>
    <desc>Recital pianistico ispirato alla mostra Piero della Francesca, il Polittico Agostiniano riunito - musiche di Liszt, Bach/Busoni, Galuppi, Beethoven, Ligeti - Giovanni Bertolazzi, pf. (Milano, Museo Poldi Pezzoli - 2024).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>11:30AM</start>
    <finish>12:00PM</finish>
    <date>13 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:00PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>13 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Verdi - Don Carlo</title>
    <desc>Opera in cinque atti (1867) su libretto in francese di J.Mery e C.du Locle - con M.Salminen, J.Kaufmann, A.Harteros, T.Hampson - Wiener Staatsopernchor/Philharmoniker - A.Pappano, dir. - P.Stein, reg. (Salisburgo, 2013).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>05:00PM</finish>
    <date>13 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Gala da San Pietroburgo</title>
    <desc>Yurij Temirkanov dirige la Filarmonica di San Pietroburgo e le due star Anna Netrebko e l'indimenticabile Dmitri Hvorostovsky, in un gala lirico sulle note di Donizetti, Puccini, Verdi e Cajkovskij (S.Pietroburgo, 2003).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>05:00PM</start>
    <finish>06:00PM</finish>
    <date>13 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Incontri contemporanei - Marco Tutino</title>
    <desc>Dietro le quinte della prima di Le bel indifferent di Marco Tutino, intenso monologo lirico in un atto, su testo di Jean Cocteau - con Monica Bacelli - Alfonso Antoniozzi, dir. (Sferisterio di Macerata, 2005).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>06:00PM</start>
    <finish>06:30PM</finish>
    <date>13 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Accident: A family portrait</title>
    <desc>Film-balletto diretto dal coreografo e regista norvegese Jo Stromgren con musiche di Ysaye. Al violino Vilde Frang - con F.Amante, N.Novotna, M.D.Stromgren, L.Tormoen, V.Konvalinka, V.Kunes, J.Stromgren, R.Novak (2021).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>06:30PM</start>
    <finish>07:00PM</finish>
    <date>13 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Lorin Maazel</title>
    <desc>Il maestro statunitense dirige l'esuberante Petrouchka di Igor Stravinsky per pianoforte solo e orchestra e il vibrante La valse di Maurice Ravel - Muenchner Philharmoniker - Alice Sara Ott, pf. - L.Maazel, dir. (2013).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/3f0bb954-b183-4866-9536-c820911ee492/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=8508e0695e7613e213786c7d1a6fad8c</image>
    <start>07:00PM</start>
    <finish>07:30PM</finish>
    <date>13 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:30PM</start>
    <finish>08:15PM</finish>
    <date>13 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Concerto per la Laurea a Donato Renzetti</title>
    <desc>Concerto per la Laurea Honoris Causa a Donato Renzetti su musiche di Beethoven e Mendelssohn - Orchestra sinfonica.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>08:15PM</start>
    <finish>09:00PM</finish>
    <date>13 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Massenet - Thais</title>
    <desc>Opera (1840) su libretto francese di E.Scribe - con R.Mantegna, J.Osborn, M.Olivieri, D.Steffens, N.Donini - ORF Radio-Symphonieorchester Wien - J.Rhorer, dir. - C.Tomaszewski, reg. (Vienna, Theater an der Wien - 2023).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>09:00PM</start>
    <finish>12:30AM</finish>
    <date>13 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:30AM</start>
    <finish>01:30AM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ravel: Ma Mere L'Oye</title>
    <desc>A 150 anni dalla nascita di Maurice Ravel (1875-1937), un ciclo dedicato alle sue raffinate composizioni - Ma Mere l'oye, suite per orchestra (1910) - Camerata Salzburg - L.Bringuier, dir. (Salisburgo, 2016).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/cc1fdcc5-6f3a-49d5-b66b-5b8155e4bf5f/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=5446f773bf83e823c1941e93491cc4a6</image>
    <start>01:30AM</start>
    <finish>02:00AM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ravel - Concerto per pianoforte in sol</title>
    <desc>A 150 anni dalla nascita di Maurice Ravel (1875-1937), un ciclo dedicato alle sue raffinate composizioni - Concerto per pianoforte in sol maggiore - Y.Wang, pf. - Camerata Salzburg - L.Bringuier, dir. (Salisburgo, 2016).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/4e3af8bd-f79b-48b6-abf8-96d89cbd2c2b/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=28779d0972ebf297c4fac6988d044f4d</image>
    <start>02:00AM</start>
    <finish>02:30AM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven - Missa solemnis</title>
    <desc>Composizione sacra in re maggiore op.123 per soli, coro misto ed orchestra (1823) - con R.Feola, A.Kolosova, D.Korchak, I.Abdrazakov - Wiener Staatsopernchor - Wiener Philharmoniker - R.Muti, dir. (Vienna, 2021).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/0a4cfa27-c731-4689-b281-206978beb3f7/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=ba5a5768cdd5e3758f59496e7c5c819c</image>
    <start>02:30AM</start>
    <finish>04:00AM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Albrecht Mayer - ritratto</title>
    <desc>Documentario sul celebre oboista Albrecht Mayer, primo oboe dei Berliner Philharmoniker, che ne racconta la carriera attraverso le esibizioni con prestigiose orchestre e celebri direttori - C.K.Weisz, reg. (2006).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>04:00AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Recital al Museo Poldi Pezzoli</title>
    <desc>Recital pianistico ispirato alla mostra Piero della Francesca, il Polittico Agostiniano riunito - musiche di Liszt, Bach/Busoni, Galuppi, Beethoven, Ligeti - Giovanni Bertolazzi, pf. (Milano, Museo Poldi Pezzoli - 2024).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>06:00AM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Gala da San Pietroburgo</title>
    <desc>Yurij Temirkanov dirige la Filarmonica di San Pietroburgo e le due star Anna Netrebko e l'indimenticabile Dmitri Hvorostovsky, in un gala lirico sulle note di Donizetti, Puccini, Verdi e Cajkovskij (S.Pietroburgo, 2003).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>06:00AM</start>
    <finish>07:00AM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart - Don Giovanni</title>
    <desc>Opera lirica in due atti (1787) su libretto di L.Da Ponte - con V.Nizzardo, S.Sanchez, M.Buccino, C.Buendia - Orchestra e Coro.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:00AM</start>
    <finish>10:00AM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>The Best of the Bolshoi Ballet</title>
    <desc>Spettacolo del Corpo di Ballo del Teatro Bolshoi di Mosca - con G.Ulanova, R.Struchkova, N.Fadeyechev - Royal Opera House e Bournemouth Symphony Orchestra - Yuri Faier, dir. - Paul Czinner, reg. (Londra, 1956).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/ddda4bf9-c294-4fcc-909b-40a0e2a36064/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=d918748b432b14a4a52b77052c8c073a</image>
    <start>10:00AM</start>
    <finish>11:30AM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Leonard Bernstein</title>
    <desc>Il compositore e direttore d'orchestra statunitense esegue la Sinfonia n.2 in re maggiore op.73 composta da Johannes Brahms nel 1877 - Boston Symphony Orchestra - L.Bernstein, dir. (Tanglewood Music Center, 1972).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>11:30AM</start>
    <finish>12:00PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:00PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ravel: Ma Mere L'Oye</title>
    <desc>A 150 anni dalla nascita di Maurice Ravel (1875-1937), un ciclo dedicato alle sue raffinate composizioni - Ma Mere l'oye, suite per orchestra (1910) - Camerata Salzburg - L.Bringuier, dir. (Salisburgo, 2016).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/cc1fdcc5-6f3a-49d5-b66b-5b8155e4bf5f/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=5446f773bf83e823c1941e93491cc4a6</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>01:30PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ravel - Concerto per pianoforte in sol</title>
    <desc>A 150 anni dalla nascita di Maurice Ravel (1875-1937), un ciclo dedicato alle sue raffinate composizioni - Concerto per pianoforte in sol maggiore - Y.Wang, pf. - Camerata Salzburg - L.Bringuier, dir. (Salisburgo, 2016).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/4e3af8bd-f79b-48b6-abf8-96d89cbd2c2b/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=28779d0972ebf297c4fac6988d044f4d</image>
    <start>01:30PM</start>
    <finish>02:00PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven - Missa solemnis</title>
    <desc>Composizione sacra in re maggiore op.123 per soli, coro misto ed orchestra (1823) - con R.Feola, A.Kolosova, D.Korchak, I.Abdrazakov - Wiener Staatsopernchor - Wiener Philharmoniker - R.Muti, dir. (Vienna, 2021).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/0a4cfa27-c731-4689-b281-206978beb3f7/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=ba5a5768cdd5e3758f59496e7c5c819c</image>
    <start>02:00PM</start>
    <finish>04:00PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>La Classica domanda - Davide Tortorella</title>
    <desc>Tornano le interviste musicali condotte da Anton Giulio Onofri a personalita' del mondo della cultura e dello spettacolo. Ospite della Classica domanda di oggi e' l'autore televisivo e paroliere Davide Tortorella (2016).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>04:00PM</start>
    <finish>04:30PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Chailly dirige Schumann</title>
    <desc>Riccardo Chailly dirige alcune delle piu' belle pagine di Schumann.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>04:30PM</start>
    <finish>05:30PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Barbara Hannigan - Prima prova</title>
    <desc>Il regista francese Mathieu Amalric segue Barbara Hannigan per tre giorni ad Amsterdam, durante il processo creativo per l'incisione della Lulu Suite di Alban Berg insieme al Ludwig Ensemble.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/7c48d561-e824-407c-a1e3-859e709f4bdc/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=4abca66ecd600fa94c2a9a520c4a96b8</image>
    <start>05:30PM</start>
    <finish>06:30PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Incontri contemporanei - Marco Tutino</title>
    <desc>Dietro le quinte della prima di Le bel indifferent di Marco Tutino, intenso monologo lirico in un atto, su testo di Jean Cocteau - con Monica Bacelli - Alfonso Antoniozzi, dir. (Sferisterio di Macerata, 2005).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>06:30PM</start>
    <finish>07:30PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:30PM</start>
    <finish>08:15PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mestiere Teatro</title>
    <desc>Un viaggio alla scoperta di quanti nei teatri, lontano dalla ribalta, in ufficio, nei laboratori, dietro le quinte, nella buca, lavorano per la riuscita e il successo di uno spettacolo. A cura di Paolo Gavazzeni.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>08:15PM</start>
    <finish>08:45PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Grafenegg Midsummer Night Gala 2023</title>
    <desc>La soprano Asmik Grigorian, il tenore Eric Cutler e il violoncellista Gautier Capucon sono i protagonisti sul palco all'aperto di questa edizione del gala - Tonkuenstler-Orchester - Yutaka Sado, dir. (Grafenegg, 2023).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>08:45PM</start>
    <finish>10:00PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Massenet - Thais</title>
    <desc>Opera (1840) su libretto francese di E.Scribe - con R.Mantegna, J.Osborn, M.Olivieri, D.Steffens, N.Donini - ORF Radio-Symphonieorchester Wien - J.Rhorer, dir. - C.Tomaszewski, reg. (Vienna, Theater an der Wien - 2023).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>10:00PM</start>
    <finish>12:30AM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
</tv>
