<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigenten besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt Les Dissonances Ludwig van Beethovens Violinkonzert in D-Dur, Op. 61. Grimal, der f?hrende Geiger in dieser Auff?hrung, tritt als Solist auf. Beethovens Violinkonzert wurde 1806 komponiert und ist das einzige Werk des Komponisten in diesem Genre. Die Premiere war nicht besonders erfolgreich und das Werk wurde in den folgenden Jahrzehnten wenig aufgef?hrt. Das Violinkonzert erlebte jedoch 1844 eine Wiederbelebung nach einer bemerkenswerten Auff?hrung durch den 12-j?hrigen Geiger Joseph Joachim. Seitdem ist es eines der meistgespielten Werke in diesem Genre. Als Zugabe pr?sentiert Grimal das Allegro aus J. S. Bachs Violinsonate Nr. 2 in a-Moll, BWV 1003. Diese Auff?hrung wurde 2015 in der Philharmonie de Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:21AM</start>
    <finish>03:11AM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Grieg</title>
    <desc>Das Cuarteto Mendelssohn de BP, in seiner Besetzung von 2018 mit den Geigerinnen Olga Artyugina und Eva Rabchevska, der Bratschistin Bella Chic und dem Cellisten Hayk Sukiasyan, f?hrt Edvard Griegs Streichquartett in g-Moll, Op. 27 auf. Vollendet im Jahr 1878, ist es Griegs zweiter Versuch in diesem Genre. Sein erstes Streichquartett aus den fr?hen 1860er Jahren ging verloren, und das dritte blieb bei seinem Tod unvollendet. Grieg basierte das Hauptthema des Quartetts auf dem Lied &quot;Spillemaend&quot; (Spielm?nner, aus Sechs Lieder, Op. 25), das in allen vier S?tzen erscheint. Diese Auff?hrung wurde am 17. Mai 2018 im Auditorio Sony der Musikschule Reina Sof?a in Madrid, Spanien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:11AM</start>
    <finish>03:50AM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rachmaninow</title>
    <desc>Fabio Luisi dirigiert das D?nische Radio-Sinfonieorchester in einer bewegenden Performance zu Ehren des 150. Geburtstages des d?nischen Nationalkomponisten, Carl Nielsen. Nebst Nielsens unergr?ndlich ironischer 6. Sinfonie ist auch Rachmaninoffs 4. Klavierkonzert teil des Konzertprogrammes. Die Solistin des Klavierkonzertes ist die franz?sische Pianistin Lise de la Salle. Luisi und de la Salle arbeiteten bereits in der Vergangenheit gemeinsam an diesem au?ergew?hnlichen Werk und sind dementsprechend ein eingespieltes Team. Die Performance wurde 2017 im DR Koncerthuset in Kopenhagen aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:50AM</start>
    <finish>04:17AM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Finzi: Duparc. Tenor Ilja Aksionov (Litauen, 1996) und Pianist Gustas Raudonius (Litauen, 1996) pr?sentieren Bart Vismans ?Het goud van Vermeer'; ?As I lay in the early sun' aus Gerard Finzis ?Oh fair to see', Op. 13b; Henri Duparcs ?Extase'; Claude Debussys ?Paysage sentimental', L. 55; ?Mausfallenspr?chlein' aus Hugo Wolfs ?Sechs Lieder'; ?Krysolov' (Der Rattenf?nger) aus Sergei Rachmaninoffs ?Sechs Romanzen', Op. 38; Franz Schuberts ?Rastlose Liebe', Op. 5, Nr. 1, D. 138; und Alphons Diepenbrocks ?De klare dag', RC 4, zum Halbfinale des Internationalen Gesangswettbewerbs 2021 ? Lied-Duett. Diese Auff?hrung wurde im Het Noordbrabants Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:17AM</start>
    <finish>04:41AM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:41AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Dieses im Mai 2005 im wundersch?nen Barockschloss Rammenau in Sachsen aufgenommene Konzert zeigt das ?lteste Streichquartett der Welt, das Gewandhaus-Quartett. 1808 gegr?ndet, kann das Quartett als bemerkenswerter Teil der Geschichte der westlichen Musik angesehen werden, da es seine Konzertaktivit?ten mit gro?em Erfolg ununterbrochen seit fast 200 Jahren von Generation zu Generation fortf?hrt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:32AM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bachfest Leipzig 2004</title>
    <desc>Sigiswald Kuijken dirigiert La Petite Bande und Ex Tempora w?hrend des Bachfests 2004 in der Leipziger Nikolaikirche. Das Bachfest ist seit 1999 eines der wichtigsten Musikfestivals zu Ehren der Musik von Bach. Er?ffnet wird das Konzert mit J. S. Bachs Himmelfahrts-Oratorium &quot;Lobet Gott in seinen Reichen&quot; (BWV 11). Das Werk entstand 1735 und markiert des Komponisten letzte Arbeit dieses Genres. Das Oratorium ist so ungew?hnlich kurz, dass es 1852 von in der Bach Gesamtausgabe versehentlich als Kantate betitelt wurde. Das Konzert wird fortgef?hrt mit &quot;Die Auferstehung und Himmelfahrt Jesu&quot; (Wq 240), einem Oratorium von Bachs ber?hmtestem Sohn, Carl Philipp Emanuel Bach. Die Solisten des Konzerts sind Sophie Karth?user (Sopran), Patrizia Hardt (Alt), Christoph Einhorn (Tenor), Christoph Genz (Tenor), Jan van der Crabben (Bariton) und Stephan Genz (Bass).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:32AM</start>
    <finish>07:24AM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Der Schweizer Dirigent Philippe Jordan und das Orchestre de l'Op?ra national de Paris nahmen den kompletten Zyklus der Symphonien von Ludwig van Beethoven in den Jahren 2014-2015 auf. In dieser Auff?hrung dirigiert Jordan Beethovens Symphonie Nr. 4 in B-Dur, Op. 60. Graf Franz von Oppersdorff, der Beethovens Symphonie Nr. 2 verehrte, bot dem Komponisten eine hohe Summe an, um ein ?hnliches Werk zu schreiben. Vollendet im Herbst 1806, wurde die Symphonie erstmals bei einem privaten Konzert in Wien im M?rz 1807 aufgef?hrt. Die Symphonie Nr. 4 wird oft von ihrem revolution?ren Vorg?nger und Nachfolger ?berschattet. Mit ihrer leichten und fr?hlichen Natur kontrastiert die Symphonie Nr. 4 mit den beiden zuvor genannten Werken. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Op?ra Bastille in Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:24AM</start>
    <finish>08:05AM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Erste Runde: Vivian Yau. Sopranistin Vivian Yau (Hongkong SAR, 1995) pr?sentiert Franz Schuberts Die Blumensprache, D. 519 und An die Entfernte, D. 765; ?C'est l'extase langoureuse' und ?Green' aus Claude Debussys Ariettes oubli?es und ?St. Ita's Vision', ?Promiscuity' und ?Sea Snatch' aus Samuel Barbers Hermit Songs w?hrend der ersten Runde der Voice Edition des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM). Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:05AM</start>
    <finish>08:25AM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schubert</title>
    <desc>Anl?sslich ihres 80. Geburtstags widmete sich die argentinische Pianistin Martha Argerich dem Kammermusikrepertoire in diesem wunderbaren Konzert, das im Ch?teau de Chantilly, Frankreich, aufgenommen wurde. Die &quot;Grande Dame des Klaviers&quot; wird von verschiedenen renommierten K?nstlern begleitet. Im Rahmen dieses Konzerts spielen Argerich und der Pianist Iddo Bar-Sha? Franz Schuberts Rondo in A-Dur, D. 951.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:25AM</start>
    <finish>08:38AM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:38AM</start>
    <finish>09:02AM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mahler</title>
    <desc>Das Programm des Konzerts wird stimmungsvoll mit einem Text von Claudio Abbado zu Sch?nberg's Pelleas und Melisande eingeleitet. Jede Melodie wird von einer spezifischen Farbe unterstrichen und intensiviert so den Klang der Musik. Insgesamt sind Abbados Mahler-Interpretationen bekannt f?r ihr unvergleichliches Ausma? an Sensibilit?t und Raffinesse. Gemeinsam mit dem weltbesten Jugendorchester ? dem Gustav Mahler Jugendorchester (GMJO) ? interpretiert Claudio Abbado 2006 im Wiener Musikverein Gustav Mahlers 4. Sinfonie und Arnold Sch?nbergs Pelleas und Melisande, Op.5.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:02AM</start>
    <finish>10:05AM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Werke f?r Violine und Klavier</title>
    <desc>Der japanische Geiger Naoya Nishimura und der italienische Pianist Andrea Bacchetti pr?sentieren ein intimes Recital, das in der Munetsugu Hall in Nagoya, Japan, aufgenommen wurde. Auf dem Programm stehen Arcangelo Corellis Violinsonate in D-Moll, Op. 5 Nr. 12, &quot;La Folia&quot;; Ludwig van Beethovens Violinsonate Nr. 5 in F-Dur, Op. 24, &quot;Fr?hling&quot;; Manuel de Fallas 7 Canciones populares espa?olas; Maurice Ravels Sonate f?r Violine und Klavier; Camille Saint-Sa?ns' Introduction et Rondo Capriccioso in A-Moll, Op. 28; Niccol? Paganinis Cantabile in D-Dur, Op. 17; und Antonio Bazzinis Scherzo fantastique, Op. 25, &quot;La Ronde des Lutins&quot;. Diese Auff?hrung wurde am 22. Juni 2019 aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:05AM</start>
    <finish>11:42AM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brasilianische Musik f?r Cello und Klavier VI</title>
    <desc>In this six-part documentary on the life and work of Brazilian composer Heitor Villa-Lobos, director Liloye Boubli takes viewers on a journey through the life and work of this legend of Brazilian classical music. The composer, conductor, cellist, and classical guitarist was born in Rio de Janeiro, Brazil, in 1887. Growing up during a time of immense social change in Brazil ? with the abolishment of slavery in 1888, this was a time of social revolution and far-reaching modernizations ? Villa-Lobos went on to become one of South America's best-known composers of all time.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:42AM</start>
    <finish>12:09PM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Discovering Masterpieces</title>
    <desc>Claude Debussys sinfonische Skizzen f?r Orchester, allgemein bekannt unter dem Namen 'La Mer', beschw?ren das Meer in seiner vielf?ltigen Gestalt herauf. Komponiert hat Debussy &quot;La Mer&quot; zwischen 1903 und 1905. Der erste Teil ('De l'aube ? midi sur la mer') beschreibt einen Morgen und einen Nachmittag am Meer, der zweite Teil ('Jeux de vagues') imitiert das Spiel der Wellen und der dritte und letzte Teil ('Dialogue du vent et de la mer') ahmt das Duett von Wind und Wellen nach. Debussy kannte sein Mittelmeer gut, von seinen Besuchen als Kind in Cannes und sp?ter von seinen Reisen nach Italien.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:09PM</start>
    <finish>12:37PM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Simone McIntosh. Die Mezzosopranistin Simone McIntosh (Kanada, 1991) singt im Halbfinale der Arien-Abteilung der Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Ah scostati! ? Smanie implacabili&quot; aus Wolfgang Amadeus Mozarts Oper &quot;Cos? fan tutte&quot;, &quot;Morgen&quot; aus Richard Strauss' &quot;Vier Lieder&quot;, Op. 27 und &quot;Dieu! Que viens-je d'entendre?&quot; aus der Oper &quot;B?atrice et B?n?dict&quot; von Hector Berlioz. Begleitet wird sie vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:37PM</start>
    <finish>12:56PM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:56PM</start>
    <finish>01:07PM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Les Bains Macabres</title>
    <desc>Der franz?sische Komponist Guillaume Connesson (*1970) f?gt seinem bereits beeindruckenden musikalischen Oeuvre stetig neue Werke hinzu. Seine j?ngste Kreation ist die Oper &quot;Les bains macabres&quot;. F?r diese romantische zeitgen?ssische Thriller-Oper arbeitete er eng mit dem Librettisten Olivier Bleys (*1970) zusammen, einem erfolgreichen franz?sischen Autor, der bereits Dutzende von Romanen verfasst hat. Das Ergebnis ist eine r?tselhafte Erz?hlung mit Film-Noir-Soundtrack ?ber die makabren 'Bains Terminus': Kranke G?ste, die hierher kommen, um sich im wohltuenden Wasser der B?der auszuruhen, verlassen den mysteri?sen Ort nie mehr. Als die Polizei von Pool die r?tselhaften Todesf?lle untersucht, stellt sich heraus, dass Leben und Tod nicht so gradlinig voneinander getrennt sind wie erwartet... In dieser Produktion vom Februar 2020 ?bernimmt die Sopranistin Sandrine Buendia die Rolle der C?lia und der Bariton Romain Dayez den Math?o. Dirigent Arie van Beek dirigiert das Orchestre des Frivolit?s Parisiennes in einer Performance unter der Regie von Florent Siaud.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:07PM</start>
    <finish>03:22PM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bruckner</title>
    <desc>Anton Bruckners 9. Sinfonie wird allgemein als des Komponisten Abschied vom Leben angesehen. Als Bruckner 1887, neun Jahre vor seinem Tod, begann, an der Sinfonie zu arbeiten, stand es bereits schlecht um seine Gesundheit. Er ?u?erte mehrfach seine Hoffnung, das Gott ihm &quot;genug Zeit egw?hren m?ge, sie zu vollenden&quot; und arbeitete unerm?dlich an der Komposition. Als er schlei?lich am 11. Oktober 1896 verstarb, hinterlie? er ganze sechs verschiedene Versionen des Finales der Sinofnie ? keine von ihnen vollendet. Trotz seiner Unvollst?ndigkeit ist das Werk vom majest?tischem Ausma?. In diesem Konzert von der B?hne der &quot;Goldenen Halle&quot; des sagenumwobenen Wiener Musikvereins aus dem Jahr 2007 befassen sich Dirigent Franz Welser-M?st und Cleveland Orchestra anschaulich mit den Details des komplizierten musikalischen Konstrukts.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:22PM</start>
    <finish>04:30PM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart-Festkonzert aus Salzburg</title>
    <desc>Aufgenommen am 27. Januar 2006 ? Wolfgang Amadeus Mozarts 250. Geburtstag ? im Gro?en Festspielhaus Salzburg im Rahmen der Mozartwoche. Thomas Hampson (Bariton), Mitsuko Uchida (Klavier), Gidon Kremer (Violine), Juri Baschmet (Viola), Wiener Philharmoniker; Leitung: Riccardo Muti. Klavierkonzert Nr. 25 C-Dur KV 503 ? Arie des Guglielmo &quot;Rivolgete a lui sguardo&quot; aus &quot;Cos? fan tutte&quot; ? Sinfonia concertante Es-Dur KV 364 ? Symphonie Nr. 35 D-Dur KV 385 &quot;Haffner&quot; ? Rezitativ und Arie des Grafen &quot;Hai gi? vinta la causa; Vedr? mentr'io sospiro&quot; aus &quot;Le Nozze di Figaro&quot; ? Schlu?chor &quot;Heil sei euch Geweihten!&quot; aus &quot;Die Zauberfl?te&quot;.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:30PM</start>
    <finish>06:25PM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Dvo??k</title>
    <desc>Andris Nelsons pr?sentiert gemeinsam mit seiner damaligen Frau, der gro?en Sopranistin Kristine Opolais, und dem Gewandhausorchester Leipzig ein Antonin Dvo??k gewidmetes Programm. Opolais sing die Melodien, die der Komponist in allen Schichten seiner Musik versteckt hat, mit zarten, warmen und weichen Klangfarben. Nelsons' Tempi bleiben ruhig und entspannt, so dass sich die allgegenw?rtige Sch?nheit von Dvo??ks Musik entfalten und das Gewandhaus in seiner G?nze durchfluten kann. Das Programm beginnt mit Othello, einer Konzertouvert?re f?r Orchester, Op. 93. Opolais interpretiert das &quot;Lied an den Mond&quot; aus Rusalka und &quot;Lieder, die mir meine Mutter beigebracht hat&quot; aus Zigeunerlieder, Op. 55/4. Es folgen die Polonaise und &quot;O, marno, marno to je&quot; aus Rusalka und &quot;Dobr?! J? mu je d?m!... Jak je mi?&quot; aus der Oper Dalibor von Smetana. Das Konzert schlie?t mit einer Auff?hrung von Dvo??ks Symphonie Nr. 9 in e-Moll, Op. 95 (&quot;Aus der Neuen Welt&quot;). Aufgezeichnet im Gewandhaus zu Leipzig im Mai 2017.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:25PM</start>
    <finish>06:40PM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Meisterwerke entdecken</title>
    <desc>Symphonie Fantastique. Mit der Serie &quot;Meisterwerke Entdecken&quot; pr?sentieren wir audiovisuelle Konzertf?hrer der gro?en Meisterwerke der klassischen Musik. Die Serie enth?lt 20 halbst?ndige Dokumentationen ?ber 20 Meisterwerke der Klassik. Angesehene Experten, ber?hmte Solisten und herausragende Dirigenten versetzen Sie zur?ck in die Zeit und an die Orte ihrer Entstehung. In diesem Dokumentarfilm steht Hector Berlioz' Symphonie fantastique im Mittelpunky. Diese &quot;Fantastische Sinfonie&quot; gilt allgemein als eines der wichtigsten und charakteristischsten Werke der Fr?hromantik. Leonard Bernstein nannte es aufgrund seiner halluzinogenen und traumhaften Art &quot;die erste musikalische Reise ins Psychedelische&quot;. Der deutsche Musikwissenschaftler Wulf Konold beschreibt die Idee zur Entstehung dieses faszinierenden St?cks.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:40PM</start>
    <finish>07:09PM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Halbfinale I. Yonghwan Jeong (1991, S?dkorea) interpretiert Harmonies po?tiques et r?ligieuses, No. 7 Fun?railles, S173/7 und Grandes ?tudes de Paganini, S141 im Halbfinale I (Transkription) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:09PM</start>
    <finish>07:48PM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:48PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Kammermusik von Haydn</title>
    <desc>Dieses Kammermusikkonzert ist Teil der Konzertreihe &quot;Preludio&quot; der Hochschule f?r Musik Reina Sof?a in Madrid. Das Programm beginnt mit Joseph Haydns Konzert in D-Dur f?r Violoncello und Orchester, H VIIb: 2 (Reduktion f?r Cello und Klavier), aufgef?hrt von dem Cellisten Alejandro G?mez Pareja und dem Pianisten Miguel ?ngel Ortega Chavaldas. Anschlie?end pr?sentieren die Geigerin Cecilia Novella Genov?s und die Pianistin Alina Artemyeva Pjotr Iljitsch Tschaikowskis Souvenir d'un lieu cher, Op. 42, gefolgt von Eug?ne-Auguste Ysa?es Sonate f?r Violine solo in d-Moll, Op. 27, Nr. 3, gespielt von Genov?s. Als n?chstes steht Henri Vieuxtemps' Capriccio, Op. 55, &quot;Hommage ? Paganini&quot;, auf dem Programm, pr?sentiert von dem Bratschisten Mario Carpintero Mart?n. Der Kontrabassist Rams?s Mart?nez Mill?n und die Pianistin Marharyta Kozlovska schlie?en das Programm mit einer Auff?hrung von Johannes Spergers Sonate f?r Kontrabass und Viola in D-Dur (Arrangement f?r Kontrabass und Klavier) ab. Diese Auff?hrung wurde am 30. April 2024 im Auditorio Sony der Hochschule f?r Musik Reina Sof?a in Madrid, Spanien, aufgef?hrt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:13PM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Big Nightmare Music</title>
    <desc>2004 stellten der russische Violinist, Dirigent und Komponist Aleksey Igudesman und der Britisch-Koreanische Pianist und Komponist Hyung-ki Joo ihre Show &quot;A Little Nightmare Music&quot;, eine humorvolle Interpretation von Mozarts &quot;Eine Kleine Nachtmusik&quot;, zusammen. Seitdem bereist das Duo, das sich im Alter von zw?lf Jahren an der Yehudi Menuhin School in England kennenlernte, mit seiner charmanten Mischung aus Kom?die und Klassik die Welt. F?r &quot;Big Nightmare Musik&quot; pr?sentieren Igudesman und Joo ihr Programm mit der Unterst?tzung eines Orchesters. Neben bekannten St?cken ihrer Show, beispielsweise Mozart Bond, Alla Molto Turca und Cleaning vs. Riverdancing unterh?lt &quot;Big Nightmare Music&quot; mit Sketchen, die das gesamte Orchester mit einbeziehen. Die Show fand 2017 in den Grieghallen in Bergen, Norwegen unter der Leitung von Dirigent Andrew Litten statt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:13PM</start>
    <finish>10:22PM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Meisterwerke entdecken</title>
    <desc>Ludwig van Beethoven: Sinfonie Nr. 5 c-Moll. Mit der Serie &quot;Meisterwerke Entdecken&quot; pr?sentieren wir audiovisuelle Konzertf?hrer der gro?en Meisterwerke der klassischen Musik. Die Serie enth?lt 20 halbst?ndige Dokumentationen ?ber 20 Meisterwerke der Klassik. Angesehene Experten, ber?hmte Solisten und herausragende Dirigenten versetzen Sie zur?ck in die Zeit und an die Orte ihrer Entstehung. In der heutigen Dokumentation geht es um Ludwig van Beethovens ?Sinfonie Nr. 5'. Das St?ck ?bt gleich zu Beginn mit dem Vierton-&quot;Schicksalsmotiv&quot; eine starke Anziehungskraft aus und zieht den Zuh?rer in seinen Bann. Der deutsche Musikwissenschaftler Armin Koch besch?ftigt sich mit der Analyse des Werkes und der deutsche Beethoven-Experte Wulf Konold veranschaulicht die raffinierten Variationen des Schicksalsmotivs auf dem Klavier und erl?utert au?erdem weitere Merkmale dieses gro?artigen Werks.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:22PM</start>
    <finish>10:49PM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:49PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Verdi</title>
    <desc>Der italienische Komponist Giuseppe Verdi schrieb Otello basierend auf einer Erz?hlung von William Shakespeare. Die Produktion der Oper f?r das Teatro Real in Madrid entstand unter der Leitung von Regisseur David Alden. Das Orchester und der Chor des Teatro performten gemeinsam mit den Solisten Gregory Kunde, Ermonela Jaho und George Petean unter der Leitung von Dirigent Renato Palumbo. Die Oper handelt von Othello, dem venezianischen Gouverneur Zyperns, der nach einem siegreichen Man?ver auf die Insel zur?ckkehrt. Iago, sein F?hnrich, f?hlt sich ?bergangen, als einer seiner Kameraden, Cassio, zum Kapit?n bef?rdert wird und plant, sich an Othello zu r?chen. Nachdem er Cassios Verweis eingef?delt hat, ?berzeugt er Othello davon, dass dessen Frau Desdemona eine Aff?re mit Cassio hat. Othello beschlie?t daraufhin, sie umzubringen. Er weckt sie nachts und versucht, ihr ein Gest?ndnis zu entlocken. Obgleich sie verzweifelt versucht, ihn von ihrer Unschuld zu ?berzeugen, erw?rgt Othello sie schlie?lich. Als Emilia letztendlich Iagos Intrige aufdeckt, erdolcht sich der von Schuldgef?hlen gequ?lte Othello selbst.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:51AM</finish>
    <date>12 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Waldb?hne Berlin</title>
    <desc>In &quot;Waldb?hne 1997&quot; geht es um Komponisten aus Russland. Genie?en Sie wundersch?ne Werke von Tschaikowski, Glinka, Mussorgsky und Rimsky-Korsakov, die von den Berliner Philharmonikern und dem Solisten Daniel Barenboim unter der Leitung von Zubin Metha gespielt wurden.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:51AM</start>
    <finish>03:28AM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Saint-Sa?ns</title>
    <desc>Die amerikanische Dirigentin Marin Alsop leitet das Britten-Pears-Orchester in einer Interpretation von Saint-Sa?ns' Karneval der Tiere. Aufgenommen in der Snape Maltings Concert Hall, Snape Bridge in Gro?britannien, 2018. Saint-Sa?ns komponierte das Werk 1886 in einer kleinen ?sterreichischen Stadt nach einer katastrophalen Konzertreise. Er schrieb es urspr?nglich f?r zwei Klaviere, zwei Violinen, Violen, Celli, Kontrabass, Fl?ten, Piccolos, Klarinetten, Glasharmonika und Xylophon. Saint-Sa?ns selbst empfand das St?ck von Anfang an als am?santes, leicjht verdauliches Werk. Inzwischen ist es fraglos zu einem seiner bekanntesten Werke geworden und wird h?ufig nach Bedarf und Konstellation des interpretierenden Ensembles angepasst.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:28AM</start>
    <finish>04:02AM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>This Sonata for Violin and Harpsichord No. 5 BWV 1014 is the fifth out of the set of sonatas Johann Sebastian Bach composed before 1725, probably during his time as chapel master in K?then. Presumably, he wrote these sonatas for Prince Leopold and later adapted them for further use in Leipzig. Maybe this is why these pieces are well playable for amateurs, while every sonata still has the finesse that can offer a challenge to professional musicians. The different pieces are meant to be a set, just like the Brandenburg concertos. Performers: Frank Peter Zimmermann (violin), Enrico Pace (piano).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:02AM</start>
    <finish>04:19AM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>De Falla</title>
    <desc>Anl?sslich der Neujahrs-Gala von 2010 spielen die Berliner Philharmoniker unter der Leitung des venezuelanischen Dirigenten Gustavo Dudamel, dessen ansteckende Energie und au?ergew?hnliche Kunstfertigkeit ihn zu einem der begehrtesten Orchester- und Operndirigenten der Welt gemacht haben. Die Solistin des Konzertes ist die Mezzosopranistin El?na Garan?a, die binnen k?rzester Zeit zu einer der ber?hmtesten klassischen S?ngerinnen weltweit wurde. Teil des Programms sind diverse Werke von franz?sischen Komponisten, wie Berlioz' Le Carnival Romain, Ouvert?re, Op. 9 und d'Amour l'Ardente flamme aus La Damnation de Faust (Op. 24), Saint-Sa?ns' 'Mon c?ur s'ouvre ? ta voix' und &quot;Danse Bacchanale&quot; aus seiner Oper Samson et Dalila und der &quot;Habanera&quot; ',' Seguidilla' und &quot;Chanson Boh?me&quot; aus Bizets Carmen. Das Konzert endet mit de Fallas Suite Nr. 2 aus dem Ballett &quot;El sombrero de tres picos&quot;.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:19AM</start>
    <finish>04:32AM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Harriet Burns. Die Sopranistin Harriet Burns (Vereinigtes K?nigreich, 1989) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) Robert Schumanns &quot;Singet nicht in Trauert?nen&quot;, Op. 98, Franz Schuberts &quot;Atys&quot;, D. 585, &quot;L'absent&quot; von Gabriel Faur?s &quot;Trois Chansons&quot;, Op. 5, &quot;Seranilla de la Zarzuela&quot; aus Judith Weirs &quot;A Spanish Liederbooklet&quot;, &quot;Tournoiement&quot; (&quot;Songe d'opium&quot;) aus Camille Saint-Sa?ns Liederzyklus &quot;M?lodies persanes&quot;, Op. 26, James K. Wrights &quot;Quilled Sonnet&quot;, Charles Gounods &quot;Au rossignol&quot;, CG. 332 und &quot;Och Moder, ich well in Ding han&quot; aus den 49 deutschen Volksliedern (WoO 33) von Johannes Brahms. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:32AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Christian Zacharias (Klavier) Frank Peter Zimmermann (Geige), Tabea Zimmerman (Bratsche) und Tilmann Wick (Cello) spielen Mozarts Klavierquartett Nr. 1 (KV 478) bei den Ludwigsburger Schlossfestspielen 1988. Mozart erhielt den Auftrag, drei Quartette zu schreiben 1785 vom Verleger Franz Anton Hoffmeister. Hoffmeister befand das erste Quartett (K. 478) f?r zu schwierig und nicht publikumstauglich. Er erlie? es Mozart, die drei Quartette fertigzustellen. Trotzdem komponierte Mozart neun Monate sp?ter dieses zweite Quartett.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:29AM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Griegs Klavierkonzert &amp; Beethovens Sinfonie Nr. 7</title>
    <desc>Dirigent Jan Latham-Koenig leitet das Flandern Symphonieorchester in diesem Konzert, das am 21. April 2016 im Concertgebouw in Br?gge, Belgien, aufgezeichnet wurde. Das Programm beginnt mit Felix Mendelssohns Konzertouvert?re Die Hebriden, Op. 26. W?hrend einer seiner Reisen auf die Britischen Inseln war der Komponist tief beeindruckt von der Natur der schottischen Insel Staffa, Teil der Inselgruppe der Hebriden, was ihn zur Komposition seiner Konzertouvert?re inspirierte. Als n?chstes auf dem Programm steht Edvard Griegs Klavierkonzert in a-Moll, Op. 16, mit Pascal Amoyel als Solist. Es ist das einzige Klavierkonzert des Komponisten. Grieg komponierte das Werk 1868 und lie? sich dabei von norwegischer Volksmusik inspirieren. Das Programm endet mit Ludwig van Beethovens Symphonie Nr. 7 in A-Dur, Op. 92. Das Werk ist besonders wegen seines bewegenden zweiten Satzes, dem Allegretto, sehr beliebt. Dieser Satz kam beim Publikum bei seiner Premiere 1813 so gut an, dass eine sofortige Zugabe gefordert wurde.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:29AM</start>
    <finish>06:57AM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Nino Rota</title>
    <desc>Die Ausgabe des Reate Festivals im italienischen Rieti von 2017 zeigte zwei kurze Opern von Nino Rota. Bekannt f?r seine lebenslangen Beziehungen zu ikonenhaften Regisseuren wie Federico Fellini, Francis Ford Coppola und Luchino Visconti (um nur einige Wenige zu nennen), war Rota selbst ein musikalisches Wunderkind, das in jungen Jahren bereits sowohl kirchliche Musik, als auch Opern komponierte. Ausgestattet mit einem Bed?rfnis nach Freiheit, au?erordentlicher Kreativit?t und gro?artiger Vorstellungskraft, die es ihm erlaubten, einem ganz eigenen Stil nachzugehen, gelang es Rota, Operntraditionen von Rossini, Puccini und Verdi mit zeitgen?ssischen Musikelementen zu kombinieren, die seine Werke von denen anderer Komponisten seiner Zeit abhoben. La notte di un nevrastenico wurde 1960 in der Piccola Scala uraufgef?hrt und basiert auf einem Libretto von Riccardo Bacchelli. Es ist ein kurzes St?ck, das ein tragisches abruptes Ende findet. Diese Aufnahme entstand bei einer Performance des Reate Festival Orchesters unter der Leitung von Gabriele Bonolis.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:57AM</start>
    <finish>07:42AM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Meredith Wohlgemuth. Die Sopranistin Meredith Wohlgemuth (USA, 1995) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Shadowinnower&quot; aus Joseph Schwantners &quot;Two Poems of Agueda Pizarro&quot;, &quot;Erwartung&quot; und &quot;Erhebung&quot; aus Arnold Sch?nbergs &quot;4 Lieder&quot;, Op. 2, &quot;Lied der Delphine&quot; aus Franz Schuberts &quot;Zwei Szenen aus dem Schauspiel 'Lacrimas'&quot;, D. 857, Francis Poulencs &quot;Trois po?mes de Louise Lalanne&quot;, FP. 57 und die St?cke &quot;Rose&quot;, &quot;Gris&quot; und &quot;Mauve&quot; aus dem Liederzyklus &quot;Fantaisie dans tous les tons&quot; von Lionel Daunais. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:42AM</start>
    <finish>08:10AM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rachmaninow</title>
    <desc>In diesem Konzert wird der Pianist Boris Berezovsky vom Moskauer Philharmonischen Orchester unter der Leitung von Alexander Sladkovsky in einer Auff?hrung von Rachmaninovs Klavierkonzert Nr. 1, Op. 1 begleitet. Rachmaninov komponierte sein erstes Konzert im Alter von 18 Jahren, w?hrend er am Moskauer Konservatorium studierte. Das Konzert wird mit einer Komposition des jungen russischen Komponisten Elmir Nizamov (1986) er?ffnet, die den Titel &quot;Heavenly Movement&quot; tr?gt. Dieses Konzert wurde am 28. April 2017 im Tschaikowsky-Konzertsaal der Moskauer Philharmonischen Gesellschaft aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:10AM</start>
    <finish>08:36AM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:36AM</start>
    <finish>09:00AM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Der Schweizer Dirigent Philippe Jordan und das Orchestre de l'Op?ra national de Paris nahmen den kompletten Zyklus der Sinfonien von Ludwig van Beethoven in den Jahren 2014-2015 auf. In diesem Konzert, aufgenommen in der Op?ra Bastille in Paris, Frankreich, im Jahr 2015, leitet Jordan das Orchestre und die Choeurs de l'Op?ra national de Paris sowie vier Vokalsolisten in einer Auff?hrung von Beethovens Sinfonie Nr. 9 in d-Moll, Op. 125. Die Solisten sind die Sopranistin Ricarda Merbeth, die Mezzosopranistin Daniela Sindram, der Tenor Robert Dean Smith und der Bassist G?nther Groissb?ck. Beethoven komponierte seine letzte Sinfonie zwischen 1822 und 1824, als er fast v?llig taub war. Die Sinfonie Nr. 9 ist gro?artig und ist die l?ngste aller Sinfonien Beethovens. Besonders auff?llig ist der finale Satz des St?ckes, der einen Chor und vier Vokalsolisten umfasst, die eine musikalische Umsetzung des Gedichts &quot;An die Freude&quot; von Friedrich Schiller singen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:00AM</start>
    <finish>10:19AM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Pianomania</title>
    <desc>Hannu Lintu dirigiert das Gulbenkian Orchestra in einem finnisch angehauchten Programm, denn das Konzert Cantus Articus, Op. 61 von Einojuhani Rautavaara, und Jean Sibelius' zweite Sinfonie. Daniil Trifonow ist der Star-Solist in Schumanns 54. Klavierkonzert, das erstmals 1841 von Clara Wieck, der Ehefrau des Komponisten, gespielt wurde. Trifonow wurde bekannt, als er 2010 beim internationalen Chopin-Wettbewerb in Warschau ausgezeichnet wurde. Trifonow wird unter Anderem als &quot;der gr??te klassische Virtuose der heutigen Zeit&quot;, und &quot;zweifellos der au?ergew?hnlichste Pianist unseres Zeitalters&quot; bezeichnet. Das Konzert wurde 2018 im Grand Auditorium der Calouste Gulbenkian Foundation in Lissabon aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:19AM</start>
    <finish>12:14PM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Der Junge mit der Per?cke</title>
    <desc>&quot;W.A. Mozart: Der Junge mit der Per?cke&quot; erforscht die Faszination von Kindern f?r den Komponisten. Der 30-min?tige Film von Klaus Wischmann zeigt Jungen und M?dchen zwischen acht und elf Jahren, die sein Leben mit Humor und ernsten Interpretationen von Mozarts Biografie nacherz?hlen. Entdecken Sie Wolfgang Amadeus Mozart durch die Augen von Kindern.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:14PM</start>
    <finish>12:42PM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Strawinsky</title>
    <desc>Jedes Jahr wird das Europakonzert von den Berliner Philharmonikern in einem bekannten Konzertsaal oder an einem besonderen Ort veranstaltet. Das diesj?hrige Konzert wird in der pr?chtigen Royal Albert Hall in London aufgef?hrt. Der niederl?ndische Dirigent Bernard Haitink schlie?t mit Strawinskys &quot;Fr?hlingsopfer&quot; ab, das der Komponist 1913 f?r Sergei Diaghilevs Ballets Russes schrieb. Die Premiere sorgte aufgrund der avantgardistischen Natur der Musik und der Choreographie des St?ckes f?r viel Aufsehen und Furore beim Publikum. Das &quot;Fr?hlingsopfer&quot; gilt heute als eines der Meisterwerke der klassischen Musikgeschichte und hat viele Komponisten des 20. Jahrhunderts beeinflusst. Zugabe ist Tschaikowskys Blumenwalzer aus dem Nussknacker.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:42PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bachfest 2010</title>
    <desc>Andr?s Schiff (Budapest, 1953) ist einer der weltweit angesehensten Pianisten, der St?cke wie durch Magie zum Leben erweckt. Schiff, ein Bewahrer der fast vergessenen Ideale des Klavierspiels, ist mehr als nur ein gro?artiger Pianist: Er ist ein Experte mit einem Einblick, der ?ber die Klaviermusik hinausgeht. Dabei taucht er tief in das weitere Feld und die Makrokultur ein. Das macht ihn zum perfekten Kandidaten, um die Musik von Johann Sebastian Bach, die eine umfangreiche Darbietungstradition ?ber zweihundert Jahre hat, zu spielen und zu erl?utern.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>03:18PM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Kann es uns gelingen, uns in Beethovens kreativen Geist hineinzuversetzen, besonders in der letzten Phase seines Lebens, als er mit schwerem H?rverlust zu k?mpfen hatte? Tom Beghins neue Aufnahme von Beethovens Klaviersonaten Opus 109, 110 und 111 ist eine k?nstlerische Untersuchung dessen, inwiefern Beethovens Musik durch sein direktes Umfeld gepr?gt wurde, das er sich gemeinsam mit der Hilfe von Kollegen und Freunden schuf. Der Pianist Tom Beghin interpretiert hier nicht nur Beethovens Trilogie pianistischer Meisterwerke auf einem gro?artigen neuen Replikat Beethovens Broadwood-Klavieres, sondern verwendet dabei auch eine Rekonstruktion der Geh?rmaschine, die auf dem Klavier des Komponisten montiert war, damit er weiterhin Musik komponieren und spielen konnte, trotz des schwindenden Geh?rsinns. &quot;Sie h?ren besser, wenn Sie Ihren Kopf unter diese Maschine halten, nicht wahr?&quot;, fragte Andr? Stein einst Beethoven. Zwei Jahrhunderte sp?ter k?nnen auch wir unsere K?pfe unter die Maschine halten und uns fragen: H?ren wir Beethoven anders? Beghin zieht uns in das H?rger?t hinein, wo wir die Essenz von Beethovens wilden und unwiderstehlich poetischen musikalischen Eingebungen f?hlen und h?ren. &quot;Inside the Hearing Machine&quot; l?dt uns auf den multisensorischen Spielplatz eines geh?rlosen Komponisten ein, f?r den die Maschine mehr als ein H?rger?t war und der ?ber viel mehr als nur Klang mit seinem Instrument interagierte.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:18PM</start>
    <finish>03:42PM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ice Dance</title>
    <desc>Die Imperial Ice Stars sind weltweit anerkannt als die Vorreiter im Bereich Theater-Eiskunstlauf. Die letzte Interpretation des Ensembles von Publikumsliebling Schwanensee aus dem Jahre 2006 begeisterte ?ber 6 Millionen Zuschauer in zw?lf L?ndern. Das Publikum und Kritiker waren sich einig in ihrem ?berw?ltigendem Lob, das von den stehenden Ovationen der Performances nur unterstrichen wurde. Der Schauplatz der Imperial Ice Stars-Interpretation von Cinderella on Ice ist die russische Region Sibiriens. Um der beliebten Geschichte einen neuen, originellen Twist zu geben, versetzte der preisgekr?nte Artistic Director Tony Mercer die beliebte Geschichte in eine neue Umgebung. Zu eigens kuratierter Musik bieten die 26 Eist?nzer eine einzigartige Show, aufgenommen 2008 in Melbourne, Australien.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/95/71/4a/6177e37a8189652ccb4a7195.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2250,1264),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:42PM</start>
    <finish>05:39PM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Es war ein Treffen gro?er Meister: Bei den Baden-Badener Osterfestspielen 2016 spielten die Berliner Philharmoniker unter der Leitung von Manfred Honeck mit dem Solisten Yo-Yo Ma. Der Erfolg der Baden-Badener Osterfestspiele 2016 war somit vorprogrammiert! Honeck, der musikalische Direktor des Pittsburgh Symphony Orchestra, arbeitet bereits seit 2013 mit den Berliner Philharmonikern zusammen. Yo-Yo Ma wiederum spielt schon seit 1978 regelm??ig mit ihnen. Bei diesem Konzert pr?sentierten sie Brahms &quot;Tragische Ouvert?re&quot; d-Moll op. 81, Schumanns Violoncello-Konzert op. 129 und Tschaikowskis 6. Sinfonie, die &quot;Path?tique&quot;. Das Schumann-Konzert wurde erst nach dem Tod des Komponisten uraufgef?hrt. Tschaikowski wiederum starb nur neun Tage nach der Premiere seiner 6. Sinfonie.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:39PM</start>
    <finish>06:00PM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz?sische Romantik aus Venedig</title>
    <desc>Salon Romantique ? Venise begr??t die Arbeit der Stiftung Palazzetto Bru Zane, die sich zum Ziel gesetzt hat, zur Wiederentdeckung eines vernachl?ssigten Teils des franz?sischen musikalischen Erbes beizutragen, das von Ludwig XVi bis zum Ersten Weltkrieg reicht. Dieses Konzert bietet eine Reise in das franz?sische romantische Repertoire, dargeboten von Pianist David Violi (Klavier), Jodie Devos (Sopran) und Anaik Morel (Mezzosopran). Das Programm enth?lt einige der beliebtesten franz?sischen Arien, wie z.B. &quot;Seguedille&quot; aus Bizets Carmen, das Blumenduett aus Delibes' Lakm? und 'Mon c?ur s'ouvre ? ta voix' aus Saint-Sa?ns Samson et Dalila. Aufgenommen im Palazzetoo Bru Zane in Venedig, Italien im Jahr 2016.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:00PM</start>
    <finish>07:09PM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Heitor Villa-Lobos Musik f?r Cello und Piano</title>
    <desc>In dieser sechsteiligen Dokumentation ?ber das Leben und Werk von Heitor Villa-Lobos nimmt die Regisseurin Liloye Boubli die Zuschauer mit auf eine Reise durch das Leben und Werk der brasilianischen Legende der klassischen Musik. Der Komponist, Dirigent, Cellist und klassische Gitarrist wurde 1887 in Rio de Janeiro, Brasilien, geboren. Aufgewachsen inmitten der immensen gesellschaftlichen Ver?nderungen, die Brasilien zu dieser Zeit durchlebte ? soziale Revolution und Modernisierung, Abschaffung der Sklaverei 1888 ? wurde Villa-Lobos zu einem der bekanntesten s?damerikanischen Komponisten aller Zeiten. In Folge vier dieser Miniserie tauchen die vorgestellten Musiker tiefer in die &quot;Bachianas Brasileiras&quot; des Komponisten ein, speziell in die &quot;?ria (Cantilena)&quot; der f?nften Folge, die zu den bekanntesten St?cken von Villa-Lobos geh?rt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:09PM</start>
    <finish>07:34PM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Leon Bernsdorf (1992, Deutschland) interpretiert Epithalam zu Eduard Rem?nyis Verm?hlungsfeier (S129) und Grand Duo concertant sur la Romance de &quot;Le Marin&quot; (S128) im Halbfinale (Kammermusik) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:34PM</start>
    <finish>07:53PM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:53PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethovens Violinkonzert und Bizets Symphonie in C</title>
    <desc>Der junge venezolanische Dirigent Glass Marcano ist ein kommender Star in der Welt der klassischen Musikdirigenten. In diesem Konzert aus dem Jahr 2021 leitet Marcano das Orchestre Symphonique R?gion Cenre-Val de Loire/Tours bei der Auff?hrung von zwei Meisterwerken aus dem romantischen Repertoire. Das Programm beginnt mit Ludwig van Beethovens Violinkonzert in D-Dur, Op. 61, mit St?phanie-Marie Degand als Solistin. Das Violinkonzert des Komponisten ist eines der wichtigsten Werke seiner Gattung. Das Programm endet mit Georges Bizets Symphonie in C-Dur, die der Komponist 1855, mit nur 17 Jahren, schrieb. Diese Auff?hrung wurde im Februar 2021 an der Op?ra de Tours aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:35PM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Pletnjow dirigiert Ravel und Scriabin</title>
    <desc>Das Russische Nationalorchester und der Moskauer Synodalchor interpretieren unter der Leitung von Maestro Mikhail Pletnev ein Konzert im Rahmen des 9. gro?en Festivals des Russischen Nationalorchesters. Das Orchester er?ffnet das Konzert mit einer Auff?hrung von Ravels Musiksuite zum Ballett &quot;Daphnis und Chloe&quot;. Au?erdem ist Lucas Debargue der Solopianist in Skrjabins &quot;Prometheus: Das Gedicht des Feuers&quot;, Op. 60, einer Tondichtung f?r Klavier, Orchester, Chor und ein Clavier ? lumi?res (&quot;Chromola&quot;). Das Clavier ? lumi?res ist ein Musikinstrument, das Skrjabin speziell f?r dieses Werk erfunden hat. Nur ein einziges Instrument seiner Art wurde f?r eine Auff?hrung des Werks in New York 1915 gebaut. Als Zugabe spielt Debargue die Gnossienne Nr. 1 von Satie. Aufgenommen 2018 im Tschaikowsky-Konzertsaal in Moskau.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:35PM</start>
    <finish>10:27PM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>This Sonata for Violin and Harpsichord No. 1 BWV 1014 is the first of the set of sonatas Johann Sebastian Bach composed before 1725, probably during his time as chapel master in K?then. Presumably, he wrote these sonatas for Prince Leopold and later adapted them for further use in Leipzig. Maybe this is why these pieces are well playable for amateurs, while every sonata still has the finesse that can offer a challenge to professional musicians. The different pieces are meant to be a set, just like the Brandenburg concertos.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:27PM</start>
    <finish>10:41PM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:41PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Puccini</title>
    <desc>Dirigent Eivind Gullberg Jensen leitet das Orchester und den Chor der Nationaloper Oslo in einer Inszenierung von Puccinis La Boheme. Die Produktion steht unter der Regie von Stefan Herheim und fand 2012 an der Norwegischen Nationaloper in Oslo statt. Zu den Solisten geh?ren Marita S?lberg (Mimi), Diego Torre (Rodolfo), Vasily Ladyuk (Marcello) und Jennifer Rowley (Musetta). Regisseur Stefan Herheim selbst sagte zu dieser Inszenierung: &quot;Indem wir La Boh?me mit dieser neuen Produktion in die heutige Zeit versetzen, hoffen wir, die unmittelbare Suggestionskraft und Bedeutung, die dieses Werk einst hatte, wiederzubeleben.&quot; Die Handlung der Oper, die auf Henry Murgers autobiografischen &quot;Sc?nes de la vie de Boh?me&quot; basiert, wurde auf das Wesentliche reduziert, so dass eine eher schnelllebige Geschichte entstand, die dennoch Raum f?r einige der gr??ten Arien l?sst, die der ber?hmte italienische Komponist Puccini je schrieb.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/40/4a/6177d8d98189652ccb4a40ec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2121,1191),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:05AM</finish>
    <date>13 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Genie?en Sie eine mitrei?ende Konzertperformance der Brandenburgischen Konzerte, in der das Freiburger Barockorchester sowohl seine Passion f?r die Musik, als auch sein technisches K?nnen im Bereich historischer Instrumenter unter Beweis stellt! In den Jahren, in denen Bach in Diensten des Hofes von F?rst Leopold in K?then stand, hatte er sein eigenes Orchester und war vertraglich verpflichtet, sehr viel Instrumentalmusik zu komponieren. Das gab ihm die M?glichkeit, neue Techniken auszuprobieren und seinen eigenen Instrumentalstil zu entwickeln. Die sechs Brandenburgischen Konzerte z?hlen zu diesen Meisterwerken, die er f?r ein kleines Ensemble komponierte. Die ansteckend freudige Darbietung dieser Meisterwerke durch das Freiburger Barockorchester zeigt sowohl die Freude als auch den h?chsten professionellen Standard, den man mit historischen Instrumenten erreichen kann. Ihre Entscheidung, ohne Dirigenten aufzutreten, ist daher sehr bewusst getroffen und l?sst eine Tradition aus dem 18. Jahrhundert wiederaufleben.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:05AM</start>
    <finish>02:40AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Dvo??k</title>
    <desc>Waldb?hne 2016: Die georgische Geigerin Lisa Batiashvili und der Qu?becer Dirigent Yannick N?zet-S?guin f?hren mit den Berliner Philharmonikern ein wunderbares Konzert auf. Zusammen zeigen sie ein durchweg tschechisches Programm! Deutschland, ?sterreich und Italien kommen einem in den Sinn, wenn man an gro?e, klassische Komponisten denkt, aber auch die tschechische Republik hat herausragende Komponisten und wunderbare klassische Musik hervorgebracht. Zum Beispiel Dvor?k, Bed?ich Smetana, Leo? Jan??ek und Bohuslav Martin?. Das Konzert beginnt mit Smetanas ber?hmter Moldau aus M? vlast. Lisa Batiashvili spielt Dvor?ks Violinkonzert in a-Moll, den Hauptteil des Abends bildet Dvor?ks 6. Sinfonie.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:40AM</start>
    <finish>03:27AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Sinding</title>
    <desc>Die Geiger Francesca Dego und Domenico Nordio sowie der Pianist Andrea Bacchetti spielen die Serenade in A-Dur, Op. 92 des norwegischen Komponisten Christian Sinding (1856-1941). Zusammen mit Edvard Grieg war Sinding zur Jahrhundertwende Norwegens bekanntester Komponist. Sinding komponierte im sp?tromantischen Stil, und sein Werk umfasst zahlreiche Klavierst?cke, Kammermusik und Lieder. Der Komponist schrieb zwei Serenaden f?r zwei Violinen und Klavier: Op. 56 und Op. 92. Seine Serenade Op. 92 stammt aus dem Jahr 1909 und besteht, wie auch seine andere Serenade, aus f?nf S?tzen. Diese Auff?hrung wurde am 2. Dezember 2013 im Teatro Comunale Citt? di Vicenza, Italien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:27AM</start>
    <finish>03:50AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schubert</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigenten besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung f?hrt Les Dissonances Franz Schuberts Symphonie Nr. 8 in h-Moll, D. 759, auch bekannt als die 'Unvollendete Symphonie', auf. Schubert begann 1822 mit der Komposition des Werkes, vollendete jedoch nur die ersten beiden S?tze. Der erste Satz, Allegro moderato, hat eine dunkle, geheimnisvolle Stimmung, die einen Kontrast zum sch?nen zweiten Satz in E-Dur, Andante con moto, bildet. Schubert notierte nur ein paar Takte des dritten Satzes, eines Scherzos, in voller Partitur. Es ist nicht bekannt, warum der Komponist seine Symphonie nie vollendete, es gibt jedoch mehrere Theorien. Obwohl das Werk nicht vollst?ndig ist, geh?rt es zu Schuberts beliebtesten Kompositionen. Diese Auff?hrung wurde 2013 in der Cit? de la musique in Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:50AM</start>
    <finish>04:14AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Der Film Jaroussky singt Bach &amp; Telemann ist das Portrait eines ganz besonderen S?ngers ? und das zweier au?ergew?hnlicher Komponisten. Wenn Philippe Jaroussky mit seiner Engelsstimme, die fast zeitlos scheint und nicht in einen Epoche oder ein Jahrzehnt geh?rt, St?cke von Telemann und Bach singt, wird klar, dass ihre Musik ?ber die Jahrhunderte nichts von ihrer puren emotionale Kraft und Reinheit verloren hat. Der Film beinhaltet die Auff?hrungen von Telemanns Jesus liegt in den letzten Z?gen und die Symphonie aus der Brockes-Passion sowie Der am ?lberg zagende Jesus und Bachs Symphonie aus Ich hatte viel Bek?mmernis und Ich habe genug.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:14AM</start>
    <finish>04:38AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:38AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Das Gewandhaus-Quartett spielt im Rammenauer Barockschloss Mozarts Streichquartett Nr. 19 in C-Dur, KV 465. Wegen der klanglichen Reibungen im ungew?hnlich langsamen Einleitungs-Adagio tr?gt es den Beinamen &quot;Dissonanzenquartett&quot;. Im fr?hlichen Allegro l?sen sich diese Dissonanzen in C-Dur auf. Das &quot;Dissonanzenquartett&quot; ist vielleicht das ber?hmteste aller Mozart-Quartette und das letzte einer Serie von sechs Quartetten, die Mozart zwischen 1782 und 1785 f?r seinen Kollegen und Freund Joseph Haydn komponierte. 1808 gegr?ndet ist das Gewandhaus-Quartett das ?lteste Quartett der Welt und steht bereits seit ?ber 200 Jahren auf der B?hne. Derzeit besteht es aus Frank-Michael Erben (1. Geige), Conrad Suske (2. Geige), Volker Metz (Bratsche), J?rnjakob Timm (Cello) und Stefan Adelmann (Kontrabass).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:31AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>J. S. Bach</title>
    <desc>Dieses Konzert zeigt Herbert Blomstedt, wie er zum letzten Mal in seiner Position als Kapellmeister das Gewandhausorchester und den Kammerchor auf dem Leipziger Bachfest 2005 leitet. Nach sieben erfolgreichen Jahren in Leipzig interpretiert der Maestro J. S. Bachs Hohe Messe in h-Moll (BWV 232), eines der bedeutendsten Kirchenmusikst?cke aller Zeiten. Ruth Ziesak (Sopran), Anna Larsson (Alt), Christoph Genz (Tenor) und Dietrich Henschel (Bass) sind die Solisten der Performance. Die Messe ist eine musikalische Vertonung des vollst?ndigen Ordinarium des lateinischen Messetextes und eines der letzten Werke, das Bach in dem Jahr vor seinem Tod 1750 vollendete. Blomstedts Interpretation des Werkes ist entworfen und umgesetzt auf dem h?chsten musikalischen Niveau, auf den Punkt gebracht mit einer grenzenlos lebhaften Performance. Seit 1999 gilt das Leipziger Bachfest als das gr??te Festival der Welt, das das Werk Johann Sebastian Bachs zelebriert und ehrt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:31AM</start>
    <finish>07:31AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bizet</title>
    <desc>Dirigent Mikhail Pletnev leitet das Russian National Orchestra (RNO) in einer Interpretation von Maurice Ravels Klavierkonzert Nr. 1, in Begleitung von Solist Lucas Debargue. Das Konzert wird mit einer Auswahl von Musik von Georges Bizet er?ffnet, die auf Alphonse Daudets Theaterst?ck &quot;L'Arl?sienne&quot; basiert. Das musikalische Programm wurde von Dirigent Mikhail Pletnev selbst zusammengestellt. Der erste Satz von Ravels Klavierkonzert Nr. 1 enth?lt f?nf markante Themen, von denen drei stark an Elemente des Jazz erinnern. Auf Debargues Interpretation von Ravels Konzert folgt schlie?lich Gabriel Faur?s Barcarolle Nr. 4. Das Konzert wurde 2017 im Rahmen des Neunten RNO-Gro?festivals in der Tschaikowsky-Konzerthalle in Moskau aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:31AM</start>
    <finish>08:03AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Erste Runde: Hugo Laporte. Bariton Hugo Laporte (Kanada) f?hrt &quot;O vin, dissipe la tristesse&quot; aus Ambroise Thomas' Oper &quot;Hamlet&quot;, &quot;Vij tak petschalnij ? Ja vas ljublju&quot; aus Pjotr Iljitsch Tschajkowsijs Oper &quot;Pique Dame&quot;; und &quot;Cruda, funesta smania ? La pietade in suo favore&quot; aus Gaetano Donizettis tragischer Oper &quot;Lucia di Lammermoor&quot; auf, in der ersten Runde der Voice Edition der Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM). Diese Auff?hrung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:03AM</start>
    <finish>08:18AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schumann</title>
    <desc>Nachdem er alle 32 Klaviersonaten von Ludwig van Beethoven aufgenommen hatte, um den 250. Geburtstag des Komponisten zu feiern, entschied sich Riccardo Schwartz dazu, Soloklavierwerke von Robert Schumann aufzunehmen. In dieser Auff?hrung spielt Schwartz Faschingsschwank aus Wien, Op. 26. Schumann begann das Werk w?hrend seines Aufenthalts in Wien im Jahr 1839 zu komponieren. Die ersten vier S?tze schrieb er dort, den letzten bei seiner R?ckkehr nach Leipzig. Das Werk z?hlt zu den popul?rsten Klavierzyklen des Komponisten. Es besteht aus f?nf S?tzen, die lebhaftes Karnevalstreiben darstellen. Der gefeierte italienische Pianist Riccardo Schwartz (1986) hatte das Privileg, als Solist mit vielen weltbekannten Dirigenten aufzutreten, darunter Gustav Kuhn und Yuri Temirkanov. Zu seinen gefeierten Auftritten z?hlen Rezitals und Konzerte f?r Klavier und Orchester in vielen renommierten Konzerthallen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:18AM</start>
    <finish>08:41AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:41AM</start>
    <finish>09:00AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>In der Probe</title>
    <desc>Der indische Dirigent Zubin Mehta wurde 1977 Musikdirektor des Israel Philharmonic Orchestra und 1981 zum Musikdirektor auf Lebenszeit ernannt. Am 18. Juli 1996 f?hrte das IPO unter der Leitung von Mehta erstmals die Tondichtung &quot;Till Eulenspiegels lustige Streiche&quot;, Op. 28 von Richard Strauss auf. Als einer der weltweit f?hrenden Interpreten der gro?en symphonischen Literatur, insbesondere der romantischen Werke von Anton Bruckner, Gustav Mahler und Richard Strauss, hat Mehta dieses ?u?erst beliebte Meisterwerk unz?hlige Male dirigiert, aber es war das erste Mal, dass er es von Grund auf einstudiert hat. Diese Episode &quot;In Rehearsal&quot; zeigt einen intimen Blick auf den Dialog zwischen Mehta und den Mitgliedern des Orchesters, w?hrend sie Strauss' Tondichtung proben.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:00AM</start>
    <finish>10:00AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Eine Hommage an Wien</title>
    <desc>Am 9. M?rz 2011 zollten die Philharmoniker ihrer Heimatstadt Wien mit einem im Caf? Sperl aufgenommenen Konzert Tribut. Das Ensemble, bestehend aus Musikern der Wiener Philharmoniker, interpretierte bearbeitete Versionen von f?nf beliebten Walzern von Johann Strauss II, darunter den Kaiser-Walzer, Op. 437, und dem Schatzwalzer, Op. 418, aus der Operette Der Zigeunerbaron. Die Bearbeitungen wurden im Mai 1921 von Arnold Sch?nberg, Alban Berg und Anton Webern vorgenommen, um Geld f?r ihre Gesellschaft f?r musikalische Privatauff?hrungen zu sammeln. Obwohl das Konzert und die Versteigerung der Partituren sehr erfolgreich waren, ging der Verein schlie?lich unter. Neben diesen Bearbeitungen wurden auch Werke von Fritz Kreisler, Leopold Godowsky und Tibor Kov?? ? dem ersten Geiger der Philharmoniker ? aufgef?hrt. Das Programm endete schlie?lich mit Godowskys Hommage an die Stadt &quot;Alt-Wien&quot;.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:00AM</start>
    <finish>11:11AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Elgar</title>
    <desc>Der Maggio Musicale Fiorentino (Florentiner Musikmai) ist das ?lteste Opern- und Musikfestival Italiens. Es wurde 1933 gegr?ndet, urspr?nglich mit dem Ziel, zeitgen?ssische sowie vergessene Opern zu pr?sentieren. Im Laufe der Jahre hat sich das Spektrum jedoch stark erweitert, und Orchesterkonzerte sind l?ngst ein fester Bestandteil des Festivals. Im Rahmen der Ausgabe 2021, die w?hrend der COVID-19-Pandemie stattfand, dirigiert Sir John Eliot Gardiner das Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino in einem wunderbaren Konzertprogramm, das Pjotr Iljitsch Tschaikowskis Sinfonie Nr. 2 in c-Moll, Op. 17, &quot;Kleinrussische Sinfonie&quot;, und Edward Elgars Variationen ?ber ein Originalthema, Op. 36, besser bekannt als die Enigma-Variationen, umfasst. Tschaikowskis Sinfonie Nr. 2, die 1872 geschrieben wurde, tr?gt den Spitznamen &quot;Kleinrussische Sinfonie&quot;, da der Komponist mehrere Volkslieder aus der ukrainischen Region, die damals oft als &quot;Kleinrussland&quot; bezeichnet wurde, in sein Werk einflie?en lie?. Elgars Enigma-Variationen, die 1899 vollendet wurden, sind ein Orchesterwerk, das ein Thema und vierzehn Variationen umfasst. Diese Auff?hrung wurde 2021 im Teatro del Maggio Musicale Fiorentino in Florenz, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://m.tvtoday.de/bundles/frontend/images/default-images/u_detail.jpg</image>
    <start>11:11AM</start>
    <finish>11:44AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schubert</title>
    <desc>Roberto Prosseda (1975) spielt Mozarts 5. Klaviersonate und vier Impromptus, Op. 90 von Franz Schubert. Prosseda bringt das Konzert mit einer Interpretation des technisch anspruchsvollen Ballade No. 4, Op. 52 von Chopin zu einem kr?nenden Abschluss. Er ist besonders f?r seine Interpretationen einiger k?rzlich entdeckter Werke von Mendelssohn und seine 9-teilige CD-Serie ?ber Klavierwerke des Komponisten bekannt. Seit 2012 gibt der Italiener zudem Lehrkonzerte mit dem klavierspielenden Roboter TeoTronico. Sein Ziel ist es dabei, den Unterschied zwischen der direkten Umsetzung des Roboters und der menschlichen Interpretationskunst zu verdeutlichen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:44AM</start>
    <finish>11:54AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Arvid Fagerfj?ll. Der Bariton Arvid Fagerfj?ll (Schweden, 1991) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Chanson ? boire&quot; aus ?douard Lalos &quot;Chansons pour voix et piano&quot;, Op. 17, &quot;Was in der Schenke waren Heute&quot; aus Hugo Wolfs Goethe-Liedern, &quot;Geselle, woll'n wir uns in Kutten h?llen&quot; aus Wolfs &quot;Italienisches Liederbuch, Vol. I&quot;, &quot;And I have sat&quot; und &quot;Yea, for this love of mine&quot; aus Aribert Reimanns Liederzyklus &quot;Shine and Dark&quot;, &quot;Martus&quot; (Sturmwolken) aus Gustav Holsts &quot;Hymnen aus dem Rig Veda&quot;, Op. 24, &quot;Und hat der Tag all seine Qual&quot; aus Alexander von Zemlinskys &quot;4 Ges?nge&quot;, Op. 8, &quot;Le cygne&quot; aus Maurice Ravels &quot;Histoires naturelles&quot;, &quot;La fleur qui va sur l'eau&quot; aus Gabriel Faur?s &quot;3 M?lodies&quot;, Op. 85 und &quot;Mit Myrten und Rosen&quot; aus Robert Schumanns &quot;Liederkreis&quot;, Op. 24. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:54AM</start>
    <finish>12:21PM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schumann</title>
    <desc>Es war ein Treffen gro?er Meister: Bei den Baden-Badener Osterfestspielen 2016 spielten die Berliner Philharmoniker unter der Leitung von Manfred Honeck mit dem Solisten Yo-Yo Ma. Der Erfolg der Baden-Badener Osterfestspiele 2016 war somit vorprogrammiert! Honeck, der musikalische Direktor des Pittsburgh Symphony Orchestra, arbeitet bereits seit 2013 mit den Berliner Philharmonikern zusammen. Yo-Yo Ma wiederum spielt schon seit 1978 regelm??ig mit ihnen. Bei diesem Konzert pr?sentierten sie Brahms &quot;Tragische Ouvert?re&quot; d-Moll op. 81, Schumanns Violoncello-Konzert op. 129 und Tschaikowskis 6. Sinfonie, die &quot;Path?tique&quot;. Das Schumann-Konzert wurde erst nach dem Tod des Komponisten uraufgef?hrt. Tschaikowski wiederum starb nur neun Tage nach der Premiere seiner 6. Sinfonie.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:21PM</start>
    <finish>12:46PM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:46PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Von Weber</title>
    <desc>Diese einzigartige Produktion von Carl Maria von Webers &quot;Der Freisch?tz&quot; wurde anl?sslich des 200. Jahrestages der Urauff?hrung der Oper im Konzerthaus Berlin und des 200. Jahrestages des Konzerthauses selbst geschaffen. F?r diese Produktion schuf die katalanische Theatergruppe La Fura dels Baus ? international bekannt f?r ihre Avantgarde-Opern ? einen virtuellen Wald im Gro?en Saal des Konzerthauses und lieferte eine aufregende neue Interpretation von Webers romantischer Oper. Der Regisseur Carlus Padrissa beschreibt die Inszenierung als eine &quot;Reise zu den Wurzeln der Oper, wo sich Mythos, Geschichte und die aktuelle Realit?t des Waldes treffen&quot;. Christoph Eschenbach leitet das Konzerthausorchester Berlin und den Rundfunkchor Berlin in dieser Auff?hrung. Zu den Solisten geh?ren Jeanine De Bique (Agathe), Anna Prohaska (?nnchen), Benjamin Bruns (Max), Falk Struckmann (Kaspar), Franz Hawlata (Kuno) und Viktor Rud (Kilian). Diese Auff?hrung wurde am 18. Juni 2021 aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>03:25PM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mahler</title>
    <desc>&quot;Heute noch Etwas derartig ber?hrendes und gro?artiges zu finden ist nahezu unm?glich: totale Harmonie des Verstandes und des Herzens, Poesie und Klagelied, Angst und Trost, Wissen und F?hlen&quot; ? mit diesen Worten beschrieb die Berner Zeitung &quot;Der Bund&quot; die atemberaubende Interpretation von Mahlers Auferstehungssinfonie, die das Lucerne Festival Orchestra im August 2003 darbot. Erst kurz zuvor hatte Dirigent Claudio Abbado das Ensemble aus ber?hmten Instrumentalisten, gefeierten Kammermusikern und erfahrenen Solisten der weltbesten Orchester zusammengestellt. Das Konzert selbst war bereits Monate im Voraus restlos ausverkauft. F?r dieses Konzert werden die Solistinnen Eteri Gvazava (Sopran) und Anna Larsson (Mezzosopran) werden Orfe?n Donostiarra Chor begleitet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:25PM</start>
    <finish>04:56PM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Martha Argerich</title>
    <desc>Anl?sslich ihres 80. Geburtstags widmet sich die argentinische Pianistin Martha Argerich dem Repertoire f?r Klavier und Violine in diesem wunderbaren Konzert, das im Ch?teau de Chantilly, Frankreich, aufgezeichnet wurde. Die &quot;Grande Dame&quot; des Klavierspiels wird von verschiedenen renommierten K?nstlern begleitet, unter anderem die Pianisten Evgeny Kissin, Theodosia Ntokou und Cristina Marton-Argerich sowie der Geiger Maxim Vengerov. Das Programm umfasst Dmitri Schostakowitschs Concertino f?r zwei Klaviere Op. 94; Fr?d?ric Chopins Impromptu Nr. 3 Op. 51, Polonaise Nr. 6 Op. 53 &quot;Heroisch&quot; und Walzer Nr. 6 Op. 64 Nr. 1; Camille Saint-Sa?ns' Polonaise f?r zwei Klaviere Op. 77; C?sar Francks Sonate f?r Violine und Klavier in A-Dur; und Fritz Kreislers Liebesleid und Sch?n Rosmarin. Diese Auff?hrung wurde am 12. Juni 2021 aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:56PM</start>
    <finish>06:15PM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bellini/Liszt</title>
    <desc>Minsoo Hong (1993, S?dkorea) interpretiert Liszts Sposalizio aus Ann?es de P?lerinage (Pilgerjahre): Deuxi?me Ann?e (S161/1) und Bellini/Liszts R?miniscences de Norma (S394) im Solofinale des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:15PM</start>
    <finish>06:31PM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Meisterwerke entdecken</title>
    <desc>Claude Debussy: La Mer. Mit der Serie &quot;Meisterwerke Entdecken&quot; pr?sentieren wir audiovisuelle Konzertf?hrer der gro?en Meisterwerke der klassischen Musik. Die Serie enth?lt 20 halbst?ndige Dokumentationen ?ber 20 Meisterwerke der Klassik. Angesehene Experten, ber?hmte Solisten und herausragende Dirigenten versetzen Sie zur?ck in die Zeit und an die Orte ihrer Entstehung. In der heutigen Dokumentation Claude Debussys ?La Mer'. Dieses Meisterwerk der Suggestion und Subtilit?t stellt auf pr?chtige Weise den Ozean dar. Als Experte des franz?sischen Impressionismus stellt Paul Roberts, britischer Pianist und Autor, auch bekannt aus der BBC-Fernsehserie &quot;Play It Again&quot;, Debussys Werk mit gro?er Begeisterung vor.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:31PM</start>
    <finish>06:59PM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Halbfinale I. Wouter Bergenhuizen (1988, Niederlande) interpretiert Grandes ?tudes de Paganini, S141 und Ann?es de P?lerinage: Deuxi?me Ann?e (Italien), No. 1 Sposalizio, S161/1 im Halbfinale I (Transkription) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:59PM</start>
    <finish>07:36PM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:36PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ice Dance</title>
    <desc>Diese Performance, die 2006 im australischen Sydney im Rahmen der Welttournee der Imperial Ice Stars aufgenommen wurde, zeigt eine Interpretation von Tschaikowskis Schwanensee, untermalt vom gesamten Soundtrack des Originalst?cks. Bezaubernde B?hnengestaltung und Belichtung, Tony Mercers Regie und Tschaikowskis wundersch?ne Musik, gespielt vom Manchester Symphony Orchestra unter der Leitung von Dirigent Tim A. Duncan, gemeinsam mit einem Ensemble aus 26 Eist?nzern ? darunter Wladim Jarkow und Olga Scharutenko (Dancing on Ice) ? kreieren insgesamt eine wahrlich exquisite Show.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/19/55/b2/676dc484b9134469fcb25519.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,1280,718),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>10:05PM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Maestro Herbert Blomstedt gibt sein Deb?t mit dem Lucerne Festival Orchestra und interpretiert Ludwig van Beethovens gefeierte Symphonie Nr. 3 in Es-Dur, Op. 55, &quot;Eroica&quot; in diesem Konzert beim Lucerne Festival 2020. Nur einen Monat vor diesem Auftritt feierte der schwedische Dirigent seinen 93. Geburtstag ? was man ihm aber kaum ansieht, da er stets Vitalit?t und Neugier ausstrahlt. Dieser Auftritt wurde im August 2020 im Kultur- und Kongresszentrum im schweizerischen Luzern (KKL) aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:05PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Verdi</title>
    <desc>Riccardo Frizza dirigiert das Orchester und den Chor des Maggio Musicale Fiorentino in einer Auff?hrung der tragischen Oper Rigoletto (1851) von Giuseppe Verdi. Im Jahr 1850 erhielt Verdi vom Teatro La Fenice den Auftrag, eine neue Oper zu komponieren. Verdi schlug seinem Librettisten Francesco Maria Piave das kontroverse St?ck Le Roi s'amuse von Victor Hugo vor. Dieses St?ck, das 1832 uraufgef?hrt wurde, aber nach nur einer Vorstellung verboten wurde, zeigte die Monarchie in ihren schlimmsten Lastern. Verdi war jedoch entschlossen, das St?ck zur Oper zu adaptieren, und erzielte einen Kompromiss mit der Zensur. Die Oper dreht sich um Rigoletto, einen buckligen Hofnarren am Hof des l?sternen Herzogs von Mantua. Rigolettos Leben ger?t aus den Fugen, als sein neuester Witz eine Vendetta ausl?st, die alles andere als am?sant ist und ihn verflucht zur?ckl?sst. In dieser Inszenierung von 2021 folgt der italienische Regisseur Davide Livermore der bekannten Geschichte, versetzt sie jedoch in eine zeitgen?ssische Umgebung. Zu den Solisten geh?ren Javier Camarena (Herzog von Mantua), Luca Salsi (Rigoletto), Enkeleda Kamani (Gilda), Alessio Cacciamani (Sparafucile), Caterina Piva (Maddalena) und Valentina Cor? (Giovanna). Diese Auff?hrung wurde 2021 im Teatro del Maggio Musicale Fiorentino in Florenz, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:18AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Waldb?hne Berlin</title>
    <desc>Die Waldb?hne in Berlin, eine der attraktivsten Open-Air-Amphitheater auf dem europ?ischen Kontinent, ist die Heimat der Sommerkonzerte der Berliner Philharmoniker. Mit ?ber 20.000 Besuchern geh?ren sie zu den popul?rsten klassischen Musikkonzerten der Welt. In diesem Jahr spielen Seiji Ozawa und die Berliner Philharmoniker Werke von George Gershwin. Das herausragende US-amerikanische Marcus Roberts Trio ist der besondere Gast des Abends.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:18AM</start>
    <finish>03:09AM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Beim Europakonzert 1994 brillierten die Berliner Philharmoniker, Daniel Barenboim und Claudio Abbado in Meiningen: mit Ludwig van Beethovens 5. Klavierkonzert und Johannes Brahms 2. Sinfonie. Beethoven vollendete sein letztes Klavierkonzert 1811 in Wien. Es ist im englischen Sprachraum unter dem Beinamen &quot;Emperor Concerto&quot; bekannt und ein Lieblingsst?ck von Starpianisten wie Daniel Barenboim. Brahms 2. Sinfonie stammt aus dem Jahr 1877 und wird wegen ihres heiteren und lieblichen Charakters oft mit Beethovens 6. Sinfonie verglichen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:09AM</start>
    <finish>03:52AM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart, Quintett f?r Bl?ser und Klavier Es-Dur KV 452</title>
    <desc>Luca Vignali (Oboe), Angelo De Angelis (Klarinette), Carmine Pinto (Horn), Eliseo Smordoni (Fagott) und Linda Di Carlo (Klavier) f?hren Wolfgang Amadeus Mozarts Quintett f?r Klavier und Bl?ser in Es-Dur, K. 452, auf. Das Werk wurde am 1. April 1784 im Wiener Burgtheater uraufgef?hrt, mit dem Komponisten selbst am Klavier. Wenige Tage nach der Premiere schrieb Mozart an seinen Vater Leopold: &quot;Ich halte es f?r das beste Werk, das ich je geschrieben habe?&quot;. Besonders bemerkenswert ist die ungew?hnliche Instrumentierung des Quintetts, die den Komponisten vor die Herausforderung stellte, &quot;da einzelne Bl?ser im Gegensatz zu Paaren Probleme der Klangmischung aufwerfen&quot;. Mozart erforschte verschiedene Instrumentenkombinationen, um unterschiedliche Klangfarben zu erzeugen, und nutzte kurze Phrasen und Motive f?r Abwechslung. Diese Auff?hrung wurde am 23. Juni 2022 im Auditorium Santa Cecilia in Perugia aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:52AM</start>
    <finish>04:17AM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>J. S. Bachs Sechs Brandenburgischen Konzerte geh?rt zu seinen bekanntesten Werken. Der Komponist schrieb diese zwischen 1711 und 1720 und widmete sie 1721 Christian Ludwig, Markgraf von Brandenburg. Zu ihrem 300-j?hrigen Jubil?um nahmen der tschechische Cembalist und Dirigent V?clav Luks und das renommierte Barockensemble Collegium 1704 sechs Brandenburgischen Konzerte auf historischen Instrumenten auf. Die Konzerte basieren auf der italienischen Form des Concerto grosso, bei der eine Gruppe von Soloinstrumenten einem gro?en Ensemble gegen?bersteht. Bachs Brandenburgische Konzerte zeichnen sich durch bemerkenswerte Kombinationen von Soloinstrumenten und virtuosen Soli aus. Bei dieser Auff?hrung im Spiegelsaal des K?thener Schlosses pr?sentieren Luks und sein Collegium 1704 Bachs Brandenburgisches Konzert Nr. 6 in B-Dur, BWV 1051. Im Gegensatz zu den anderen Konzerten gibt es in diesem St?ck keine Geigen. Stattdessen stehen die tieferen Saiten im Mittelpunkt, unterst?tzt vom Cembalo.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:17AM</start>
    <finish>04:33AM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Finale: Diepenbrock: Faur? u. a. Der Tenor Zhuohan Sun (China, 1993) und die Pianistin Sara Pavlovic (Serbien, 1996) f?hren das &quot;Wanderlied&quot; aus Robert Schumanns Kerner-Liedern, Op. 35, auf; &quot;Der Abend kommt gezogen&quot; aus Alphons Diepenbrocks &quot;Drie ballades&quot;, Op. 1; Gabriel Faur?s &quot;Prison&quot;, Op. 83, No. 1; &quot;Ganymed&quot; aus Hugo Wolfs &quot;Goethe-Liedern&quot;; Franz Schuberts &quot;Nacht und Tr?ume&quot;, D. 827; Zaiyi Lu's &quot;The bridge in my homeland&quot;; &quot;Mit Myrten und Rosen&quot; aus Schumanns &quot;Liederkreis&quot;, Op. 24; &quot;C&quot; aus Francis Poulencs &quot;Deux po?mes de Louis Aragon&quot;, FP 122; und &quot;Scheiden und Meiden&quot; aus Gustav Mahlers &quot;Liedern und Ges?ngen aus der Jugendzeit&quot;. Die Auff?hrungen stammen aus dem Finale der International Vocal Competition 2021 ? Lied Duo. Diese Auff?hrung wurde in der Verkadefabriek in 's-Hertogenbosch, Niederlande, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:33AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Das 24. Klavierkonzert, KV 491, weist eine ebenso durchg?ngige Dramatik auf, in einer harmonischen Moll-Struktur, die an Don Giovanni erinnert. In diesem Konzert, das im Wiener Schloss Sch?nbrunn aufgenommen wurde, ist Andre Previn zugleich Solist und Dirigent des Royal Philharmonic Orchestra.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:35AM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Muskens spielt Sonaten von Franz Ignaz Beck</title>
    <desc>Jedes Jahr Ende August findet im niederl?ndischen Utrecht das renommierte &quot;Early Music Festival&quot; statt.Es ist das weltweit gr??te Festival mit Schwerpunkt auf alter Musik und zieht jedes Jahr ein Publikum von ?ber 70.000 Besuchern an. Der kanadische Hammerklavierspieler Anders Muskens spielt ein Konzert aus verschiedenen Sonaten des deutschen Barockkomponisten Franz Ignaz Beck, darunter &quot;L'?veill?e&quot; und &quot;La Sophie&quot;. Diese Auff?hrung wurde am 25. August 2020 in der St.-Gertrude-Kapelle in Utrecht aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:35AM</start>
    <finish>06:24AM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Der Schweizer Dirigent Philippe Jordan und das Orchestre de l'Op?ra national de Paris nahmen den kompletten Zyklus der Symphonien von Ludwig van Beethoven in den Jahren 2014-2015 auf. In dieser Auff?hrung dirigiert Jordan Beethovens Symphonie Nr. 1 in C-Dur, Op. 21. Die Symphonie zeigt Beethovens Treue zum Modell der sp?ten Symphonien von Joseph Haydn und Wolfgang Amadeus Mozart, aber auch seinen Versuch, sich von seinen Vorg?ngern abzuheben. So beginnt das Werk beispielsweise mit einer langsamen Einleitung, die die Tonart des St?ckes nicht festlegt, was den Zuh?rer verwirrt. Bemerkenswert ist auch die ungew?hnlich hervorgehobene Rolle der Holzbl?ser und der dritte Satz, der als Menuett bezeichnet wird, aber eher den Charakter eines Scherzos hat. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Op?ra Bastille in Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:24AM</start>
    <finish>06:58AM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Piano 2024</title>
    <desc>Halbfinale II: Derek Wang. Der Pianist Derek Wang (USA, 1998) pr?sentiert w?hrend der zweiteiligen Halbfinalrunde der Klavierausgabe des Concours musical international de Montr?al 2024 (CMIM) ein Solo-Recital. Er interpretiert Francis Poulencs Improvisation Nr. 1 in h-Moll, Nocturne Nr. 4 in c-Moll (Bal fant?me) und Improvisation Nr. 6 in B-Dur; Barbara Assiginaaks Mzizaakok Miiniwaa Mzizaakoonsak (Horseflies and Deerflies); sowie Ludwig van Beethovens Sonate Nr. 29 in B-Dur, Op. 106 (Hammerklavier). Diese Auff?hrung wurde in der Bourgie Hall des Montreal Museum of Fine Arts aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:58AM</start>
    <finish>07:57AM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>PIAM</title>
    <desc>Halbfinale I: Liszt und Ravel. Der gefeierte Talentscout f?r klassische Musik, Antonio Mormone (1930-2017), lebt als Namensgeber des Premio Internazionale Antonio Mormone (PIAM), der dem Gewinner des gleichnamigen italienischen Musikwettbewerbs verliehen wird, weiter. Die erste Ausgabe dieses Wettbewerbs, der von 2019 bis 2021 an verschiedenen Orten in Mailand stattfand, war dem Klavier gewidmet. Im Rahmen dieses Wettbewerbs spielt Josef Edoardo Mossali (Italien, 2001) Franz Liszts &quot;Apr?s une Lecture de Dante: Fantasia quasi Sonata&quot;, Maurice Ravels &quot;Toccata&quot; aus &quot;Le tombeau de Couperin&quot;, und Et?de Nr. 3 &quot;La Campanella&quot; aus Liszts sechs &quot;Grandes ?tudes de Paganini&quot;. Diese Auff?hrung wurde im Februar 2020 am Teatro EDI Barrio in Mailand aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:57AM</start>
    <finish>08:25AM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:25AM</start>
    <finish>09:00AM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mahler</title>
    <desc>Am 14. November 1987 feierte ein vielversprechender junger Dirigent sein Deb?t mit den Berliner Philharmonikern mit einem Konzert um Mahlers 6. Sinfonie: Simon Rattle. Im R?ckblick auf dieses pr?gende B?hnenerlebnis sagt Rattle selbst: &quot;Es f?hlte sich so an, als h?tte ich an diesem Tag meine Stimme gefunden.&quot; In diesem letzten Konzert der Berliner Philharmoniker mit Sir Simon Rattle als Chefdirigent von 2018 steht nun erneut das facettenreiche Werk Mahlers auf dem Programm. Die 6. Sinfonie ist auch als die &quot;Tragische&quot; bekannt, deren beinah nihilistischer Ton in starkem Kontrast zu Mahlers Lebenssituation zum Zeitpunkt der Entstehung des Werkes steht. Der Komponist ver?ffentlichte das Werk 1902, kurz nachdem er seine Frau Alma heiratete und das Paar seine zweite Tochter willkommen hie?.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:00AM</start>
    <finish>10:36AM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Fomin spielt Schumann, Beethoven und Tschaikowski</title>
    <desc>Nach seinem erfolgreichen Deb?t 2016 kehrt Pianist Misha Fomin in die intime Atmosph?re der Kleinen Halle des Concertgebouw Amsterdam zur?ck. Fomin wird sowohl von der einheimischen als auch der internationalen Presse f?r seine nat?rliche Virtuosit?t, reiche Farbgebung und musikalische Intelligenz gepriesen. In dem am 11. November 2017 aufgezeichneten Konzert spielt er zus?tzlich zu lyrischen Werken von Schumann (Fantasie in C, op. 17) und Beethoven (Klaviersonate Nr. 30, op. 109) einige St?cke von Tschaikowski, darunter &quot;Mai&quot;, &quot;Juni&quot; und &quot;Oktober&quot; aus &quot;Die Jahreszeiten&quot;, op. 37b, sowie eine Liszt-Transkription der &quot;Polonaise&quot; aus Tschaikowskis Oper Eugen Onegin.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:36AM</start>
    <finish>12:10PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Stingray Originals</title>
    <desc>Die in Aserbaidschan geborene K?nstlerin Seljan Nasibli zog schon in jungen Jahren nach England, wo sie dazu ermutigt wurde, Musik zu machen. Nasibli entschied sich zwar f?r Jazzgesang, doch ihre Lehrer in Oxford erkannten eine opernhafte Tendenz in ihrer Stimme und rieten ihr zu einer klassischen Ausbildung. Nasibli schloss ihr Studium am Royal College of Music ab, wo sie einen Master-Abschluss in Vocal Performance erwarb. In dieser Folge von Stingray Originals singt Nasibli drei der sch?nsten Arien von Giacomo Puccini: &quot;Signore, ascolta!&quot; und &quot;Tu, che di gel sei cinta&quot; aus der Oper Turandot und &quot;Quando m'en vo&quot; (Musettas Walzer) aus der Oper La boh?me.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:10PM</start>
    <finish>12:33PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Chopin</title>
    <desc>Roberto Giordano interpretiert Chopins Ballade Nr. 1, Op. 23. Erste Entw?rfe des Werkes sind bereits von 1831 w?hrend des achtmonatigen Aufenthaltes des Komponisten in Wien zu finden. Diese erste Ballade wurde jedoch erst 1835 vollendet, als Fr?d?ric Chopin bereits wieder in Paris lebte. Ein Gro?teil der Ballade setzt sich aus zwei Hauptmelodien zusammen, die in verschiedenen Tonlagen wiederholt werden, nachdem das Presto con fuoco von einem donnernden Ton eingel?utet wurde. Das St?ck endet schlie?lich mit einer feurigen Doppeltonleiter, die die Tasten nur so herunterrast. Es gewann 2002 deutlich an Popularit?t, nachdem es Teil in einer Interpretation von Janusz Olejniczak des Soundtracks von Roman Polanskis &quot;Der Pianist&quot; wurde.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:33PM</start>
    <finish>12:46PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Vladyslav Buialskyi. Der Bassbariton Vladyslav Buialskyi (Ukraine, 1997) singt im Halbfinale der Arien-Abteilung der Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Aprite un po' quegli occhi&quot; aus Wolfgang Amadeus Mozarts Oper &quot;Le nozze di Figaro&quot;, &quot;Vous qui faites l'endormie&quot; aus Charles Gounods Oper &quot;Faust&quot; und &quot;Come dal ciel precipita&quot; aus Giuseppe Verdis Oper &quot;Macbeth&quot;. Begleitet wird er vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:46PM</start>
    <finish>01:02PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tchaikovsky</title>
    <desc>Tschaikowskys &quot;Iolanta&quot; und Strawinskys &quot;Persephone&quot; ? beide Werke &quot;stellen ein Ideal von Sch?nheit, Poesie und Hoffnung dar&quot;. Diese Doppelauff?hrung ist eine Produktion von Peter Sellars aus dem Jahr 2012 am Teatro Real in Madrid. In beiden Werken findet eine Entwicklung aus der Dunkelheit ins Licht statt, die wie ein Initiationsritus wirkt, den die Hauptfiguren durchlaufen und der deren existentielle Gesinnung transformiert. &quot;Iolanta&quot; ist ein reifes Werk Tschaikowskys, das im Jahre 1892 uraufgef?hrt wurde. Es enth?lt alle Facetten der Meisterhaftigkeit des Komponisten: sch?ne Melodien, eine klare Struktur und wahre Leidenschaft in allen Variationen. Der Chor und das Orchester des Teatro Real werden von Teodor Currentzis dirigiert. Die Solisten sind: Ekaterina Scherbachenko (Iolanta), Alexej Markov (Robert), Pavel Cernoch (Vaud?mont), Dmitry Ulianov (King Ren?), Willard White (Ibn-Hakia), Vasily Efimov (Alm?ric), Pavel Kudinov (Bertrand), Ekaterina Semenchuk (Marta), Irina Churilova (Brigita) und Letitia Singleton (Irina Churilova).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:02PM</start>
    <finish>03:00PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mahler</title>
    <desc>Mit der Gr?ndung des Lucerne Festival Orchestra ist ein vollkommen einzigartiges Orchester entstanden, mit dem gute Momente und Schlagzeilen garantiert waren. &quot;Ein Dirigent ist zur?ck, ein Orchester wiederauferstanden&quot; schrieb die New York Times. &quot;Das Wunder von Luzern&quot; pries der Berliner Tagesspiegel. Im Sommer 2004 startet das Lucerne Festival Orchestra in die zweite Saison. Wieder steht Claudio Abbado am Dirigentenpult eines exquisiten Orchesters, das sich aus herausragenden Orchestermusikern und Solisten zusammensetzt, wie etwa Kolja Blacher, Natalia Gutman, Reinhold Friedrich und Sabine Meyer. Die Live-Aufzeichnung beinhaltet Gustav Mahlers 5.Sinfonie.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:00PM</start>
    <finish>04:14PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Die 12 Cellisten der Berliner Philharmoniker</title>
    <desc>Seit 1972 sind die &quot;12 Cellisten der Berliner Philharmoniker&quot; eine herausragende Institution in der internationalen Musikszene. Ob klassische Musik, Jazz, Tango oder Avantgarde, H?rer auf der ganzen Welt sind unweigerlich von der Vielfalt der einzigartigen und berauschenden Klangfarben fasziniert, die diese zw?lf Cellisten erschaffen k?nnen. Ihre Mischung aus Ernsthaftigkeit und Humor, aus Tiefe und Leichtigkeit, spricht das Publikum aller Altersstufen an. Unter den zeitgen?ssischen Komponisten, die speziell f?r &quot;die 12&quot; geschrieben haben, sind Boris Blacher, Jean Fran?aix, Iannis Xenakis, Arvo P?rt und Tan Dun. Dieser Dokumentarfilm von Enrique S?nchez Lansch portr?tiert das Ensemble der 12 Cellisten, seine Geschichte und ihre einzelnen Mitglieder.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:14PM</start>
    <finish>05:18PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Nelsons dirigiert Tchaikovsky und Shostakovich</title>
    <desc>Im Mai 2019 interpretierte das Gewandhausorchester Leipzig unter Leitung des frisch ernannten Chefdirigenten Andris Nelsons Tschaikowskys Sinfonie Nr. 5 und Schostakowitschs Violinkonzert Nr. 1. Die Solistin des Konzerts war die herausragenden lettische Geigerin Baiba Skride. In Tschaikowskys Komposition g?nnt sich das Instrument der Solistin keine Pause, erz?hlt unabl?ssig ihre dunkle Geschichte und ger?t in einen Teufelskreis aus ostinaten Passacaglia-Basslinien, die sich immer wieder mit bet?rend sch?nem Gesang ?berschneiden. Tschaikowsky hielt seine &quot;Schicksalssymphonie&quot; zun?chst f?r einen Misserfolg und glaubte sich am Ende seiner Schaffenskraft. Wahrscheinlich war es die von Selbstzweifeln geplagte Natur des Komponisten, die es ihm fast unm?glich machte, ein selbstbewusstes Verh?ltnis zu seiner eigenen Schaffenskraft zu entwickeln. Zwischen den beiden Werken von Tschaikowsky und Schostakowitsch f?hrt Skride Strawinskys Elegie f?r Violine solo auf.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ef/90/98/67cf1eeafc67ba04269890ef.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,1280,718),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:18PM</start>
    <finish>07:08PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rimski-Korsakow</title>
    <desc>In diesem exquisiten Konzert aus der Moskauer Tchaikovsky Concert Hall wird das Russian National Orchestra von Dirigent Michail Pletnjow durch ein Programm mit wunderbaren Suiten von Nikolai Rimski-Korsakow geleitet. Das Konzert ist eine Produktion der Moscow Philharmonic Society, die einst der in Sankt Petersburg geborene Komponist Dimitri Schostakowitsch selbst als eine extrem einflussreiche Instanz &quot;in der Entwicklung des musikalischen Lebens [in Russland]&quot; beschrieb. &quot;Sie ist eine Art universit?ts?hnliche Institution, die von hunderten Musikfans und tausenden Musikern frequentiert wird&quot;, so Dimitri Schostakowitsch. Die Moscow Philharmonic Society wurde 1922 vom damaligen Kulturabgeordneten des Landes, Anatoli Lunatscharski, gegr?ndet und ist inzwischen Russlands f?hrende Instanz f?r Konzertorganisation.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:08PM</start>
    <finish>07:29PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>PIAM</title>
    <desc>Halbfinale I: Chopin und Mozart. Von 2019 bis 2021 fand zum ersten Mal der Internationale Antonio-Mormone-Wettbewerb (Premio Internazionale Antonio Mormone) im norditalienischen Mailand statt. Dieser internationale Wettbewerb wurde von Enrica Ciccarelli, der Pr?sidentin der Stiftung La Societ? dei Concerti, in Erinnerung an den bekannten Talentsucher Antonio Mormone (1930-2017) ins Leben gerufen. Die erste Edition war dem Klavier gewidmet. Im Rahmen dieses Wettbewerbs spielt Su Yeon Kim (S?dkorea, 1994) verschiedene Werke von Fr?d?ric Chopin: Nocturne in c-Moll, op. 48, Nr. 1, Mazurka, op. 2, Nr. 2 und 4, Scherzo Nr. 3 in cis-Moll, op. 39 und Walzer in As-Dur, op. 34 Nr. 1. Das Konzert endet mit Wolfgang Amadeus Mozarts &quot;Gigue&quot; in G-Dur, KV 574. Diese Auff?hrung wurde im Januar 2020 im Teatro Edi ? Barrio's in Mailand aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:29PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung f?hrt Les Dissonances Johannes Brahms' Symphonie Nr. 4 in e-Moll, Op. 98 auf. Brahms vollendete seine letzte Symphonie im Jahr 1885. Er selbst dirigierte die erfolgreiche Premiere im Oktober desselben Jahres in der deutschen Stadt Meiningen. Der finale Satz der Symphonie ist eine Chaconne, eine Variationsform, die die Faszination des Komponisten f?r Barockmusik widerspiegelt. In diesem Satz entlehnte Brahms ein 8-taktiges Thema aus J. S. Bachs Kantate 'Nach dir, Herr, verlanget mich', BWV 150. Der Satz beginnt mit dem Thema und pr?sentiert dann eine Reihe von Variationen, alle basierend auf dem gleichen wiederholten Thema im Bass. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Op?ra de Dijon, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>08:45PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bruckner</title>
    <desc>Dirigent Franz Welser-M?st leitet das Cleveland Orchestra in einem Konzertprogramm um Bruckners 7. Sinfonie, einem St?ck von bezeichnender Wichtigkeit im Gesamtwerk des Komponisten. Anton Bruckners 7. war die Sinfonie, mit der ihm endlich der Durchbruch als angesehener K?nstler gelang. Sie gilt bis heute als eines seiner beliebtesten Werke. Das Werk orientiert sich am klassischen Sinfonieformat, bestehend aus vier S?tzen, deren Herzst?ck ein ausgedehntes und gef?hlvolles Adagio ist. Aufgenommen 2008 in der Severance Hall in Cleveland, Ohio.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:45PM</start>
    <finish>09:57PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Smetana</title>
    <desc>Waldb?hne 2016: Die georgische Geigerin Lisa Batiashvili und der Qu?becer Dirigent Yannick N?zet-S?guin f?hren mit den Berliner Philharmonikern ein wunderbares Konzert auf. Zusammen zeigen sie ein durchweg tschechisches Programm! Deutschland, ?sterreich und Italien kommen einem in den Sinn, wenn man an gro?e, klassische Komponisten denkt, aber auch die tschechische Republik hat herausragende Komponisten und wunderbare klassische Musik hervorgebracht. Zum Beispiel Dvor?k, Bed?ich Smetana, Leo? Jan??ek und Bohuslav Martin?. Das Konzert beginnt mit Smetanas ber?hmter Moldau aus M? vlast. Lisa Batiashvili spielt Dvor?ks Violinkonzert in a-Moll, den Hauptteil des Abends bildet Dvor?ks 6. Sinfonie.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:57PM</start>
    <finish>10:10PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Finale: Valerie Eickhoff. Die Mezzosopranistin Valerie Eickhoff (Deutschland, 1996) singt im Finale der Arienkategorie des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Deh, per questo istante solo&quot; aus Wolfgang Amadeus Mozarts Oper &quot;La clemenza di Tito&quot;, &quot;Vois sous l'archet fr?missant&quot; aus Jacques Offenbachs Oper &quot;Hoffmanns Erz?hlungen&quot; und &quot;Una voce poco fa&quot; aus Gioachino Rossinis Oper &quot;Der Barbier von Sevilla&quot;. Begleitet wird sie vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:10PM</start>
    <finish>10:30PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Chopin</title>
    <desc>Die in der Ukraine geborene Pianistin Inna Faliks spielt Frederic Chopins Polonaise-Fantaisie Op. 61. Aufgenommen in der Nicols Concert Hall in Evanston, Illinois, USA. Faliks hat sich als eine der kommunikativsten und poetischsten K?nstlerinnen ihrer Generation etabliert. Die Polonaise-Fantaise widmete Chopin Mme. A. Veyret, geschrieben und ver?ffentlicht wurde sie 1846.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:30PM</start>
    <finish>10:43PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:43PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Verdi</title>
    <desc>Roberto Abbado dirigiert die Filarmonica Arturo Toscanini, den Coro del Teatro Regio di Parma und vier Gesangssolisten in einer herausragenden Auff?hrung von Giuseppe Verdis Messa da Requiem, aufgezeichnet im Parco Ducale di Parma in Italien w?hrend des Festival Verdi 2020. Die Solisten sind Sopranistin Eleonora Buratto, Mezzosopranistin Anita Rachvelishvili, Tenor Giorgio Berrugi und Bass Roberto Tagliavini. Als 1868 sein Komponistenkollege Gioachino Rossini starb, schlug Verdi vor, eine &quot;Messa per Rossini&quot; zu dessen Ehren zu komponieren, die von ihm selbst und mehreren anderen italienischen Komponisten geschrieben werden sollte. Verdi schrieb den abschlie?enden Satz, &quot;Libera me&quot;. Als die Premiere abgesagt wurde, wurde das Projekt auf Eis gelegt. Als einige Jahre sp?ter der italienische Dichter Alessandro Manzoni verstarb, nahm Verdi seinen Plan wieder auf, ein Requiem zu komponieren ? diesmal zu Ehren des Dichters, den er so sehr bewunderte. Als Opernkomponist wusste Verdi besser als jeder andere, wie man das Werk dramatisch gestaltet, was in der ?berarbeiteten Version seines &quot;Libera me&quot; deutlich wird. Besonders herausragend ist das ber?hmte, kraftvolle &quot;Dies Irae&quot;, das die Schrecken des J?ngsten Gerichts darstellt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>12:37AM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Waldb?hne 2000</title>
    <desc>Unter dem Motto &quot;Rhythm and Dance&quot; schuf Kent Nagano eines der aufregendsten Programme, die die Berliner Philharmoniker auf der Waldb?hne spielten, mit einer Kombination aus bekannter und eher ungew?hnlicher Musik aus dem 20. Jahrhundert.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:37AM</start>
    <finish>02:46AM</finish>
    <date>16 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>La Classica domanda: Fedele Confalonieri</title>
    <desc>Proseguono le interviste condotte da Anton Giulio Onofri a personalita' del mondo della cultura e dello spettacolo. Ospite di questa puntata della Classica domanda e' Fedele Confalonieri (2014).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:30AM</start>
    <finish>01:00AM</finish>
    <date>11 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>01:00AM</start>
    <finish>01:40AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schumann - Sonata per violino n.1</title>
    <desc>La prima sonata per violino e pianoforte op.105, composta da Robert Schumann nel 1851, e' caratterizzata da una scrittura drammatica e appassionata - Leonidas Kavakos, vl. - Daniil Trifonov, pf. (Verbier, 2015).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>01:40AM</start>
    <finish>02:15AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Uno scenografo alla Scala</title>
    <desc>Un viaggio nella vita di tutti i giorni, e nel gran finale, del corso di scenografia teatrale dell'Accademia Teatro alla Scala - Amerigo Daveri, regia (2019).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/b9cd989c-5259-4e57-b793-59fe3f86685b/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=4abca66ecd600fa94c2a9a520c4a96b8</image>
    <start>02:15AM</start>
    <finish>03:05AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Nicolas Giacomelli - Recital Piano City</title>
    <desc>Il pianista Nicolas Giacomelli esegue Kreisleriana op.16 (1838) di Robert Schumann, ciclo di otto pezzi per pianoforte - N.Giacomelli, pf. (Milano, Casa degli Atellani - 2023).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/f7f7814a-421d-4df5-9643-603b18b4e05d/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=2c1553cc60d266cc9baec15a68d7bbd9</image>
    <start>03:05AM</start>
    <finish>03:45AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>I concerti per violino di Mozart - 2</title>
    <desc>Lorenz Nasturica-Herschcowici dirige il Concerto per violino n.2 (1775) in re mgg. Kv211 di Wolfgang Amadeus Mozart - con Sergej Dogadin, vl. - Muenchner Philharmoniker e Stradivarius Ensemble (Monaco, 2016).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/97f416b9-5011-467d-8151-85ac23266e0a/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=1fe0b7dbfe2b64ea08d8cf89a9a8658f</image>
    <start>03:45AM</start>
    <finish>04:55AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rameau - Dardanus</title>
    <desc>Estratti dalla tragedia lirica Dardanus di Jean-Philippe Rameau (1683-1764) - con Ambroisine Bre', Cyrille Dubois, Florian Sempey - Les Talens Lyriques - Christophe Rousset, dir. (Parigi, Teatro Chatelet - 2022).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>04:55AM</start>
    <finish>05:40AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Wiener Staatsoper - Gala 150</title>
    <desc>Dal castello di Schoenbrunn, seconda parte del Gala per il 150esimo anniversario della Staatsoper di Vienna - con O.Bezsmertna, C.Nylund, N.Stemme, S.Yoncheva, E.Schrott, F.Furlanetto - M.Armiliato, dir. (Vienna, 2019).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>05:40AM</start>
    <finish>06:10AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rimskij-Korsakov, La fidanzata dello Zar</title>
    <desc>Opera in quattro atti (1899) su libretto di Il'ija Tijumenev - con A.Kotscherga, O.Peretyatko, A.Rachvelishvili, J.Kranzle - Staatskapelle Berlin - D.Barenboim, dir. - D.Tcherniakov, reg. (Berlino, 2013).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>06:10AM</start>
    <finish>07:05AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Wiener Staatsoper - Gala 150</title>
    <desc>Dal castello di Schoenbrunn, seconda parte del Gala per il 150esimo anniversario della Staatsoper di Vienna - con O.Bezsmertna, C.Nylund, N.Stemme, S.Yoncheva, E.Schrott, F.Furlanetto - M.Armiliato, dir. (Vienna, 2019).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:05AM</start>
    <finish>09:30AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rameau - Dardanus</title>
    <desc>Estratti dalla tragedia lirica Dardanus di Jean-Philippe Rameau (1683-1764) - con Ambroisine Bre', Cyrille Dubois, Florian Sempey - Les Talens Lyriques - Christophe Rousset, dir. (Parigi, Teatro Chatelet - 2022).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>09:30AM</start>
    <finish>11:00AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mestiere Teatro</title>
    <desc>Un viaggio alla scoperta di quanti nei teatri, lontano dalla ribalta, in ufficio, nei laboratori, dietro le quinte, nella buca, lavorano per la riuscita e il successo di uno spettacolo. A cura di Paolo Gavazzeni.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>11:00AM</start>
    <finish>11:30AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Boulez - Notations per orchestra</title>
    <desc>Nel 1980 Pierre Boulez riprese e orchestro' le prime quattro delle 12 Notazioni, composte per pianoforte nel 1945. Orchestro' la n.7 nel 1997 - Wiener Philharmoniker - Daniel Barenboim, dir. (Salisburgo, 2010).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>11:30AM</start>
    <finish>12:00PM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:00PM</start>
    <finish>12:30PM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>La Classica domanda - Leonardo Piccinini</title>
    <desc>Continuano le interviste di Anton Giulio Onofri a personalita' del mondo della cultura e dello spettacolo. Ospite della Classica domanda di oggi e' il conduttore dell'Almanacco di Bellezza Leonardo Piccinini (2020).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/34c02852-e52c-4336-9ddc-d40d86dab349/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=5c88ab32699c12c9b358a8a91cefbaa9</image>
    <start>12:30PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Korngold - Sonata per violino op.6</title>
    <desc>Concerto per pf. n.4 in sol maggiore op.58, eseguito per la prima volta a Vienna nel 1808 con Beethoven al pianoforte - Emanuel Ax, pf. - Wiener Philharmoniker - Bernard Haitink, dir. (Salisburgo, 2019).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/e0556541-d78f-4946-aa8b-1af73d40a455/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=8508e0695e7613e213786c7d1a6fad8c</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>02:00PM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Noumenon mobilus, Imago, Crucible</title>
    <desc>Tre spettacoli di teatro-danza (1953, 1963, 1985) firmati dal coreografo americano Alwin Nikolais, figura centrale della Modern Dance e padre del teatro astratto multimediale (Festival Oriente Occidente, Rovereto - 2010).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>02:00PM</start>
    <finish>04:00PM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Eugene Ormandy</title>
    <desc>Il direttore d'orchestra ungherese dirige la Philadelphia Orchestra nella Suite dal Cavaliere della Rosa di Richard Strauss e nei tre schizzi sinfonici 'La Mer' di Debussy (Philadelphia - 1977).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>04:00PM</start>
    <finish>05:00PM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Debussy - Danze per arpa</title>
    <desc>Danze sacre e profane per arpa cromatica e orchestra d'archi, composte da Debussy nel 1904 - M.P.Langlamet, arpa - Berliner Philharmoniker - C.Thielemann, dir. (Berlino, Philharmonie - 2016).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/a91e90a2-b3b2-4750-ba80-294ff9136460/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=0eef768e468e443f1e60c6b2c85598f5</image>
    <start>05:00PM</start>
    <finish>06:00PM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Monteverdi - Orfeo</title>
    <desc>Favola in musica di cinque atti (1607) composta da Claudio Monteverdi, su libretto di A.Striggio - con P.Huttenlocher, D.Turban, R.Hermann - Monteverdi Ensemble - N.Harnoncourt, dir. - J.P.Ponnelle, reg. (Zurigo, 1978).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>06:00PM</start>
    <finish>07:30PM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:30PM</start>
    <finish>08:15PM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Miracoli e supereroi - La storia</title>
    <desc>Un documentario sulla storia del Balletto di Stoccarda - La compagnia di danza tedesca, nata nel 1609, deve il successo contemporaneo all'avvento di John Cranko come direttore - Harold Woetzel, regia (2016).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/b92b0475-3fe9-4e8d-9d18-2be89d0f20f8/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=301de7a94aa7511ca7037aad8d80db02</image>
    <start>08:15PM</start>
    <finish>09:00PM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Andrea Bacchetti - Recital pt.2</title>
    <desc>Il pianista Andrea Bacchetti ritorna al Festival Pianistico Internazionale di Brescia e Bergamo con un vasto repertorio - Musiche di Cimarosa, Scarlatti, Mozart, Schubert - A.Bacchetti, pf. (Brescia, San Barnaba - 2023).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>09:00PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>I concerti per violino di Mozart - 2</title>
    <desc>Lorenz Nasturica-Herschcowici dirige il Concerto per violino n.2 (1775) in re mgg. Kv211 di Wolfgang Amadeus Mozart - con Sergej Dogadin, vl. - Muenchner Philharmoniker e Stradivarius Ensemble (Monaco, 2016).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/97f416b9-5011-467d-8151-85ac23266e0a/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=1fe0b7dbfe2b64ea08d8cf89a9a8658f</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>11:50PM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>11:50PM</start>
    <finish>07:00AM</finish>
    <date>14 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rimskij-Korsakov, La fidanzata dello Zar</title>
    <desc>Opera in quattro atti (1899) su libretto di Il'ija Tijumenev - con A.Kotscherga, O.Peretyatko, A.Rachvelishvili, J.Kranzle - Staatskapelle Berlin - D.Barenboim, dir. - D.Tcherniakov, reg. (Berlino, 2013).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:00AM</start>
    <finish>09:30AM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Boulez - Notations per orchestra</title>
    <desc>Nel 1980 Pierre Boulez riprese e orchestro' le prime quattro delle 12 Notazioni, composte per pianoforte nel 1945. Orchestro' la n.7 nel 1997 - Wiener Philharmoniker - Daniel Barenboim, dir. (Salisburgo, 2010).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>09:30AM</start>
    <finish>10:00AM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>La Classica domanda: Fedele Confalonieri</title>
    <desc>Proseguono le interviste condotte da Anton Giulio Onofri a personalita' del mondo della cultura e dello spettacolo. Ospite di questa puntata della Classica domanda e' Fedele Confalonieri (2014).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>10:00AM</start>
    <finish>10:30AM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Nielsen - Sinfonia n.5</title>
    <desc>Sinfonia n.5 op.50 (1922) - Un capolavoro incompreso al tempo, riscoperto grazie a Leonard Bernstein quarant'anni dopo - Wiener Philharmoniker - Herbert Blomstedt, dir. (Musikverein, Vienna - 2023).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>10:30AM</start>
    <finish>12:00PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:00PM</start>
    <finish>12:35PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Puccini - Tosca</title>
    <desc>Opera in tre atti (1900) su libretto di G.Giacosa e L.Illica - con Sonya Yoncheva, Roman Burdenko Vittorio Grigolo - Coro e Orchestra dell'Arena di Verona - F.I.Ciampa, dir. - H.D.Ana, reg. (Verona, Arena - 2023).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/00b8a999-c519-4598-ba8d-b64345f79d4a/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=cfe908c2816b80c9527e9b4ad0abb6f8</image>
    <start>12:35PM</start>
    <finish>02:00PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Busoni - Sonata per violino n.2</title>
    <desc>Dal Festival di Verbier, la seconda sonata per violino di Ferruccio Busoni, riconosciuta dallo stesso come il primo lavoro che avesse una sua precisa dignita' estetica - L.Kavakos, vl. - D.Trifonov, pf. (Verbier, 2014).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>02:00PM</start>
    <finish>03:00PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>L'utopia della Valle</title>
    <desc>50 anni di Festival della Valle d'Itria - Un documentario ripercorre la storia del festival pugliese, vissuta e narrata da artisti, maestranze, pubblico e critici - regia di Leo Muscato (2024).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>03:00PM</start>
    <finish>04:00PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Zimerman esegue Chopin</title>
    <desc>Il pianista polacco Krystian Zimerman (classe 1956) esegue la Barcarola op.60, composta nel 1846, e lo Scherzo in si bemolle maggiore op.31, composto nel 1837 (Vienna, 1987).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>04:00PM</start>
    <finish>04:30PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mestiere Teatro</title>
    <desc>Un viaggio alla scoperta di quanti nei teatri, lontano dalla ribalta, in ufficio, nei laboratori, dietro le quinte, nella buca, lavorano per la riuscita e il successo di uno spettacolo. A cura di Paolo Gavazzeni.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>04:30PM</start>
    <finish>05:00PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Egon Schiele - Autoritratto</title>
    <desc>Spettacolo del coreografo Jan Kodet che rende omaggio alla vita e all'opera del pittore - Musica di P.Kalab - South Bohemian Theatre's Ballet Ensemble - SKUTR (M.Kukucka, L.Trpisovsky), reg. (Praga, Cesky Krumlov - 2024).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/74ff105e-3131-4b61-a860-60eeed58fa25/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=d918748b432b14a4a52b77052c8c073a</image>
    <start>05:00PM</start>
    <finish>07:00PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Frank Peter Zimmermann</title>
    <desc>Concerto per violino e orchestra n.2 in do diesis minore op.129 di Shostakovich (1967), dedicato al violinista David Oistrakh - Berliner Philarmoniker - Frank Peter Zimmermann, vl. - Mariss Jansons, dir. (Berlino, 2015).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:00PM</start>
    <finish>07:30PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:30PM</start>
    <finish>08:15PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>I concerti per violino di Mozart - 3</title>
    <desc>Valery Gergiev dirige il Concerto per violino n.3 (1775) in sol magg. Kv216 di Wolfgang Amadeus Mozart - con Alexandra Conunova, vl. - Muenchner Philharmoniker - V. Gergiev, dir. (Monaco, 2016).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/5c493e1d-4720-495a-accc-7acbb2fffab0/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=1fe0b7dbfe2b64ea08d8cf89a9a8658f</image>
    <start>08:15PM</start>
    <finish>10:30PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Wiener Staatsoper - Gala 150</title>
    <desc>Dal castello di Schoenbrunn, seconda parte del Gala per il 150esimo anniversario della Staatsoper di Vienna - con O.Bezsmertna, C.Nylund, N.Stemme, S.Yoncheva, E.Schrott, F.Furlanetto - M.Armiliato, dir. (Vienna, 2019).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>10:30PM</start>
    <finish>11:15PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>11:15PM</start>
    <finish>11:50PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rimskij-Korsakov, La fidanzata dello Zar</title>
    <desc>Opera in quattro atti (1899) su libretto di Il'ija Tijumenev - con A.Kotscherga, O.Peretyatko, A.Rachvelishvili, J.Kranzle - Staatskapelle Berlin - D.Barenboim, dir. - D.Tcherniakov, reg. (Berlino, 2013).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>11:50PM</start>
    <finish>12:40AM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Boulez - Notations per orchestra</title>
    <desc>Nel 1980 Pierre Boulez riprese e orchestro' le prime quattro delle 12 Notazioni, composte per pianoforte nel 1945. Orchestro' la n.7 nel 1997 - Wiener Philharmoniker - Daniel Barenboim, dir. (Salisburgo, 2010).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:40AM</start>
    <finish>01:55AM</finish>
    <date>16 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>La Classica domanda: Fedele Confalonieri</title>
    <desc>Proseguono le interviste condotte da Anton Giulio Onofri a personalita' del mondo della cultura e dello spettacolo. Ospite di questa puntata della Classica domanda e' Fedele Confalonieri (2014).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>01:55AM</start>
    <finish>02:40AM</finish>
    <date>16 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Nielsen - Sinfonia n.5</title>
    <desc>Sinfonia n.5 op.50 (1922) - Un capolavoro incompreso al tempo, riscoperto grazie a Leonard Bernstein quarant'anni dopo - Wiener Philharmoniker - Herbert Blomstedt, dir. (Musikverein, Vienna - 2023).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>02:40AM</start>
    <finish>03:20AM</finish>
    <date>16 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Puccini - Tosca</title>
    <desc>Opera in tre atti (1900) su libretto di G.Giacosa e L.Illica - con Sonya Yoncheva, Roman Burdenko Vittorio Grigolo - Coro e Orchestra dell'Arena di Verona - F.I.Ciampa, dir. - H.D.Ana, reg. (Verona, Arena - 2023).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/00b8a999-c519-4598-ba8d-b64345f79d4a/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=cfe908c2816b80c9527e9b4ad0abb6f8</image>
    <start>03:20AM</start>
    <finish>05:05AM</finish>
    <date>16 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Busoni - Sonata per violino n.2</title>
    <desc>Dal Festival di Verbier, la seconda sonata per violino di Ferruccio Busoni, riconosciuta dallo stesso come il primo lavoro che avesse una sua precisa dignita' estetica - L.Kavakos, vl. - D.Trifonov, pf. (Verbier, 2014).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>05:05AM</start>
    <finish>07:05AM</finish>
    <date>16 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Claudio Abbado</title>
    <desc>Sinfonia n.4 in sol maggiore per orchestra e soprano di Gustav Mahler (1901) - con Juliane Banse, soprano - Gustav Mahler Jugendorchestrer - Claudio Abbado, dir. (Vienna, 2006).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:05AM</start>
    <finish>08:00AM</finish>
    <date>16 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Un gala di giovani e stelle</title>
    <desc>Un Gala tenuto al Teatro Grande di Brescia in occasione della consegna dei premi della rivista Danza&amp;Danza. Presenta Francesca Pedroni - con Maria Eichwald e Aakash Odedra (2013).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>08:00AM</start>
    <finish>10:35AM</finish>
    <date>16 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mestiere Teatro</title>
    <desc>Un viaggio alla scoperta di quanti nei teatri, lontano dalla ribalta, in ufficio, nei laboratori, dietro le quinte, nella buca, lavorano per la riuscita e il successo di uno spettacolo. A cura di Paolo Gavazzeni.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>10:35AM</start>
    <finish>11:00AM</finish>
    <date>16 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Wiener Staatsoper - Gala 150</title>
    <desc>Dal castello di Schoenbrunn, seconda parte del Gala per il 150esimo anniversario della Staatsoper di Vienna - con O.Bezsmertna, C.Nylund, N.Stemme, S.Yoncheva, E.Schrott, F.Furlanetto - M.Armiliato, dir. (Vienna, 2019).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>11:00AM</start>
    <finish>12:00PM</finish>
    <date>16 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:00PM</start>
    <finish>12:35PM</finish>
    <date>16 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rimskij-Korsakov, La fidanzata dello Zar</title>
    <desc>Opera in quattro atti (1899) su libretto di Il'ija Tijumenev - con A.Kotscherga, O.Peretyatko, A.Rachvelishvili, J.Kranzle - Staatskapelle Berlin - D.Barenboim, dir. - D.Tcherniakov, reg. (Berlino, 2013).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:35PM</start>
    <finish>02:20PM</finish>
    <date>16 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Boulez - Notations per orchestra</title>
    <desc>Nel 1980 Pierre Boulez riprese e orchestro' le prime quattro delle 12 Notazioni, composte per pianoforte nel 1945. Orchestro' la n.7 nel 1997 - Wiener Philharmoniker - Daniel Barenboim, dir. (Salisburgo, 2010).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>02:20PM</start>
    <finish>04:00PM</finish>
    <date>16 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>I concerti per violino di Mozart - 3</title>
    <desc>Valery Gergiev dirige il Concerto per violino n.3 (1775) in sol magg. Kv216 di Wolfgang Amadeus Mozart - con Alexandra Conunova, vl. - Muenchner Philharmoniker - V. Gergiev, dir. (Monaco, 2016).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/5c493e1d-4720-495a-accc-7acbb2fffab0/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=1fe0b7dbfe2b64ea08d8cf89a9a8658f</image>
    <start>04:00PM</start>
    <finish>05:10PM</finish>
    <date>16 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms - Sinfonia n.1</title>
    <desc>Sinfonia per orchestra in do minore op.68, in quattro movimenti, composta da Johannes Brahms nel 1876 - Budapest Festival Orchestra - Ivan Fischer, dir. (Londra, BBC Proms - 2018).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>05:10PM</start>
    <finish>07:00PM</finish>
    <date>16 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>La Classica domanda - Achille Bonito</title>
    <desc>Proseguono le interviste condotte da Anton Giulio Onofri a personalita' del mondo della cultura e dello spettacolo. Ospite di questa puntata e' il critico d'arte, curatore e scrittore Achille Bonito Oliva (2016).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:00PM</start>
    <finish>07:30PM</finish>
    <date>16 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:30PM</start>
    <finish>08:15PM</finish>
    <date>16 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart - Mitridate, Re di Ponto</title>
    <desc>Opera in tre atti (1770) su libretto di V.A.Cigna-Santi - con P.Pati, A.M.Labin, A.Brower, P.A.Benos-Djian - Les Musiciens du Louvre - M.Minkowski, dir. - S.Miyagi, reg. (Berlino, 2023).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/a1252213-d483-4016-b58f-a55802043bd3/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=cfe908c2816b80c9527e9b4ad0abb6f8</image>
    <start>08:15PM</start>
    <finish>11:10PM</finish>
    <date>16 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Miracoli e supereroi - La storia</title>
    <desc>Un documentario sulla storia del Balletto di Stoccarda - La compagnia di danza tedesca, nata nel 1609, deve il successo contemporaneo all'avvento di John Cranko come direttore - Harold Woetzel, regia (2016).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/b92b0475-3fe9-4e8d-9d18-2be89d0f20f8/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=301de7a94aa7511ca7037aad8d80db02</image>
    <start>11:10PM</start>
    <finish>12:00AM</finish>
    <date>16 August 2025</date>
  </channel>
</tv>
