<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Finale: Diepenbrock: Faur? u. a. Der Tenor Zhuohan Sun (China, 1993) und die Pianistin Sara Pavlovic (Serbien, 1996) f?hren das &quot;Wanderlied&quot; aus Robert Schumanns Kerner-Liedern, Op. 35, auf; &quot;Der Abend kommt gezogen&quot; aus Alphons Diepenbrocks &quot;Drie ballades&quot;, Op. 1; Gabriel Faur?s &quot;Prison&quot;, Op. 83, No. 1; &quot;Ganymed&quot; aus Hugo Wolfs &quot;Goethe-Liedern&quot;; Franz Schuberts &quot;Nacht und Tr?ume&quot;, D. 827; Zaiyi Lu's &quot;The bridge in my homeland&quot;; &quot;Mit Myrten und Rosen&quot; aus Schumanns &quot;Liederkreis&quot;, Op. 24; &quot;C&quot; aus Francis Poulencs &quot;Deux po?mes de Louis Aragon&quot;, FP 122; und &quot;Scheiden und Meiden&quot; aus Gustav Mahlers &quot;Liedern und Ges?ngen aus der Jugendzeit&quot;. Die Auff?hrungen stammen aus dem Finale der International Vocal Competition 2021 ? Lied Duo. Diese Auff?hrung wurde in der Verkadefabriek in 's-Hertogenbosch, Niederlande, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:58AM</start>
    <finish>12:27PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bellini/Liszt</title>
    <desc>Minsoo Hong (1993, S?dkorea) interpretiert Liszts Sposalizio aus Ann?es de P?lerinage (Pilgerjahre): Deuxi?me Ann?e (S161/1) und Bellini/Liszts R?miniscences de Norma (S394) im Solofinale des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:27PM</start>
    <finish>12:43PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:43PM</start>
    <finish>01:01PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Britten</title>
    <desc>Das portugiesische Orquesta Gulbenkian und der Coro Infantil da Academia de M?sica de Santa Cec?lia pr?sentieren unter der Leitung von Paul McCreesh Benjamin Brittens &quot;War Requiem&quot;, op. 66. Mit Tatiana Pavlovskaya (Sopran), John Mark Ainsley (Tenor) und Hanno M?ller-Brachmann (Bass). Aufgef?hrt 2014 im Lissaboner Grande Audit?rio Gulbenkian, in einer Inszenierung von Yan Proefrock. Britten (1913-1975) komponierte das &quot;War Requiem&quot; f?r die Einweihung der 1962 neu errichteten Kathedrale von Coventry und verband daf?r lateinische Texte aus der Totenmesse mit Gedichten von Wilfred Owen. Er besetzte das Requiem mit Sopran-, Tenor- und Baritonsolisten, einem gemischten Chor, einem Knabenchor, einem Kammerorchester, einem Sinfonieorchester und einer Orgel. Die englischen Gedichttexte werden von dem Kammerorchester, die liturgischen Texte von den Singstimmen und dem Sinfonieorchester begleitet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:01PM</start>
    <finish>02:40PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Roberto Prosseda (1975) spielt Wolfgang Amadeus Mozarts 5. Klaviersonate. Er ist besonders f?r seine Interpretationen einiger k?rzlich entdeckter Werke von Mendelssohn und seine 9-teilige CD-Serie ?ber Klavierwerke des Komponisten bekannt. Seit 2012 gibt der Italiener zudem Lehrkonzerte mit dem klavierspielenden Roboter TeoTronico. Sein Ziel ist es dabei, den Unterschied zwischen der direkten Umsetzung des Roboters und der menschlichen Interpretationskunst zu verdeutlichen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:40PM</start>
    <finish>02:59PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ice Dance</title>
    <desc>Die Imperial Ice Stars sind weltweit anerkannt als die Vorreiter im Bereich Theater-Eiskunstlauf. Die letzte Interpretation des Ensembles von Publikumsliebling Schwanensee aus dem Jahre 2006 begeisterte ?ber 6 Millionen Zuschauer in zw?lf L?ndern. Das Publikum und Kritiker waren sich einig in ihrem ?berw?ltigendem Lob, das von den stehenden Ovationen der Performances nur unterstrichen wurde. Der Schauplatz der Imperial Ice Stars-Interpretation von Cinderella on Ice ist die russische Region Sibiriens. Um der beliebten Geschichte einen neuen, originellen Twist zu geben, versetzte der preisgekr?nte Artistic Director Tony Mercer die beliebte Geschichte in eine neue Umgebung. Zu eigens kuratierter Musik bieten die 26 Eist?nzer eine einzigartige Show, aufgenommen 2008 in Melbourne, Australien.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/95/71/4a/6177e37a8189652ccb4a7195.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2250,1264),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:59PM</start>
    <finish>04:57PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rimsky-Korsakov</title>
    <desc>In diesem exquisiten Konzert aus der Moskauer Tchaikovsky Concert Hall wird das Russian National Orchestra von Dirigent Michail Pletnjow durch ein Programm mit wunderbaren Suiten von Nikolai Rimski-Korsakow geleitet. Das Konzert ist eine Produktion der Moscow Philharmonic Society, die einst der in Sankt Petersburg geborene Komponist Dimitri Schostakowitsch selbst als eine extrem einflussreiche Instanz &quot;in der Entwicklung des musikalischen Lebens [in Russland]&quot; beschrieb. &quot;Sie ist eine Art universit?ts?hnliche Institution, die von hunderten Musikfans und tausenden Musikern frequentiert wird&quot;, so Dimitri Schostakowitsch. Die Moscow Philharmonic Society wurde 1922 vom damaligen Kulturabgeordneten des Landes, Anatoli Lunatscharski, gegr?ndet und ist inzwischen Russlands f?hrende Instanz f?r Konzertorganisation.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:57PM</start>
    <finish>05:24PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart Celebration in Berlin</title>
    <desc>Die mitrei?ende Mozart Celebration, aufgef?hrt in Berlins Staatsoper unter den Linden, ist dem Lebenswerk von Wolfgang Amadeus Mozart gewidmet. Dieses einmalige Galakonzert gl?nzt mit lebendigen St?cken des Salzburger Komponisten, interpretiert von f?hrenden S?ngern und Musikern aus aller Welt. Dirigent Julien Salemkour leitet die bezaubernden Performances der Staatskapelle Berlin. Zu den Star-Solisten des Konzerts z?hlen Nicolaj Znaider (Geige), Thomas Quasthoff (Bariton) und Sylvia Schwartz (Sopran). Teil des Programms sind Ouverture aus la Clemenza di Tito, 'Violin Concerto No. 5', das Lied 'Chi sa, chi sa, qual sia', Mozarts 23. Klavierkonzert, die Arie 'Per questa bella mano', Papageno's Arie aus der Zauberfl?te, das Duett &quot;Papageno-Papagena&quot; us der Zauberfl?te, und seine 40. Sinfonie.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:24PM</start>
    <finish>07:00PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brasilianische Musik f?r Cello und Klavier V</title>
    <desc>In dieser sechsteiligen Dokumentation ?ber das Leben und Werk von Heitor Villa-Lobos nimmt die Regisseurin Liloye Boubli die Zuschauer mit auf eine Reise durch das Leben und Werk der brasilianischen Legende der klassischen Musik. Der Komponist, Dirigent, Cellist und klassische Gitarrist wurde 1887 in Rio de Janeiro, Brasilien, geboren. Aufgewachsen inmitten der immensen gesellschaftlichen Ver?nderungen, die Brasilien damals durchlebte ? soziale Revolution und Modernisierung, Abschaffung der Sklaverei 1888 ? wurde Villa-Lobos zu einem der bekanntesten s?damerikanischen Komponisten aller Zeiten.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:00PM</start>
    <finish>07:24PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Orchestra Final</title>
    <desc>Minsoo Hong (1993, South Korea) performs Franz Liszt's Piano Concerto No. 1 (S124) during the final of the 11th International Franz Liszt Piano Competition, held in TivoliVredenburg, Utrecht 2017. The competition actively presents, develops and promotes piano talents from around the world. In doing so, it has become one of the prominent gateways to the international professional classical music scene for young musicians. The International Franz Liszt Piano Competition was founded in 1986 in the Netherlands and since has built a reputation as one of the world's most prestigious piano competitions.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:24PM</start>
    <finish>07:45PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:45PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>In der Probe</title>
    <desc>Der indische Dirigent Zubin Mehta wurde 1977 Musikdirektor des Israel Philharmonic Orchestra und 1981 zum Musikdirektor auf Lebenszeit ernannt. Am 18. Juli 1996 f?hrte das IPO unter der Leitung von Mehta erstmals die Tondichtung &quot;Till Eulenspiegels lustige Streiche&quot;, Op. 28 von Richard Strauss auf. Als einer der weltweit f?hrenden Interpreten der gro?en symphonischen Literatur, insbesondere der romantischen Werke von Anton Bruckner, Gustav Mahler und Richard Strauss, hat Mehta dieses ?u?erst beliebte Meisterwerk unz?hlige Male dirigiert, aber es war das erste Mal, dass er es von Grund auf einstudiert hat. Diese Episode &quot;In Rehearsal&quot; zeigt einen intimen Blick auf den Dialog zwischen Mehta und den Mitgliedern des Orchesters, w?hrend sie Strauss' Tondichtung proben.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:06PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Bernard Haitink dirigiert die Berliner Philharmoniker bei den Osterfestspielen in Baden Baden 2015. Auf dem Programm steht Ludwig van Beethovens 6. Sinfonie in F-Dur, op. 68. Beethoven komponierte seine 6. Sinfonie zwischen 1803 und 1808. Das Werk mit dem Spitznamen &quot;Pastorale&quot; ist eines der wenigen Beispiele f?r Programmmusik des deutschen Komponisten. Im Gegensatz zu Beethovens anderen Symphonien hat dieses St?ck nicht vier sondern f?nf S?tze, jeder mit einem programmatischen Titel.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:06PM</start>
    <finish>09:51PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung f?hrt das Quartett Les Dissonances ? bestehend aus David Grimal (Violine), Hans Peter Hofmann (Violine), David Gaillard (Bratsche) und Xavier Phillips (Cello) ? Wolfgang Amadeus Mozarts Streichquartett Nr. 19 in C-Dur, K. 465, &quot;Dissonanz&quot; (Op. 10 Nr. 6) auf. Das Streichquartett ist das letzte in der Reihe von sechs Quartetten, die Joseph Haydn gewidmet waren. Diese zwischen 1782 und 1785 geschriebenen Quartette sind auch als die Haydn Quartette (Op. 10) bekannt. Das Streichquartett Nr. 19 ist bemerkenswert aufgrund seiner langsamen, dissonanten Einleitung, die dem St?ck seinen Spitznamen, das &quot;Dissonanz&quot; Quartett, verleiht. Dieser d?stere Abschnitt geht pl?tzlich in das helle Allegro in C-Dur ?ber. Diese Auff?hrung wurde 2015 in der Op?ra Comique in Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:51PM</start>
    <finish>10:20PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Harriet Burns. Die Sopranistin Harriet Burns (Vereinigtes K?nigreich, 1989) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) Robert Schumanns &quot;Singet nicht in Trauert?nen&quot;, Op. 98, Franz Schuberts &quot;Atys&quot;, D. 585, &quot;L'absent&quot; von Gabriel Faur?s &quot;Trois Chansons&quot;, Op. 5, &quot;Seranilla de la Zarzuela&quot; aus Judith Weirs &quot;A Spanish Liederbooklet&quot;, &quot;Tournoiement&quot; (&quot;Songe d'opium&quot;) aus Camille Saint-Sa?ns Liederzyklus &quot;M?lodies persanes&quot;, Op. 26, James K. Wrights &quot;Quilled Sonnet&quot;, Charles Gounods &quot;Au rossignol&quot;, CG. 332 und &quot;Och Moder, ich well in Ding han&quot; aus den 49 deutschen Volksliedern (WoO 33) von Johannes Brahms. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:20PM</start>
    <finish>10:47PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:47PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Gluck</title>
    <desc>&quot;Iphig?nie en Tauride&quot; (1779) ist eine tragische Oper des in Deutschland geborenen Komponisten Christoph Willibald Gluck. Das f?r die franz?sische B?hne verfasste Werk wurde im Jahr 1779 mit gro?em Erfolg an der Pariser K?niglichen Musikakademie uraufgef?hrt. Sie spielt in der Zeit nach dem Trojanischen Krieg. Iphig?nie, die von ihrem Vater Agamemnon geopfert werden sollte, wurde von Diana gerettet und nach Tauris gebracht, wo sie zur Hohepriesterin einer G?ttin wurde. Diego Fasolis leitet in dieser Inszenierung das Orchestre National des Pays de la Loire und den Ch?ur d'Angers Nantes Op?ra. Zu den Solistinnen und Solisten geh?ren Marie-Adeline Henry, Charles Rice, S?bastien Droy, Jean-Luc Ballestra und ?lodie Hache. Diese Auff?hrung wurde 2020 im Grand Th??tre d'Angers in Frankreich aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>12:56AM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>J. S. Bach</title>
    <desc>Dieses Konzert zeigt Herbert Blomstedt, wie er zum letzten Mal in seiner Position als Kapellmeister das Gewandhausorchester und den Kammerchor auf dem Leipziger Bachfest 2005 leitet. Nach sieben erfolgreichen Jahren in Leipzig interpretiert der Maestro J. S. Bachs Hohe Messe in h-Moll (BWV 232), eines der bedeutendsten Kirchenmusikst?cke aller Zeiten. Ruth Ziesak (Sopran), Anna Larsson (Alt), Christoph Genz (Tenor) und Dietrich Henschel (Bass) sind die Solisten der Performance. Die Messe ist eine musikalische Vertonung des vollst?ndigen Ordinarium des lateinischen Messetextes und eines der letzten Werke, das Bach in dem Jahr vor seinem Tod 1750 vollendete. Blomstedts Interpretation des Werkes ist entworfen und umgesetzt auf dem h?chsten musikalischen Niveau, auf den Punkt gebracht mit einer grenzenlos lebhaften Performance. Seit 1999 gilt das Leipziger Bachfest als das gr??te Festival der Welt, das das Werk Johann Sebastian Bachs zelebriert und ehrt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:56AM</start>
    <finish>02:53AM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>In diesem Konzert aus dem Jahr 2020, das im Gewandhaus in Leipzig aufgezeichnet wurde, nimmt uns Herbert Blomstedt als Dirigent des Gewandhausorchesters mit auf eine musikalische Reise in die Tschechische Republik. Das Programm beginnt mit der Sinfonie in D-Dur, op. 23, des b?hmischen Komponisten Jan V?clav Hugo Vor??ek (1791-1825). Das 1821 komponierte Werk ist die einzige Sinfonie des Komponisten. Obgleich die Komposition zu seinen Lebzeiten nie aufgef?hrt wurde, ist sie heute eines seiner meistgespielten Werke. Weiter geht es mit Wolfgang Amadeus Mozarts Sinfonie Nr. 38 in D-Dur, KV 504. Das Werk wurde 1787 in der tschechischen Hauptstadt uraufgef?hrt, als der Komponist die Stadt besuchte, und wird daher oft als &quot;Prager Sinfonie&quot; bezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>02:53AM</start>
    <finish>03:32AM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>In der St.-Bartholom?us-Kirche in Dornheim, wo der Komponist Johann Sebastian Bach seine erste Frau Maria Barbara heiratete, f?hrt die renommierte niederl?ndische Cellistin Anner Bijlsma seine Cellosuite Nr. 5 in C-Moll, BWV 1011, auf.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:32AM</start>
    <finish>03:56AM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rimski-Korsakow</title>
    <desc>Der russische Dirigent und Pianist Mikhail Pletnev leitet das Russische Nationalorchester in einem Konzertprogtamm, das ganz der Musik von Rimsky-Korsakov gewidmet ist. Auf dem Programm stehen die Suite f?r Orchester nach der Oper &quot;Das M?rchen von der unsichtbaren Stadt Kitezh und dem M?dchen Fevroniya&quot; und Musikalische Bilder f?r Orchester aus der Oper 'Das M?rchen vom Zaren Saltan'. Zum letzten Werk geh?rt auch der ber?hmte Hummelflug. Aufgenommen im Tschaikowsky-Konzertsaal der Russischen Philharmonischen Gesellschaft im Jahr 2017. Regie: Elena Schnaptchits.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:56AM</start>
    <finish>04:18AM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Sarah Dufresne. Die Sopranistin Sarah Dufresne (Kanada, 1994) f?hrt im Halbfinale der Arien-Abteilung der Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Eccomi in lieta vesta ? Oh! Quante volte&quot; aus Vincenzo Bellinis Oper &quot;I Capuleti e i Montecchi&quot;, &quot;Exsultate jubilate ? Allegro&quot; aus Wolfgang Amadeus Mozarts &quot;Motet Exsultate, jubilate&quot;, K. 165 und &quot;P?le et blonde&quot; aus Ambroise Thomas' Oper &quot;Hamlet&quot; auf. Begleitet wird sie vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:18AM</start>
    <finish>04:36AM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:36AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Die Berliner Philharmoniker z?hlen zu den besten Orchestern der Welt. Im Jahr 1991 trafen sich Mitglieder dieses gro?en Orchesters, um wundersch?ne Kammermusikst?cke einzuspielen. Eines von ihnen ist Beethovens Septett in Es-Dur, Op. 20. Beethoven vollendete 1800 sein Septett und widmete dieses Werk der Kaiserin Maria Theresia von Neapel und Sizilien. Diese Fassung der Solisten der Berliner Philharmoniker wurde im Philosophenhaus in der Bibliothek des Klosters Strahov in Prag aufgenommen. Das Septett besteht aus Bernd Gellerman (Violine), Rainer Moog (Viola), J?rg Baumann (Violincello), Klaus Stoll (Kontrabass), Karl Leister (Klarinette), Radovan Vlatkovic (Horn) und Milan Turkovic (Fagott).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:46AM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Von Biber</title>
    <desc>Zum Gedenken an das Ende des Ersten Weltkriegs boten Frankreich und die Tschechische Republik dem Papst am 25. Oktober 2018 ein Konzert in der Lateranbasilika in Rom. Der tschechische Musikwissenschaftler V?clav Luks dirigiert den Chor und das Orchester seines eigenen Collegium 1704 bei geistlichen Vokalwerken mehrerer Barockkomponisten des 17. Auf dem Programm stehen das Te Deum von Jean-Baptiste Lully (1632-1687), gefolgt von der Missa Salisburgensis von Heinrich Ignaz Franz von Biber (1644-1704). Zu Lebzeiten war von Biber als einer der gr??ten Komponisten f?r Solovioline in ganz Europa bekannt und wurde sogar von vielen nachgeahmt. Er beschr?nkte sich nicht nur auf sein Violinspiel, sondern war auch ein produktiver Komponist von geistlichen Vokalwerken, von denen diese Missa Salisburgensis ein Paradebeispiel ist.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:46AM</start>
    <finish>07:20AM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Elgar</title>
    <desc>Der Maggio Musicale Fiorentino (Florentiner Musikmai) ist das ?lteste Opern- und Musikfestival Italiens. Es wurde 1933 gegr?ndet, urspr?nglich mit dem Ziel, zeitgen?ssische sowie vergessene Opern zu pr?sentieren. Im Laufe der Jahre hat sich das Spektrum jedoch stark erweitert, und Orchesterkonzerte sind l?ngst ein fester Bestandteil des Festivals. Im Rahmen der Ausgabe 2021, die w?hrend der COVID-19-Pandemie stattfand, dirigiert Sir John Eliot Gardiner das Orchestra del Maggio Musicale Fiorentino in einem wunderbaren Konzertprogramm, das Pjotr Iljitsch Tschaikowskis Sinfonie Nr. 2 in c-Moll, Op. 17, &quot;Kleinrussische Sinfonie&quot;, und Edward Elgars Variationen ?ber ein Originalthema, Op. 36, besser bekannt als die Enigma-Variationen, umfasst. Tschaikowskis Sinfonie Nr. 2, die 1872 geschrieben wurde, tr?gt den Spitznamen &quot;Kleinrussische Sinfonie&quot;, da der Komponist mehrere Volkslieder aus der ukrainischen Region, die damals oft als &quot;Kleinrussland&quot; bezeichnet wurde, in sein Werk einflie?en lie?. Elgars Enigma-Variationen, die 1899 vollendet wurden, sind ein Orchesterwerk, das ein Thema und vierzehn Variationen umfasst. Diese Auff?hrung wurde 2021 im Teatro del Maggio Musicale Fiorentino in Florenz, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:20AM</start>
    <finish>07:58AM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Erste Runde: Alexandra Flood. Die Sopranistin Alexandra Flood (Australien, 1990) pr?sentiert ?Liebesbotschaft' aus Franz Schuberts Schwanengesang, D. 957, ?Elle est descendue au bas de la prairie' aus Lili Boulangers Clairi?res dans le ciel; ?The Couriers' aus Aribert Reimanns Six Poems by Sylvia Plath; ?St?ndchen' aus Richard Strauss 6 Lieder, Op. 17 und ?Not in a silver casket' aus Jake Heggies Songs and Sonnets to Ophelia w?hrend der ersten Runde der Voice Edition des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM). Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>07:58AM</start>
    <finish>08:15AM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schumann</title>
    <desc>Nachdem er alle 32 Klaviersonaten von Ludwig van Beethoven aufgenommen hatte, um den 250. Geburtstag des Komponisten zu feiern, entschied sich Riccardo Schwartz dazu, Soloklavierwerke von Robert Schumann aufzunehmen. In dieser Auff?hrung spielt Schwartz Faschingsschwank aus Wien, Op. 26. Schumann begann das Werk w?hrend seines Aufenthalts in Wien im Jahr 1839 zu komponieren. Die ersten vier S?tze schrieb er dort, den letzten bei seiner R?ckkehr nach Leipzig. Das Werk z?hlt zu den popul?rsten Klavierzyklen des Komponisten. Es besteht aus f?nf S?tzen, die lebhaftes Karnevalstreiben darstellen. Der gefeierte italienische Pianist Riccardo Schwartz (1986) hatte das Privileg, als Solist mit vielen weltbekannten Dirigenten aufzutreten, darunter Gustav Kuhn und Yuri Temirkanov. Zu seinen gefeierten Auftritten z?hlen Rezitals und Konzerte f?r Klavier und Orchester in vielen renommierten Konzerthallen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:15AM</start>
    <finish>08:38AM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:38AM</start>
    <finish>09:04AM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mahler</title>
    <desc>Mahler ? 1. Sinfonie, S?chsische Staatskapelle Dresden, Fabio Luisi.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:04AM</start>
    <finish>10:09AM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Das renommierte franz?sische Streichquartett Quatuor ?b?ne feierte den 250. Geburtstag von Ludwig van Beethoven (1770-1827) mit einem au?ergew?hnlichen Projekt: der Aufnahme aller sechzehn Streichquartette des gro?en Komponisten. F?nf Jahre lang tauchten die Geiger Pierre Colombet und Gabriel Le Magadure, die Bratschistin Marie Chilemme und der Cellist Rapha?l Merlin in Beethovens 650 Seiten umfassenden Partituren ein. Ihre Bem?hungen gipfelten in der Auff?hrung des gesamten Repertoires f?r Streichquartett, das drei Jahrzehnte von Beethovens musikalischer Kreativit?t umfasst, in sechs beeindruckenden Konzerten in der Philharmonie de Paris im Herbst 2020. Quatuor ?b?ne erforschte jede Facette von Beethovens Streichquartettrepertoire: von den fr?hen Streichquartetten Opus 18 bis zu den Razumovsky-, Harfen- und Serioso-Quartetten (Opus 59, 74 und 95) aus seiner mittleren Schaffensphase und schlie?lich die Tiefe seiner sp?ten Quartette (Opus 127 bis 135). Dieses Programm pr?sentiert Quatuor ?b?ne in der Auff?hrung von Beethovens Streichquartett Nr. 5 in A-Dur, Op. 18, Nr. 5; Streichquartett Nr. 4 in c-Moll, Op. 18, Nr. 4; und Streichquartett Nr. 12 in Es-Dur, Op. 127. Dieses Konzert wurde am 17. Dezember 2020 in der Philharmonie de Paris aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:09AM</start>
    <finish>11:51AM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Heitor Villa-Lobos Musik f?r Cello und Piano</title>
    <desc>In dieser sechsteiligen Dokumentation ?ber das Leben und Werk von Heitor Villa-Lobos nimmt die Regisseurin Liloye Boubli die Zuschauer mit auf eine Reise durch das Leben und Werk der brasilianischen Legende der klassischen Musik. Der Komponist, Dirigent, Cellist und klassische Gitarrist wurde 1887 in Rio de Janeiro, Brasilien, geboren. Aufgewachsen inmitten der immensen gesellschaftlichen Ver?nderungen, die Brasilien zu dieser Zeit durchlebte ? soziale Revolution und Modernisierung, Abschaffung der Sklaverei 1888 ? wurde Villa-Lobos zu einem der bekanntesten s?damerikanischen Komponisten aller Zeiten. Episode drei dieser Serie erforscht Villa-Lobos' Inspiration durch die franz?sische klassische Musik und die Romantik.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:51AM</start>
    <finish>12:15PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tschaikowski</title>
    <desc>Jedes Jahr wird das Europakonzert von den Berliner Philharmonikern in einem bekannten Konzertsaal oder an einem besonderen Ort veranstaltet. Das diesj?hrige Konzert wird in der pr?chtigen Royal Albert Hall in London aufgef?hrt. Der niederl?ndische Dirigent Bernard Haitink beginnt mit Tschaikowskys Fantasie-Ouvert?re aus &quot;Romeo und Julia&quot;. Das zweite St?ck ist Wolfgang Amadeus Mozarts ber?hmtes Violinkonzert Nr. 3 G-Dur KV 216 mit dem deutschen Violinsten Frank Peter Zimmermann. W?hrend seiner Karriere spielte dieser mit vielen ber?hmten Orchestern und Dirigenten, wie dem Boston Symphony Orchestra und Mariss Jansons. Zimmermann hat eine gro?e Leidenschaft f?r Kammermusik und spielt viele Liederabende mit dem italienischen Pianisten Enrico Pace. Das Konzert schlie?t mit Strawinskys &quot;Fr?hlingsopfer&quot; ab, das der Komponist 1913 f?r Sergei Diaghilevs Ballets Russes schrieb. Die Premiere sorgte aufgrund der avantgardistischen Natur der Musik und der Choreographie des St?ckes f?r viel Aufsehen und Furore beim Publikum. Das &quot;Fr?hlingsopfer&quot; gilt heute als eines der Meisterwerke der klassischen Musikgeschichte und hat viele Komponisten des 20. Jahrhunderts beeinflusst. Zugabe ist Tschaikowskys Blumenwalzer aus dem Nussknacker.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:15PM</start>
    <finish>12:37PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Schubert: Ullmann. Die Sopranistin Ana Carolina Coutinho (Brasilien, 1993) und die Pianistin Megumi Kuroda (Japan, 1989) spielen Franz Schuberts &quot;Die Blumensprache&quot;, D. 519; &quot;Sonnenuntergang&quot; aus Viktor Ullmanns &quot;Drei H?lderlin-Liedern&quot;; &quot;Verschwiegene Liebe&quot; aus Hugo Wolfs &quot;Eichendorff-Liedern&quot;; &quot;Il vole&quot; und &quot;Fleurs&quot; aus Francis Poulencs &quot;Fian?ailles pour rire&quot;, FP 101; &quot;Wasserrose&quot; aus Richard Strauss' M?dchenblumen, Op. 22; K?saku Yamadas ??????????????; ???????????????;und Bart Vismans &quot;Vermeers Gold&quot; beim Halbfinale der International Vocal Competition 2021 ? Lied Duo. Diese Auff?hrung wurde im Het-Noordbrabants-Museum in 's-Hertogenbosch, Niederlande, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>12:37PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Giuseppe Verdi</title>
    <desc>Der israelische Dirigent Daniel Oren leitet das Orchester der Arena di Verona in einer gro?artigen Interpretation von Giuseppe Verdis Nabucco von 2017. Verdis dritte Oper ? und sein erster echter Erfolg ? wurde 1842 f?r das Teatro alla Scala in Mailand kreiert, dem damaligen Epizentrum des &quot;Risorgimento&quot; und Hauptstadt des italienischen Nationalismus zu einem Zeitpunkt an dem die Verfechter der italienischen Unabh?ngigkeit von der ?sterreichischen Besetzung sich nach und nach Geh?r verschafften. Ein Auszug aus Va, pensiero, sull'ali dorate (deutsch: &quot;Flieg, Gedanke, auf goldenen Schwingen&quot;), den die Juden im dritten Akt singen, nachdem sie durch Nabuchodonosor aus Babylon verbannt wurden und um ihre Heimat trauern, fand schnell Anklang unter den italienischen Nationalisten und gilt seitdem als Symbol der italienischen Nationalidentit?t. Daniel Oren gilt als echter Kenner Verdis und gern gesehener Gast der Arena di Verona. Er dirigiert dieses &quot;lyrisch epische Werk&quot;, das den Italienern so sehr am Herzen liegt, mit gro?em Elan. Unter den Solisten sind George Gagnidze, Susanna Branchini, Nino Surguladze, Rubens Pelizzari und Stanislav Trofimov. Diese Aufnahme entstand w?hrend einer Auff?hrung 2017 in der Arena di Verona.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>03:28PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Die Europakonzerte der Berliner Philharmonie sind mittlerweile Tradition. Seit 1991 feiert das Orchester jedes Jahr seinen Geburtstag am 1. Mai des Jahres 1882 und zelebriert seine Wurzeln in der Alten Welt. Im Jahr 1997 fand das Europakonzert in der K?niglichen Oper von Versailles statt. Solist und Dirigent ist Daniel Barenboim. Das Orchester schlie?t den Abend mit Ludwig van Beethovens ?berw?ltigender 3. Sinfonie &quot;Eroica&quot; ab.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:28PM</start>
    <finish>04:24PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Jewgeni Kissin spielt Chopin, Schumann &amp; Debussy</title>
    <desc>Jewgeni Kissin verzaubert anl?sslich der 25-j?hrigen Jubil?umsausgabe des schweizer Verbier Festivals mit einem wunderbaren Klavierkonzert, dessen Programm sich aus Werken von Chopin, Schumann und Debussy zusammensetzt. Die Auftritte des russischen Pianisten sind jedes Jahr aufs Neue ein Highlight des Verbier Festivals und werden mit Spannung von einem ?ppigen Publikum erwartet. Sein Programm von 2018 ist anl?sslich des hundertsten Todestages des franz?sischen Komponisten Claude Debussys &quot;Preludes&quot; und Schumanns selten gespielter 3. Sonate, Op. 14 gewidmet. Schumann schrieb das St?ck zwar eigentlich 1836, doch er nahm 1853 einige ?nderungen daran vor. Kissin hat beide Versionen bis ins Detail gemustert und sich im Anschluss erlaubt, das Beste aus beiden herauszuholen. Das 30-min?tige St?ck ist sowohl physisch, als auch technisch eine Herausforderung, mit der der Pianist spektakul?r seinen Auftritt beendet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>04:24PM</start>
    <finish>05:48PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Chopin</title>
    <desc>Der italienische Pianist Roberto Prosseda spielt Fr?d?ric Chopins technisch herausfordernde Ballade Nr. 4 in f-Moll, Op. 52. Dieses Werk, das 1842 vollendet wurde, gilt als Meisterwerk des romantischen Klavierrepertoires. Es ist bekannt f?r seine tiefe Ausdruckskraft. Diese Auff?hrung wurde 2006 in der Villa Contarini in Piazzola sul Brenta, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:48PM</start>
    <finish>06:00PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>In der Probe</title>
    <desc>Der finnische Komponist und Dirigent Esa-Pekka Salonen war von 1992 bis 2009 Musikdirektor des Los Angeles Philharmonic. Unter seiner dynamischen Leitung wurde das Orchester als eines der herausragendsten der Welt anerkannt. Die spannende musikalische Partnerschaft, die Salonen mit seinen Musikern aufgebaut hat, wurde in der internationalen Presse weithin gelobt. Die Klarheit, Effizienz und Bescheidenheit des Dirigenten haben eine entspannte Zusammenarbeit zwischen ihm und dem Orchester gef?rdert, die sich besonders im Probenprozess zeigt. Diese Episode &quot;In Rehearsal&quot; zeigt Salonen bei der Probe von Claude Debussys impressionistischem Orchesterwerk La Mer mit dem Los Angeles Philharmonic im Dorothy Chandler Pavilion des Musikzentrums des Los Angeles County. Sie bietet einen faszinierenden Einblick in Salonens Verh?ltnis zu seinen Musikern und auch in Debussys Meisterwerk.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:00PM</start>
    <finish>06:55PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Halbfinale I: Yonghwan Jeong. Yonghwan Jeong (1991, S?dkorea) interpretiert Harmonies po?tiques et r?ligieuses, No. 7 Fun?railles, S173/7 und Grandes ?tudes de Paganini, S141 im Halbfinale I (Transkription) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:55PM</start>
    <finish>07:34PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:34PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>The Morricone Duel</title>
    <desc>Der Sound des wilden Westen trifft auf den gef?hlvollen Klang Italiens. Draufg?ngerische Gangster in New York treffen auf Cowboys der staubigen Pr?rie. Und die Magie des Kinofilms trifft auf den pomp?sen Klang eines erstklassigen Sinfonieorchesters in diesem Konzertprogramm der Soundtracks von Ennio Morricone, Nino Rota, Sonny Bono und Bernard Herrmann. Diese exklusive Liveaufnahme pr?sentiert Ihnen echte Filmklassiker: von Sergio Leones legend?ren Italowesternfilmen zu modernen Mafia-Meisterwerken von Francis Ford Coppola und den Kultfilmen von Quentin Tarantino. Sarah Hicks dirigiert das d?nische National Symphony Orchestra und dessen Concert Choir in dieser erstklassigen Performance der besten Filmmusik, in Begleitung von den Solisten Tuva Semmingsen (Mezzosopran), Christine Nonbo Andersen (Sopran), Hans Ulrik (Saxofon) und Mads Kj?lby (Gitarre). Aufgenomen 2018 im DR Koncerthuset in Kopenhagen, D?nemark.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:22PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Napoli</title>
    <desc>Vom 23. August bis 1. September 2019 erkundete das Festival f?r Alte Musik Utrecht das musikalische Erbe Neapels: eine Kulturmetropole der Widerspr?che und der Solidarit?t. In der Dokumentation Napoli ? Music's Forgotten Capital begibt sich der Co-Kurator des Festivals Thomas H?ft auf die Suche nach Geschichten aus dieser geheimnisvollen Stadt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:22PM</start>
    <finish>09:44PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms</title>
    <desc>In diesem wunderbaren Konzert aus der Kirche der schweizer Stadt Verbier vereinen der griechische Violinspieler Leonidas Kavakos und die chinesische Pianistin Yuja Wang ihre musikalischen Kr?fte in einer Interpretation dreier Sonaten von Johannes Brahms. Leonidas Kavakos wurde 1985 durch seine Teilnahme und Erstplatzierung beim prestigevollen International Jean Sibelius Violin-Wettebwerb bekannt. Gemeinsam mit Yuja Wang, die selbst im jungen Alter bereits eine erfahrene Musikerin ist, schafft er ein eindrucksvolles Konzert der Kammermusik. Teil des Programmes sind Brahms 1. Sonate f?r Klavier und Geige, in G-Dur, Op. 78, auch die &quot;Regensonate&quot; genannt, 2. Sonate f?r Klavier und Geige in A-Moll, Op. 100, die&quot;Thuner Sonate&quot;, die ein musikalisches Portr?t des schweizerischen Thunersee malt. Das Konzert endet mit einem feurigen Abschluss: Brahms 3. Sonate f?r Klavier und Geige in d-Dur, Op. 108.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:44PM</start>
    <finish>10:13PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classical:NEXT 2019</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:13PM</start>
    <finish>10:45PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:45PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bizet</title>
    <desc>Die wilde und atemberaubende Szenerie des r?mischen Steinbruchs von St. Margarethen in ?sterreich bietet eine ideale und einzigartige Kulisse f?r diese lebendige und farbenfrohe Open-Air-Performance von Georges Bizets Oper Carmen (1875). Mit ?ber 400 Teilnehmern ist diese gro?z?gige Inszenierung von Bizets ber?hmter Oper ? eines der beliebtesten Werke in der Geschichte des Genres ? ein Erlebnis f?r alle Sinne. ?sterreichs Opernfestival St. Margarethen, eines der bedeutendsten Open-Air-Festivals Europas, wird jedes Jahr von rund 220 000 Opernliebhabern besucht. Dirigent: Ernst M?rzendorfer. Solisten: Nadia Krasteva, Russi Nikov, Alexandrs Antonenko. Choreographie: Marieta Romero.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/fb/40/4a/6177d8e78189652ccb4a40fb.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2119,1189),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:46AM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:00PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>LE sinfonie di Schumann - 4</title>
    <desc>Ultimo appuntamento dell'integrale delle sinfonie di Robert Schumann - Sinfonia n.4 in re minore op.120, composta nel 1841 e rielaborata nel 1853 - Staatskapelle Dresden - C.Thielemann, dir. (Tokyo, Suntory Hall - 2019).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/784e3260-ff95-4205-a0d8-6537826c8a55/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=1fe0b7dbfe2b64ea08d8cf89a9a8658f</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>02:00PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bruckner - Te Deum</title>
    <desc>Te Deum (1886) in do maggiore per soli, coro e orchestra - con D.Roeschmann, E.Garanca, K.F.Vogt, R.Pape - Coro Opera di Stato di Vienna - Wiener Philharmoniker - D.Barenboim, dir. e pf. (Salisburgo, 2010).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/2c1c27d6-07ad-4f87-937c-93c27fae0783/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=ba5a5768cdd5e3758f59496e7c5c819c</image>
    <start>02:00PM</start>
    <finish>02:30PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Sonia Bergamasco</title>
    <desc>Tornano le interviste musicali condotte da Anton Giulio Onofri a personalita' del mondo della cultura e dello spettacolo. Ospite della Classica domanda di oggi e' l'attrice e regista italiana Sonia Bergamasco (2016).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/dac58bd9-8b34-40dd-b308-91988be42332/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=e1bccedb89f658c19ec16a4282e9be9b</image>
    <start>02:30PM</start>
    <finish>03:00PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven - Sinfonia n.7</title>
    <desc>Sinfonia in la maggiore op.92 - Composta nel 1812, venne eseguita per la prima volta l'anno successivo sotto la direzione dell'autore - Wiener Philharmoniker - C.Thielemann, direttore (Vienna, Musikverein - 2009).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/b6e1150f-0924-4621-8f35-41a7613b4d3b/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=1fe0b7dbfe2b64ea08d8cf89a9a8658f</image>
    <start>03:00PM</start>
    <finish>03:30PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Discovering Beethoven - ep.7</title>
    <desc>Christian Thielemann porta alla luce il disegno architettonico della Sinfonia n.7 di Beethoven (1812), opera che punta sull'elemento ritmico - con il musicologo Joachim Kaiser (Musikverein, Vienna - 2010).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/684e2652-1ea0-4ad7-899b-7486cc4aaf7e/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=4abca66ecd600fa94c2a9a520c4a96b8</image>
    <start>03:30PM</start>
    <finish>04:30PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Riccardo Chailly - ritratto</title>
    <desc>Documentario di Paul Smaczny dedicato al direttore d'orchestra Riccardo Chailly, ritratto nel lavoro con la Gewandhaus Orchestra di Lipsia e nelle prove per La Boheme al Palau de les Arts Reina Sofia di Valencia (2013).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/80db10a6-b14a-49b1-8a5f-8a1914aa5036/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=4abca66ecd600fa94c2a9a520c4a96b8</image>
    <start>04:30PM</start>
    <finish>06:00PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bartok - Sonata per due pianoforti</title>
    <desc>Sonata per due pianoforti e percussioni Sz.110, composta da Bela Bartok nel 1937 - con Martha Argerich e Daniel Barenboim ai pianoforti - Pedro Gonzales e Lev Loftus alle percussioni (Buenos Aires, Teatro Clolon - 2015).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/4c92af92-304f-49cd-8973-57953108be70/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=0eef768e468e443f1e60c6b2c85598f5</image>
    <start>06:00PM</start>
    <finish>07:30PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:30PM</start>
    <finish>08:15PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mestiere Teatro</title>
    <desc>Un viaggio alla scoperta di quanti nei teatri, lontano dalla ribalta, in ufficio, nei laboratori, dietro le quinte, nella buca, lavorano per la riuscita e il successo di uno spettacolo. A cura di Paolo Gavazzeni.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>08:15PM</start>
    <finish>08:45PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tre stelle a Vienna - parte 2</title>
    <desc>Tre stelle della lirica Anna Netrebko, Rolando Villazon e Placido Domingo in un viaggio nel bel canto - Orchestra Sinfonica della Radio di Vienna - Bertrand De Billy, dir. (Vienna - Castello di Schoenbrunn, 2008).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>08:45PM</start>
    <finish>09:45PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Talenti all'opera! - ep.5</title>
    <desc>In questa nuova puntata di Talenti all'opera, l'Accademia del Teatro alla Scala vola fuori dall'Europa per una speciale tour negli Emirati Arabi - N.Malaspina (2015).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/22d30c49-1a45-4794-bc86-eabc961b85a0/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=d1c2ce85d28413f833c676689d5c6f87</image>
    <start>09:45PM</start>
    <finish>10:30PM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Glinka - Ruslan e Ludmilla</title>
    <desc>Opera in cinque atti (1842) su poema omonimo di Puskin - con A.Netrebko, V.Ognovenko, G.Gorchakova, L.Diadkova - Orch. Teatro Mariinskij - V.Gergiev, dir. - L.Mansouri, reg. (Teatro Mariinskij, San Pietroburgo - 1996).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/e3b15591-24e1-4261-98bd-a34e0b954fb2/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=cfe908c2816b80c9527e9b4ad0abb6f8</image>
    <start>10:30PM</start>
    <finish>01:30AM</finish>
    <date>30 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>01:30AM</start>
    <finish>02:30AM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Verdi - Rigoletto</title>
    <desc>Film-opera diretta da J.P.Ponnelle - su libretto di F.M.Piave - con I.Wixell, E.Gruberova, L.Pavarotti, F.Furlanetto, V.Vergara - Wiener Philharmoniker - R.Chailly, dir. (1981).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/3e04234a-5136-4102-93aa-3be890601220/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=cfe908c2816b80c9527e9b4ad0abb6f8</image>
    <start>02:30AM</start>
    <finish>04:30AM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ravel - Daphnis et Chloe</title>
    <desc>Balletto in un atto in la maggiore per orchestra e coro (1912) firmato dal coreografo M.Fokine - Ballet de l'Opera national du Capitole - Orchestre National du Capitole - M.Pascal, dir. - T.Malandain, cor. (Tolosa, 2022).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/0c5117fd-1f54-47c0-9e5e-82b1db548a42/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=d918748b432b14a4a52b77052c8c073a</image>
    <start>04:30AM</start>
    <finish>06:00AM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rimskij Korsakov - Sheherazade</title>
    <desc>Suite sinfonica (1888) del compositore russo, ispiarata alla celebre raccolta di novelle arabe Le Mille e una notte - Orchestra filarmonica di San Pietroburgo - Y.C.Temirkanov, dir. (Annecy, Sainte-Bernadette, 2014).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/a23f3de1-094a-4a00-bce1-8595e3649c7b/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=1fe0b7dbfe2b64ea08d8cf89a9a8658f</image>
    <start>06:00AM</start>
    <finish>07:00AM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>La Classica domanda - MASBEDO</title>
    <desc>Ospiti della Classica domanda di oggi sono i MASBEDO, ossia Nicolo' Massazza e Iacopo Bedogni, duo artistico che dal 1999 realizza opere di video arte e installazioni (2016).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/12a05b6a-abb4-4955-a44c-686c1204747d/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=5c88ab32699c12c9b358a8a91cefbaa9</image>
    <start>07:00AM</start>
    <finish>07:30AM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Concerto da Odeonsplatz - Manfred Honeck</title>
    <desc>Concerto con brani da Der Schatzmeister di Ziehrer, Rusalka di Dvorak (arr. Honeck) e Suite per orchestra di varieta' di Shostakovich - Orchestra Sinfonica Radio Bavarese, dir. Manfred Honeck (Odeonsplatz, Monaco - 2017).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/1a1db82c-5949-4f51-97f6-cfb39d544de0/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=1fe0b7dbfe2b64ea08d8cf89a9a8658f</image>
    <start>07:30AM</start>
    <finish>08:30AM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tre stelle a Vienna - parte 2</title>
    <desc>Tre stelle della lirica Anna Netrebko, Rolando Villazon e Placido Domingo in un viaggio nel bel canto - Orchestra Sinfonica della Radio di Vienna - Bertrand De Billy, dir. (Vienna - Castello di Schoenbrunn, 2008).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>08:30AM</start>
    <finish>09:30AM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Talenti all'opera! - ep.5</title>
    <desc>In questa nuova puntata di Talenti all'opera, l'Accademia del Teatro alla Scala vola fuori dall'Europa per una speciale tour negli Emirati Arabi - N.Malaspina (2015).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/22d30c49-1a45-4794-bc86-eabc961b85a0/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=d1c2ce85d28413f833c676689d5c6f87</image>
    <start>09:30AM</start>
    <finish>10:30AM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>The Best of the Bolshoi Ballet</title>
    <desc>Spettacolo del Corpo di Ballo del Teatro Bolshoi di Mosca - con G.Ulanova, R.Struchkova, N.Fadeyechev - Royal Opera House e Bournemouth Symphony Orchestra - Yuri Faier, dir. - Paul Czinner, reg. (Londra, 1956).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/ddda4bf9-c294-4fcc-909b-40a0e2a36064/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=d918748b432b14a4a52b77052c8c073a</image>
    <start>10:30AM</start>
    <finish>12:00PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:00PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Speciale Torre Velasca</title>
    <desc>Piero Maranghi e Leonardo Piccinini raccontano la storia della Torre Velasca, simbolo del boom economico e della rinascita di Milano nel dopoguerra, oggi rinnovata e restituita alla citta' dopo un lungo restauro (2025).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>02:00PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven - Quartetto op.59 n.2</title>
    <desc>Quartetto per archi in mi min. (1806) su commissione del conte A.Rasumovskij al quale fu dedicato - Belcea Quartett: C.Belcea, violino - A.Schacher, violino - K.Chorzelski, viola - A.Lederlin, violoncello (Vienna, 2020).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/c3d933fd-024f-4e1b-852d-52aa6219baaf/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=0eef768e468e443f1e60c6b2c85598f5</image>
    <start>02:00PM</start>
    <finish>02:30PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bellini - Norma</title>
    <desc>Opera in due atti (1831) su libretto di F.Romani - con A.Poli, M.Torbidoni, R.Mantegna, C.Vichi, P.Antognetti - Orchestra Filarmonica Marchigiana - F.M.Carminati, dir. - M.Mauti, reg. (Macerata, Sferisterio - 2024).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/ced32fff-0a90-4a4a-974e-7b5b927503bb/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=cfe908c2816b80c9527e9b4ad0abb6f8</image>
    <start>02:30PM</start>
    <finish>04:30PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mestiere Teatro</title>
    <desc>Un viaggio alla scoperta di quanti nei teatri, lontano dalla ribalta, in ufficio, nei laboratori, dietro le quinte, nella buca, lavorano per la riuscita e il successo di uno spettacolo. A cura di Paolo Gavazzeni.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>04:30PM</start>
    <finish>05:00PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Leonard Bernstein</title>
    <desc>Il compositore e direttore d'orchestra statunitense esegue la Sinfonia n.2 in re maggiore op.73 composta da Johannes Brahms nel 1877 - Boston Symphony Orchestra - L.Bernstein, dir. (Tanglewood Music Center, 1972).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>05:00PM</start>
    <finish>05:45PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach - Suite francese n.3 e n.4</title>
    <desc>Il pianista ungherese Andras Schiff, uno dei piu' autorevoli interpreti viventi della musica di J.S.Bach, si cimenta con le Suites francesi (1717-1722) nella chiesa riformata protestante di Lipsia (Festival di Bach, 2010).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/c8f6e709-7cb1-4097-a2bf-e700d8018470/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=2c1553cc60d266cc9baec15a68d7bbd9</image>
    <start>05:45PM</start>
    <finish>06:15PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Corelli alla Scala</title>
    <desc>Documentario dedicato a Franco Corelli, uno dei piu' celebri e acclamati tenori del XX secolo, interprete del Teatro alla Scala, che lo consacro' come tenore romantico per eccellenza - Sergej Grguric, reg. (2014).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/f38c66f3-669e-418b-ab4e-ea05f9919f56/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=4abca66ecd600fa94c2a9a520c4a96b8</image>
    <start>06:15PM</start>
    <finish>07:00PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>LE sinfonie di Schumann - 4</title>
    <desc>Ultimo appuntamento dell'integrale delle sinfonie di Robert Schumann - Sinfonia n.4 in re minore op.120, composta nel 1841 e rielaborata nel 1853 - Staatskapelle Dresden - C.Thielemann, dir. (Tokyo, Suntory Hall - 2019).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/784e3260-ff95-4205-a0d8-6537826c8a55/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=1fe0b7dbfe2b64ea08d8cf89a9a8658f</image>
    <start>07:00PM</start>
    <finish>07:30PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:30PM</start>
    <finish>08:15PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Massenet - Thais</title>
    <desc>Comedie lyrique in tre atti (1894) su libretto di Louis Gallet - con N.Chevalier, J.Wagner, R.Sacca', C.Lippo, S.Vinnik, G.Gurle - ORF Radio-Symphonieorchester Wien - L.Hussain, dir. - P.Konwitschny, reg. (Vienna, 2022).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>08:15PM</start>
    <finish>10:00PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Martin Grubinger e Manfred Honeck</title>
    <desc>Dal cuore di Odeonsplatz, un concerto dedicato alla musica contemporanea, con brani di Tan Dun, John Corigliano e Bruno Hartl - Orchestra Sinf. Radio Bavarese - M.Grubinger, perc. M.Honeck, dir. (Monaco di Baviera, 2017).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>10:00PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bruckner - Te Deum</title>
    <desc>Te Deum (1886) in do maggiore per soli, coro e orchestra - con D.Roeschmann, E.Garanca, K.F.Vogt, R.Pape - Coro Opera di Stato di Vienna - Wiener Philharmoniker - D.Barenboim, dir. e pf. (Salisburgo, 2010).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/2c1c27d6-07ad-4f87-937c-93c27fae0783/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=ba5a5768cdd5e3758f59496e7c5c819c</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>11:30PM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>11:30PM</start>
    <finish>12:30AM</finish>
    <date>01 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>La Classica domanda - MASBEDO</title>
    <desc>Ospiti della Classica domanda di oggi sono i MASBEDO, ossia Nicolo' Massazza e Iacopo Bedogni, duo artistico che dal 1999 realizza opere di video arte e installazioni (2016).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/12a05b6a-abb4-4955-a44c-686c1204747d/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=5c88ab32699c12c9b358a8a91cefbaa9</image>
    <start>12:30AM</start>
    <finish>01:30AM</finish>
    <date>02 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Concerto da Odeonsplatz - Manfred Honeck</title>
    <desc>Concerto con brani da Der Schatzmeister di Ziehrer, Rusalka di Dvorak (arr. Honeck) e Suite per orchestra di varieta' di Shostakovich - Orchestra Sinfonica Radio Bavarese, dir. Manfred Honeck (Odeonsplatz, Monaco - 2017).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/1a1db82c-5949-4f51-97f6-cfb39d544de0/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=1fe0b7dbfe2b64ea08d8cf89a9a8658f</image>
    <start>01:30AM</start>
    <finish>02:30AM</finish>
    <date>02 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tre stelle a Vienna - parte 2</title>
    <desc>Tre stelle della lirica Anna Netrebko, Rolando Villazon e Placido Domingo in un viaggio nel bel canto - Orchestra Sinfonica della Radio di Vienna - Bertrand De Billy, dir. (Vienna - Castello di Schoenbrunn, 2008).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>02:30AM</start>
    <finish>03:30AM</finish>
    <date>02 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Talenti all'opera! - ep.5</title>
    <desc>In questa nuova puntata di Talenti all'opera, l'Accademia del Teatro alla Scala vola fuori dall'Europa per una speciale tour negli Emirati Arabi - N.Malaspina (2015).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/22d30c49-1a45-4794-bc86-eabc961b85a0/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=d1c2ce85d28413f833c676689d5c6f87</image>
    <start>03:30AM</start>
    <finish>04:30AM</finish>
    <date>02 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bellini - Norma</title>
    <desc>Opera in due atti (1831) su libretto di F.Romani - con A.Poli, M.Torbidoni, R.Mantegna, C.Vichi, P.Antognetti - Orchestra Filarmonica Marchigiana - F.M.Carminati, dir. - M.Mauti, reg. (Macerata, Sferisterio - 2024).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/ced32fff-0a90-4a4a-974e-7b5b927503bb/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=cfe908c2816b80c9527e9b4ad0abb6f8</image>
    <start>04:30AM</start>
    <finish>08:00AM</finish>
    <date>02 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Benedetti Michelangeli esegue Ravel</title>
    <desc>Puntata della docu serie Magic Moment of Music dedicata al celebre pianista Arturo Benedetti Michelangeli che si cimenta nel repertorio di M.Ravel - con K.Zimerman, P.L.Aimard, Lang Lang - S.Celibidache (2025).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/a73a41e3-db09-40e1-b742-180672e8267f/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=4abca66ecd600fa94c2a9a520c4a96b8</image>
    <start>08:00AM</start>
    <finish>09:00AM</finish>
    <date>02 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>LE sinfonie di Schumann - 4</title>
    <desc>Ultimo appuntamento dell'integrale delle sinfonie di Robert Schumann - Sinfonia n.4 in re minore op.120, composta nel 1841 e rielaborata nel 1853 - Staatskapelle Dresden - C.Thielemann, dir. (Tokyo, Suntory Hall - 2019).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/784e3260-ff95-4205-a0d8-6537826c8a55/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=1fe0b7dbfe2b64ea08d8cf89a9a8658f</image>
    <start>09:00AM</start>
    <finish>10:00AM</finish>
    <date>02 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mestiere Teatro</title>
    <desc>Un viaggio alla scoperta di quanti nei teatri, lontano dalla ribalta, in ufficio, nei laboratori, dietro le quinte, nella buca, lavorano per la riuscita e il successo di uno spettacolo. A cura di Paolo Gavazzeni.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>10:00AM</start>
    <finish>10:30AM</finish>
    <date>02 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bruckner - Te Deum</title>
    <desc>Te Deum (1886) in do maggiore per soli, coro e orchestra - con D.Roeschmann, E.Garanca, K.F.Vogt, R.Pape - Coro Opera di Stato di Vienna - Wiener Philharmoniker - D.Barenboim, dir. e pf. (Salisburgo, 2010).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/2c1c27d6-07ad-4f87-937c-93c27fae0783/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=ba5a5768cdd5e3758f59496e7c5c819c</image>
    <start>10:30AM</start>
    <finish>11:00AM</finish>
    <date>02 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Talenti all'opera! - ep.5</title>
    <desc>In questa nuova puntata di Talenti all'opera, l'Accademia del Teatro alla Scala vola fuori dall'Europa per una speciale tour negli Emirati Arabi - N.Malaspina (2015).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/22d30c49-1a45-4794-bc86-eabc961b85a0/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=d1c2ce85d28413f833c676689d5c6f87</image>
    <start>11:00AM</start>
    <finish>12:00PM</finish>
    <date>02 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:00PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>02 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tre stelle a Vienna - parte 2</title>
    <desc>Tre stelle della lirica Anna Netrebko, Rolando Villazon e Placido Domingo in un viaggio nel bel canto - Orchestra Sinfonica della Radio di Vienna - Bertrand De Billy, dir. (Vienna - Castello di Schoenbrunn, 2008).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>02:00PM</finish>
    <date>02 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Massenet - Thais</title>
    <desc>Comedie lyrique in tre atti (1894) su libretto di Louis Gallet - con N.Chevalier, J.Wagner, R.Sacca', C.Lippo, S.Vinnik, G.Gurle - ORF Radio-Symphonieorchester Wien - L.Hussain, dir. - P.Konwitschny, reg. (Vienna, 2022).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>02:00PM</start>
    <finish>04:00PM</finish>
    <date>02 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Martin Grubinger e Manfred Honeck</title>
    <desc>Dal cuore di Odeonsplatz, un concerto dedicato alla musica contemporanea, con brani di Tan Dun, John Corigliano e Bruno Hartl - Orchestra Sinf. Radio Bavarese - M.Grubinger, perc. M.Honeck, dir. (Monaco di Baviera, 2017).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>04:00PM</start>
    <finish>05:00PM</finish>
    <date>02 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>La Classica domanda - Enrico Regazzoni</title>
    <desc>Tornano le interviste musicali condotte da Anton Giulio Onofri a personalita' del mondo della cultura e dello spettacolo. Ospite della Classica domanda di oggi e' il giornalista e scrittore Enrico Regazzoni (2016).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/597a219c-f62e-4328-bfcc-b7dc8c5b5fec/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=e1bccedb89f658c19ec16a4282e9be9b</image>
    <start>05:00PM</start>
    <finish>05:30PM</finish>
    <date>02 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Sol Gabetta e Simon Rattle a Baden-Baden</title>
    <desc>Concerto su musiche di Ligeti, Atmospheres, dal Lohengrin di Wagner e Concerto per violoncello in mi min. di Elgar %u2013 Sol Gabetta, cello - Berliner Philharmoniker - Simon Rattle, dir. (Baden-Baden Festspielhaus, 2014).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/fc6a2e04-274d-48ab-98a8-73adf8de2caf/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=1fe0b7dbfe2b64ea08d8cf89a9a8658f</image>
    <start>05:30PM</start>
    <finish>07:30PM</finish>
    <date>02 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:30PM</start>
    <finish>08:15PM</finish>
    <date>02 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Accident: A family portrait</title>
    <desc>Film-balletto diretto dal coreografo e regista norvegese Jo Stromgren con musiche di Ysaye. Al violino Vilde Frang - con F.Amante, N.Novotna, M.D.Stromgren, L.Tormoen, V.Konvalinka, V.Kunes, J.Stromgren, R.Novak (2021).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>08:15PM</start>
    <finish>09:00PM</finish>
    <date>02 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Lorin Maazel</title>
    <desc>Il maestro statunitense dirige l'esuberante Petrouchka di Igor Stravinsky per pianoforte solo e orchestra e il vibrante La valse di Maurice Ravel - Muenchner Philharmoniker - Alice Sara Ott, pf. - L.Maazel, dir. (2013).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/3f0bb954-b183-4866-9536-c820911ee492/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=8508e0695e7613e213786c7d1a6fad8c</image>
    <start>09:00PM</start>
    <finish>09:30PM</finish>
    <date>02 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Verdi - Rigoletto</title>
    <desc>Film-opera diretta da J.P.Ponnelle - su libretto di F.M.Piave - con I.Wixell, E.Gruberova, L.Pavarotti, F.Furlanetto, V.Vergara - Wiener Philharmoniker - R.Chailly, dir. (1981).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/3e04234a-5136-4102-93aa-3be890601220/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=cfe908c2816b80c9527e9b4ad0abb6f8</image>
    <start>09:30PM</start>
    <finish>11:30PM</finish>
    <date>02 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>11:30PM</start>
    <finish>12:30AM</finish>
    <date>02 July 2025</date>
  </channel>
</tv>
