<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Werke f?r Cello und Klavier</title>
    <desc>Die italienische Cellistin Silvia Chiesa und der italienische Pianist Maurizio Baglini pr?sentieren ein wunderbares Konzert im Rahmen des Amiata Piano Festivals 2023. Das Programm umfasst Claude Debussys Cellosonate, L. 135; Allegro moderato aus Camille Saint-Sa?ns' Cellosonate Nr. 1 in c-Moll, Op. 32; Allegro ma non troppo aus Johannes Brahms' Cellosonate Nr. 1 in e-Moll, Op. 38; Allegro scherzando aus Sergei Rachmaninoffs Cellosonate in g-Moll, Op. 19; Alla Romanza ? Largo doloroso aus Francesco Cileas Cellosonate in D-Dur, Op. 38; Scherzo ? Allegro molto aus Ludwig van Beethovens Cellosonate Nr. 3 in A-Dur, Op. 69; Vive Henri IV (Nr. 2) und Charmante Gabrielle (Nr. 3) aus Azio Corghis Apr?s cinq chansons d'?lite; sowie George Gershwins Rhapsody in Blue (Bearbeitung f?r Cello und Klavier von Thierry Huillet). Diese Auff?hrung wurde am 29. Juli 2023 im Forum Fondazione Bertarelli in Poggi del Sasso, Italien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:13AM</start>
    <finish>11:25AM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Meisterwerke entdecken</title>
    <desc>Brandenburgische Konzerte. Mit der Serie &quot;Meisterwerke Entdecken&quot; pr?sentieren wir audiovisuelle Konzertf?hrer der gro?en Meisterwerke der klassischen Musik. Die Serie enth?lt 20 halbst?ndige Dokumentationen ?ber 20 Meisterwerke der Klassik. Angesehene Experten, ber?hmte Solisten und herausragende Dirigenten versetzen Sie zur?ck in die Zeit und an die Orte ihrer Entstehung. Diese Folge der Serie stellt die Brandenburgischen Konzerte von Johann Sebastian Bach (1685-1750) vor. Musikbeispiele mit dem Freiburger Barockorchester unter der Leitung von Gottfried von der Goltz. Bachs sechs Brandenburgische Konzerte z?hlen zu den Favoriten jedes Barock-Fans. Sie sind fester Bestandteil des internationalen Repertoires und spielen auch eine wichtige Rolle in der Musikerziehung. Pianist und Bach-Experte Robert Levin erl?utert die Konzerte.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>11:25AM</start>
    <finish>11:55AM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt Les Dissonances Wolfgang Amadeus Mozarts Violinkonzert Nr. 5 in A-Dur, K. 219, auch bekannt als das 'T?rkische Konzert'. Der herausragende Geiger Grimal tritt als Solist auf. Mit Ausnahme des ersten Violinkonzerts komponierte Mozart seine anderen vier Violinkonzerte im Jahr 1775, als er Konzertmeister am Salzburger Hof war. Es ist der dritte und letzte Satz, der dem Konzert Nr. 5 seinen Spitznamen, das 'T?rkische Konzert', gibt. Dieser Satz zeichnet sich durch einen auff?lligen Mittelteil aus, der durch &quot;t?rkische Musik&quot; gekennzeichnet ist. Der Komponist erreicht dies nicht nur durch ?nderung des Taktes und der Tonart zu Moll, sondern auch indem er die Celli und B?sse dazu bringt, col legno zu spielen, d.h. mit dem Holz ihres Bogens, was einen perkussiven Klang erzeugt. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Cit? de la Musique, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>11:55AM</start>
    <finish>12:21PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Deepa Johnny. Die Mezzosopranistin Deepa Johnny (Kanada/Oman, 1998) singt im Halbfinale der Art Song Division des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) Georgy Sviridovs &quot;Russkajaj pesnya&quot;, &quot;Ja li v pole da ne travushka&quot; aus Pjotr Iljitsch Tschaikowskys &quot;Sieben Romanzen&quot;, Op. 47, John Greers &quot;On Children&quot;, &quot;Blicke mir nicht in die Lieder&quot; und &quot;Liebst du um Sch?nheit&quot; aus Gustav Mahlers R?ckert-Liedern, Op. 44, sowie &quot;Le spectre de la rose&quot; aus dem Liederzyklus &quot;Les nuits d'?t?&quot;, Op. 7 von Hector Berlioz. Diese Darbietung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:21PM</start>
    <finish>12:48PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:48PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Prosseda spielt Mozart, Schubert &amp; Chopin</title>
    <desc>Roberto Prosseda (1975) spielt Mozarts 5. Klaviersonate und vier Impromptus, Op. 90 von Franz Schubert. Prosseda bringt das Konzert mit einer Interpretation des technisch anspruchsvollen Ballade No. 4, Op. 52 von Chopin zu einem kr?nenden Abschluss. Er ist besonders f?r seine Interpretationen einiger k?rzlich entdeckter Werke von Mendelssohn und seine 9-teilige CD-Serie ?ber Klavierwerke des Komponisten bekannt. Seit 2012 gibt der Italiener zudem Lehrkonzerte mit dem klavierspielenden Roboter TeoTronico. Sein Ziel ist es dabei, den Unterschied zwischen der direkten Umsetzung des Roboters und der menschlichen Interpretationskunst zu verdeutlichen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>02:36PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Chopin</title>
    <desc>Der italienische Pianist Andrea Molteni (1998) f?hrt Fr?d?ric Chopins Fantaisie in F-Moll, Op. 49 aus. Molteni begann im Alter von sechs Jahren mit dem Klavierspiel. Er absolvierte das Conservatorio di musica Giuseppe Verdi di Como mit Auszeichnung und besonderer Erw?hnung und erhielt einen Masterabschluss Magna cum Laude in Advanced Performance Studies vom Conservatorio della Svizzera Italiana in Lugano. Er trat im Wiener Saal der Universit?t Mozarteum in Salzburg, im Skrjabin-Museum in Moskau, im National Opera Center in New York und an zahlreichen weiteren internationalen Spielst?tten auf. Diese Auff?hrung wurde im Jahr 2022 im Oberlin Conservatory of Music, Ohio, USA, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:36PM</start>
    <finish>02:54PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ravel von Cherkaoui/Verbruggen</title>
    <desc>Das Koninklijk Ballet Vlaanderen zeigt ein sch?nes Programm mit Ballett der Choreographen Sidi Larbi Cherkaoui und Jeroen Verbruggen. Das Symphonieorchester der Opera Vlaanderen wird von Yannis Pouspourikas dirigiert. Ravel bleibt f?r viele Choreographen eine Inspirationsquelle. Cherkaoui und das aufstrebende Talent Verbruggen bringen ihre Vision von Ravels Musik mit dem Ballett aus Flandern auf die B?hne. Verbruggen l?sst sich von Ravels &quot;Pavane pour une infante d?funte&quot; und &quot;Ma m?re l'Oye&quot; inspirieren. Cherkaoui ?bersetzt Ravel auch in Tanz und setzt dabei auf das bunte &quot;Bilder einer Ausstellung&quot; von Mussorgsky, Ravels Orchesterfassung ist sein meistgespieltes Orchesterwerk. Zu den Start?nzern geh?ren Nancy Osbaldeston, Alexander Burton und Drew Jacoby. Aufgenommen 2016 in der Antwerpener Oper unter der Regie von Andreas Morell.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177c45e8189652ccb4a0804_780.jpg</image>
    <start>02:54PM</start>
    <finish>04:16PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Haydn</title>
    <desc>Unter der Leitung von Conrad van Alphen spielt das Orchester Sinfonia Rotterdam Haydns 45. Sinfonie in der Nieuwe Kerk (Neue Kirche) in Den Haag. Das St?ck tr?gt nach einer lustigen Anekdote den Spitznamen &quot;Abschiedssinfonie&quot;. Haydn und seine Musiker wohnten jedes Jahr auf Wunsch von F?rst Nikolaus von Mai bis Oktober im pr?chtigen Palais Esterh?zy. Anfang November 1772 verk?ndete der F?rst sein Vorhaben, noch zwei weitere Monate im Palais zu verbleiben. Die Musiker teilten daraufhin Kapellmeister Haydn mit, dass sie mit dieser erzwungenen Aufenthaltsverl?ngerung nicht einverstanden waren. Haydn bot als L?sung an, ein St?ck zu komponieren, das eine deutliche Botschaft vermittelte: Am Ende des letzten Satzes der Sinfonie sollten die Musiker die Kerzen auf ihrem Pult l?schen und nacheinander den Raum verlassen. F?rst Nikolaus verstand die Botschaft: Am n?chsten Tag wartete ein Wagen auf die Musiker, um sie nach Hause zu bringen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:16PM</start>
    <finish>04:49PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Zhu Xiao-Mei interpretiert die Goldberg-Variationen (BWV 988) von J. S. Bach beim Bachfest Leipzig 2014. Das Konzert wurde im Juni 2014 in der Thomaskirche aufgezeichnet, wo Bach die meiste Zeit seiner Karriere als Thomaskantor, beziehungsweise musikalischer Leiter des Thomanerchores, verbrachte. Die Goldberg-Variationen bestehen aus einer Arie und einem Satz von 30 Variationen. Das Werk wurde erstmals 1741 ver?ffentlicht und ist nach Johann Gottlieb Goldberg benannt. Im Gegensatz zu anderen melodischen Variationen ?ber ein Thema folgen die Goldberg-Variationen nicht der Melodie, sondern orientieren sich an der Basslinie und Akkordfolge der Arie. Jede dritte Variation der 30-teiligen Reihe ist ein Kanon, der einem aufsteigenden Muster folgt. Die Goldberg-Variationen geh?ren zu den ber?hmtesten Werken Bachs und erlangten ein gr??eres Publikum dank Glenn Goulds legend?ren Aufnahmen des Werks in den Jahren 1955 und 1981.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:49PM</start>
    <finish>06:20PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Hans Zender</title>
    <desc>Im Dokumentarfilm &quot;Mit den Sinnen denken&quot; wird der deutsche Komponist, Dirigent und Essayist Hans Zender (1936-2019) von Regisseur Reiner E. Moritz ausf?hrlich vorgestellt. Als Dirigent arbeitete Zender mit mehreren deutschen Opernh?usern und Orchestern zusammen, darunter das Theater Bonn, das Opernhaus Kiel und das Rundfunk-Sinfonieorchester Saarbr?cken. Am bekanntesten ist er wohl f?r seine &quot;komponierte Interpretation&quot; von Franz Schuberts Liederzyklus &quot;Winterreise&quot;, die er f?r Tenor und kleines Orchester arrangiert hat. In &quot;Mit den Sinnen denken&quot; gibt Zender Einblicke in sein Leben und blickt auf seine lange und erfolgreiche Karriere zur?ck. Er spricht ?ber seine Zusammenarbeit mit Komponisten wie John Cage, Olivier Messiaen und Bernd Alois Zimmermann. Dar?ber hinaus zeigt der Film zahlreiche Ausschnitte, in denen Zender sowohl klassisches als auch zeitgen?ssisches Repertoire von Komponisten wie Helmut Lachenmann, Isang Yung und Bernd Alois Zimmermann dirigiert.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>06:20PM</start>
    <finish>07:17PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Solofinale</title>
    <desc>Dina Iwanowa (1994, Russland) interpretiert LisztsTotentanz (S525), Schubert/Liszt ? Auf dem Wasser zu singen (S558/2) und den Erlk?nig (S558/4) im Solofinale des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:17PM</start>
    <finish>07:42PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:42PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Jewgeni Kissin spielt Chopin, Schumann &amp; Debussy</title>
    <desc>Jewgeni Kissin verzaubert anl?sslich der 25-j?hrigen Jubil?umsausgabe des schweizer Verbier Festivals mit einem wunderbaren Klavierkonzert, dessen Programm sich aus Werken von Chopin, Schumann und Debussy zusammensetzt. Die Auftritte des russischen Pianisten sind jedes Jahr aufs Neue ein Highlight des Verbier Festivals und werden mit Spannung von einem ?ppigen Publikum erwartet. Sein Programm von 2018 ist anl?sslich des hundertsten Todestages des franz?sischen Komponisten Claude Debussys &quot;Preludes&quot; und Schumanns selten gespielter 3. Sonate, Op. 14 gewidmet. Schumann schrieb das St?ck zwar eigentlich 1836, doch er nahm 1853 einige ?nderungen daran vor. Kissin hat beide Versionen bis ins Detail gemustert und sich im Anschluss erlaubt, das Beste aus beiden herauszuholen. Das 30-min?tige St?ck ist sowohl physisch, als auch technisch eine Herausforderung, mit der der Pianist spektakul?r seinen Auftritt beendet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:29PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Der Schweizer Dirigent Philippe Jordan und das Orchestre de l'Op?ra national de Paris nahmen den vollst?ndigen Zyklus der Sinfonien von Ludwig van Beethoven in den Jahren 2014-2015 auf. In dieser Auff?hrung dirigiert Jordan Beethovens Sinfonie Nr. 8 in F-Dur, Op. 93. Der Komponist schrieb das Werk 1812, unmittelbar nach der Vollendung seiner Sinfonie Nr. 7. Die Urauff?hrung fand 1814 bei einem Konzert statt, das auch seine Sinfonie Nr. 7 und das St?ck Wellingtons Sieges beinhaltete. Die Sinfonie Nr. 8 ist die k?rzeste von Beethovens neun Sinfonien und hat keinen wirklich langsamen Satz. Stattdessen hat sie einen zweiten Satz, Allegretto scherzando, der durchgehend von den Holzbl?sern in einem &quot;taktenden&quot; Rhythmus gespielt wird. Dies wird als Nachahmung des Andante-Satzes von Joseph Haydns 'Uhren'-Sinfonie angesehen. Diese Auff?hrung wurde 2015 in der Op?ra Bastille in Paris, Frankreich, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:29PM</start>
    <finish>09:59PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Concierto Mexicano</title>
    <desc>Anabel de la Mora wird vom Orquesta Sinfonica de Miner?a unter der Leitung von Ra?l Delgado in einem Konzertprogramm begleitet, das ganz dem Werk mexikanischer Komponisten gewidmet ist. Im ersten Teil des Konzerts erklingen folgende Werke: Angelus von Miguel Bernal Jim?nez, &quot;Dime que s?&quot; von Alfonso Esparza, Mar?a Grevers &quot;Munequita Lina&quot;, &quot;Intermezzo de Atzimba&quot; von Ricardo Castro, &quot;Besos robados&quot; von Jorge del Moral und &quot;B?same mucho&quot; von Consuelo Vel?zquez. Aufgenommen in der Academia de M?sica del Palacio de Miner?a, Mexiko-Stadt im Jahr 2019.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:59PM</start>
    <finish>10:33PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:33PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Aida</title>
    <desc>Die atemberaubend wilde Kulisse des antiken R?mersteinbruchs von St. Margarethen ist der Hintergrund f?r diese einzigartige Freiluftinszenierung von Guiseppe Verdis Aida von 2004. Ernst M?rzendorfer dirigiert hier das Br?nner Nationaltheaterorchester sowie die Solisten Eszter S?megi, Kostadin Andreev, Cornelia Helfricht, Dalas Pier, Janusz Monarcha, Igor Morosow, Martin Fournier und Sewan Salmasi. Diese Inszenierung von Verdis ber?hmtester Oper ist ein wahres Fest f?r die Sinne. Der alte R?mersteinbruch hat etwas Magisches, was ihn zur perfekten Opernkulisse macht, vor allem f?r diese Verdi-Oper mit vielen prunkvollen Aspekten: Pferden, Elefanten und ?ber 400 Personen im Triumphmarsch Ende des Zweiten Aktes. Die ?sterreichischen Opernfestspiele in St. Margarethen geh?ren zu den wichtigsten Open-Air-Festivals Europas und begeistern j?hrlich etwa 150.000 Opernfans.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-31/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:37AM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Danza in scena - Roberto Bolle in Onegin</title>
    <desc>Documentario che segue Roberto Bolle e la sua partner Maria Eichwald nelle fasi di preparazione di Onegin, balletto in tre atti di John Cranko, spettacolo sviluppato tra Stoccarda e il Teatro la Scala di Milano (2010).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>09:30AM</start>
    <finish>10:30AM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Diane Damrau e Jonas Kaufmann - Schumann</title>
    <desc>Il soprano Diane Damrau e il tenore Jonas Kaufmann interpretano una selezione di lieder amorosi di Robert Schumann, accompagnati al pianoforte da Helmut Deutsch (Vienna, Musikverein - 2022).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/59d2478c-3f79-4d16-9d8f-c39ea761db7a/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=4dc02d84fc288d089fa0ebd050746027</image>
    <start>10:30AM</start>
    <finish>12:00PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:00PM</start>
    <finish>12:45PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Le stelle di domani - ep.8</title>
    <desc>Ottavo appuntamento con il tenore Rolando Villazon, pupillo di Placido Domingo, che promuove e presenta giovani talenti musicali - Junge Sinfonie Berlin - Patrick Lange, dir.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/582aef47-e29a-417c-8bda-c4b3b107ad5b/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=d1c2ce85d28413f833c676689d5c6f87</image>
    <start>12:45PM</start>
    <finish>01:30PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Berlioz - Les Troyens</title>
    <desc>Opera in cinque atti (1890) su libretto di Berlioz tratto dall'Eneide - con L.Ryan, G.Viviani, G.Giuseppini - Orquestra de la Comunitad Valenciana - V.Gergiev, dir. - La Fura dels Baus, reg. (Valencia, 2009).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/f7e8afca-4255-444e-9d65-ed21ce664567/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=cfe908c2816b80c9527e9b4ad0abb6f8</image>
    <start>01:30PM</start>
    <finish>05:30PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mestiere Teatro</title>
    <desc>Un viaggio alla scoperta di quanti nei teatri, lontano dalla ribalta, in ufficio, nei laboratori, dietro le quinte, nella buca, lavorano per la riuscita e il successo di uno spettacolo. A cura di Paolo Gavazzeni.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>05:30PM</start>
    <finish>06:00PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Le Sinfonie di Beethoven - ep.9</title>
    <desc>Daniel Barenboim e la West-Eastern Divan Orchestra eseguono sul palco dei BBC Proms l'ultima sinfonia di Beethoven, la n.9 in re minore op.125 (1824) - con A.Samuil, W.Meier, M.Konig, R.Pape (Londra, 2012).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>06:00PM</start>
    <finish>07:30PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:30PM</start>
    <finish>08:15PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Leoncavallo - Zaza</title>
    <desc>Opera in quattro atti (1899) su libretto del compositore stesso - con S.Aksenova, E.Shkosa, D.Herbert - ORF Radio-Symphonieorchester Wien - S.Soltesz,dir. - C.Loy,reg. (Vienna, Theater an der Wien - 2020).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/1c0887de-7c9a-4f97-aa2f-3464c8733ba3/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=cfe908c2816b80c9527e9b4ad0abb6f8</image>
    <start>08:15PM</start>
    <finish>10:30PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Britten - Quartetto n.2</title>
    <desc>Quartetto per archi in do maggiore - Terminato nell'ottobre del 1945, questo quartetto testimonia il raggiungimento della maturita' di Britten nella scrittura per archi - Quartetto Belcea (Parigi, 2014).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/03a01cdc-4e31-45d0-9386-ad6f83e06356/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=0eef768e468e443f1e60c6b2c85598f5</image>
    <start>10:30PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Haydn - Sinfonia 'Il Distratto</title>
    <desc>Sinfonia n.60 in do maggiore (1775), nata come musica del testo teatrale 'Il Distratto' di Regnard - Camerata Salzburg - Roger Norrington, dir. (Mozartwoche, Salisburgo 2001).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/59d8b6f2-d80e-46dd-b9f1-c570be82d941/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=1fe0b7dbfe2b64ea08d8cf89a9a8658f</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>11:45PM</finish>
    <date>31 May 2025</date>
  </channel>
</tv>
