<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Die 12 Cellisten der Berliner Philharmoniker</title>
    <desc>Die 12 Cellisten der Berliner Philharmoniker sind seit ihrer Gr?ndung 1972 eine prominente Institution im internationalen Musikgeschehen. Eine Rundfunkproduktion von Julius Klengels Hymnus f?r zw?lf Violoncelli mit Mitgliedern der philharmonischen Cellogruppe gab den Ansto? zur Gr?ndung. Ob Klassik, Jazz, Tango oder Avantgarde, stets fasziniert der Klangrausch von 12 Violoncelli. Mit ihrer Mischung aus Ernst und Humor, Tiefe und Leichtigkeit begeistern die 12 Cellisten ein Publikum aller Altersstufen. Aufgenommen in der Berliner Philharmonie anl??lich des 40j?hrigen Bestehens des Ensembles; Solisten: Annette Dasch (Sopran), Till Br?nner (Trompete).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>03:00PM</finish>
    <date>09 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>PIAM</title>
    <desc>Halbfinale: Beethoven und Liszt. Der gefeierte Talentscout f?r klassische Musik, Antonio Mormone (1930-2017), lebt als Namensgeber des Premio Internazionale Antonio Mormone (PIAM), der dem Gewinner des gleichnamigen italienischen Musikwettbewerbs verliehen wird, weiter. Die erste Ausgabe dieses Wettbewerbs, der von 2019 bis 2021 an verschiedenen Orten in Mailand stattfand, war dem Klavier gewidmet. Im Rahmen dieses Wettbewerbs spielt Philipp Scheucher (?sterreich, 1993) Ludwig van Beethovens Fantasie op. 77, das Menuett &quot;Moderato e grazioso&quot; aus Beethovens Sonate Nr. 18 Es-Dur op. 31 Nr. 3 und Franz Liszts Transkription des ersten Satzes &quot;Allegro con brio&quot; aus Beethovens Sinfonie Nr. 5 c-Moll. Diese Auff?hrung wurde im Mai 2021 am Nuovo Teatro Ariberto in Mailand aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:00PM</start>
    <finish>03:30PM</finish>
    <date>09 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Giselle</title>
    <desc>Das Ballett Giselle mit einer Choreografie von Charles Jude nach Jean Coralli und Jules Perrot erz?hlt die Geschichte eines zauberhaften Bauernm?dchens namens Giselle. Dieses Ballett wurde am 28. Juni 1841 im Salle Le Peletier in Paris vom Ballet des Th??tre de l'Acad?mie Royale de Musique uraufgef?hrt. Die Musik wurde von Adolphe Adam komponiert. Die Geschichte von Giselle spielt im Rheinland des Mittelalters w?hrend der Traubenernte. Giselle verliebt sich in Albrecht, den Herzog von Schlesien. Hilarion, ein Wildh?ter, ist auch in Giselle verliebt und warnt das M?dchen davor, einem Fremden zu vertrauen, jedoch will Giselle nicht auf ihn h?ren. Albrecht and Giselle tanzen ein Liebesduett und Giselle zupft Bl?tenbl?tter eines G?nsebl?mchens, um zu erfahren, wie ehrlich ihr Liebhaber ist. Als Giselle herausfindet, dass Albrecht Bathilde heiraten wird, stirbt sie an gebrochenem Herzen. Dieses Ballett wird 2011 an der ?pera National de Bordeaux mit den Start?nzern Oxana Kucheruk (Giselle) und Igor Yebra (Albrecht) aufgef?hrt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/40/4a/6177d8d98189652ccb4a40ec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,2121,1191),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>03:30PM</start>
    <finish>05:14PM</finish>
    <date>09 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Prokofjew</title>
    <desc>Das wundersch?ne Mariinsky Theater in St. Petersburg bildete den Kulisse f?r die Ausgabe 1996 des j?hrlichen Europakonzerts der Berliner Philharmoniker. Zu Ehren der russischen Gastgeber wurde das Konzert er?ffnet mit Highlights aus Prokofjews &quot;Romeo und Julia&quot;, gefolgt von der Cavatina aus Rachmaninoffs Oper &quot;Aleko&quot;. Nach der Pause spielte Violinist Kolja Blacher die beiden &quot;Violinromanzen&quot; von Beethoven, gefolgt von einer Auff?hrung seiner 7. Sinfonie.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:14PM</start>
    <finish>05:38PM</finish>
    <date>09 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Stefano Conticello dirigiert das Orchester des Teatro Comunale di Bologna in einem Mozart-Konzert. Das Konzert wird mit der Ouvert?re aus Mozarts beliebter Oper &quot;Die Zauberfl?te&quot; er?ffnet. Es folgt das Klavierkonzert Nr. 25 in C-Dur, KV 503, mit Maurizio Baglini als Solist. Es ist eines der zw?lf gro?en Klavierkonzerte, die Mozart 1784 und 1786 komponierte. Das Konzert endet mit der Sinfonie Nr. 35 in D-Dur, KV 385, die auch als &quot;Haffner-Sinfonie&quot; bekannt ist. Aufgenommen wurde das Konzert im Teatro Comunale in Bologna (Italien).</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>05:38PM</start>
    <finish>06:46PM</finish>
    <date>09 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Napoli</title>
    <desc>Die italienische Stadt Neapel bietet seit Jahrhunderten bemerkenswert fruchtbaren Boden f?r k?nstlerische Innovationen aller Art. Die Pr?senz der k?niglichen oder vizek?niglichen H?fe der Vergangenheit, die Aus?bung der Musik in Kirchen, Bruderschaften und karitativen Einrichtungen, die finanzielle Unterst?tzung durch wohlhabende B?rger und die Beliebtheit von Gesang und Tanz im ?ffentlichen Leben sorgten dort einst f?r eine au?erordentlich vielf?ltige Musiklandschaft.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/0a/0c/4a/6177c5e58189652ccb4a0c0a.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,5616,3153),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:46PM</start>
    <finish>06:58PM</finish>
    <date>09 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Solofinale</title>
    <desc>Minsoo Hong (1993, S?dkorea) interpretiert Liszts Sposalizio aus Ann?es de P?lerinage (Pilgerjahre): Deuxi?me Ann?e (S161/1) und Bellini/Liszts R?miniscences de Norma (S394) im Solofinale des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>06:58PM</start>
    <finish>07:24PM</finish>
    <date>09 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:24PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>09 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Die Berliner Philharmoniker in Japan</title>
    <desc>Claudio Abbado brillierte bei diesem Konzert mit den Berliner Philharmonikern, das 1994 in der Suntory Hall in Tokio stattfand. Abbados Japantour geh?rte zu den Highlights seiner Musikkarriere ? und dieses Konzert war eines der besten! Auf dem Programm stand die Originalfassung von Mussorgskis &quot;Nacht auf dem Kahlen Berge&quot; und eine Version von Strawinskys Ballett &quot;Der Feuervogel&quot; mit 7 der urspr?nglich 19 Teilen des Werkes. Der kr?nende Abschluss war eines der beliebtesten Werke Tschaikowskis: seine 5. Sinfonie.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:48PM</finish>
    <date>09 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bizet</title>
    <desc>Genie?en Sie eine bewegende Konzertperformance von Tschaikowskis ber?hmten 1. Klavierkonzert, interpretiert von Weltklasse-Pianist Daniel Trifonow. Seite an Seite mit Dirigent Kent Nagano und dem Israel Philharmonic Orchestra bietet der russische Ausnahmesolist ein atemberaubendes Klassikerlebnis. Das Konzert beginnt mit Air aus Bachs 3. Orchestersuite und bringt au?erdem Berlioz' Le Corsaire und Bizets Sinfonie in C. Aufgenommen 2014 im Charles Bronfman Auditorium in Tel Aviv.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>09:48PM</start>
    <finish>10:26PM</finish>
    <date>09 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Sinding</title>
    <desc>Die Geiger Francesca Dego und Domenico Nordio sowie der Pianist Andrea Bacchetti spielen die Serenade in A-Dur, Op. 92 des norwegischen Komponisten Christian Sinding (1856-1941). Zusammen mit Edvard Grieg war Sinding zur Jahrhundertwende Norwegens bekanntester Komponist. Sinding komponierte im sp?tromantischen Stil, und sein Werk umfasst zahlreiche Klavierst?cke, Kammermusik und Lieder. Der Komponist schrieb zwei Serenaden f?r zwei Violinen und Klavier: Op. 56 und Op. 92. Seine Serenade Op. 92 stammt aus dem Jahr 1909 und besteht, wie auch seine andere Serenade, aus f?nf S?tzen. Diese Auff?hrung wurde am 2. Dezember 2013 im Teatro Comunale Citt? di Vicenza, Italien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>10:26PM</start>
    <finish>10:49PM</finish>
    <date>09 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:49PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>09 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Fidelio (auch &quot;Leonore, oder Der Triumph der ehelichen Liebe&quot; genannt), Op. 72, ist Ludwig van Beethovens einzige Oper. Diese Opernverfilmung von 2018 aus dem schweizer Theater St. Gallen basiert auf der gefeierten B?hneninszenierung der Oper von Jan Schmidt-Garre. Dirigent Otto Tausk dirigiert das Sinfonieorchester und den Chor des St. Gallen-Theaters, sowie eine Reihe wunderbarer Solisten. Das filmische und musikalische Spektakel spielt sich im bezaubernden B?hnenbild von Nikolaus Webern ab und setzt sich zusammen aus diversen Auff?hrungen, die diesen Film zu einem einzigartigen visuellen Erlebnis machen.</desc>
    <image>https://img.tvspielfilm.de/ec/2c/4a/6177d1ba8189652ccb4a2cec.jpeg?im=Crop,rect=(0,0,4000,2246),gravity=Center;Resize,width=780</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:02AM</finish>
    <date>09 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart - Il flauto magico</title>
    <desc>Opera in due atti (1791) su libretto di Emanuel Schikaneder - con Tareq Nazmi, Mauro Peter, Brenda Rae, Regula Muhlemann - Wiener Philarmoniker - Joana Mallwitz, dir. - Lydia Steier, reg. (Salisburgo, 2022).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>11:45PM</start>
    <finish>01:00AM</finish>
    <date>08 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach - Messa in si minore BWV 232</title>
    <desc>Messa per soli, coro e orchestra (1724, 1749) - con J.Lunn, L.Desandre, L.Richardot, E.G.Toro, C.Immler, - Coro e Orchestra Pygmalion - R.Pichon, dir. (Philharmonie, Parigi - 2019).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>01:00AM</start>
    <finish>01:40AM</finish>
    <date>10 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>01:40AM</start>
    <finish>02:05AM</finish>
    <date>10 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Frank Peter Zimmermann</title>
    <desc>Concerto per violino e orchestra n.2 in do diesis minore op.129 di Shostakovich (1967), dedicato al violinista David Oistrakh - Berliner Philarmoniker - Frank Peter Zimmermann, vl. - Mariss Jansons, dir. (Berlino, 2015).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>02:05AM</start>
    <finish>02:50AM</finish>
    <date>10 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Egon Schiele - Autoritratto</title>
    <desc>Spettacolo del coreografo Jan Kodet che rende omaggio alla vita e all'opera del pittore - Musica di P.Kalab - South Bohemian Theatre's Ballet Ensemble - SKUTR (M.Kukucka, L.Trpisovsky), reg. (Praga, Cesky Krumlov - 2024).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/74ff105e-3131-4b61-a860-60eeed58fa25/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=d918748b432b14a4a52b77052c8c073a</image>
    <start>02:50AM</start>
    <finish>04:35AM</finish>
    <date>10 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart - Il flauto magico</title>
    <desc>Opera in due atti (1791) su libretto di Emanuel Schikaneder - con Tareq Nazmi, Mauro Peter, Brenda Rae, Regula Muhlemann - Wiener Philarmoniker - Joana Mallwitz, dir. - Lydia Steier, reg. (Salisburgo, 2022).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>04:35AM</start>
    <finish>06:10AM</finish>
    <date>10 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Adler - Resonating Sounds</title>
    <desc>Composizione per grande orchestra commissionata da Daniel Barenboim nel 2014 al compositore israeliano Ayal Adler - West-Eastern Divan orchestra - Daniel Barenboim, dir. (Londra, BBC Proms - 2014).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>06:10AM</start>
    <finish>07:00AM</finish>
    <date>10 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rameau - Dardanus</title>
    <desc>Estratti dalla tragedia lirica Dardanus di Jean-Philippe Rameau (1683-1764) - con Ambroisine Bre', Cyrille Dubois, Florian Sempey - Les Talens Lyriques - Christophe Rousset, dir. (Parigi, Teatro Chatelet - 2022).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:00AM</start>
    <finish>10:00AM</finish>
    <date>10 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>L'utopia della Valle</title>
    <desc>50 anni di Festival della Valle d'Itria - Un documentario ripercorre la storia del festival pugliese, vissuta e narrata da artisti, maestranze, pubblico e critici - regia di Leo Muscato (2024).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>10:00AM</start>
    <finish>11:00AM</finish>
    <date>10 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Krystian Zimerman - Recital Chopin</title>
    <desc>Il pianista polacco Krystian Zimerman esegue il Notturno op.15 n.2 composto da Chopin nel 1833 e lo Scherzo in si bemolle minore op.31 del 1837 (Vienna, 1987).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>11:00AM</start>
    <finish>12:00PM</finish>
    <date>10 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:00PM</start>
    <finish>12:35PM</finish>
    <date>10 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Donizetti - Maria Stuarda</title>
    <desc>Opera in due atti (1835) su libretto di G.Bardari, tratto da F.Schiller - con K.Lindsey, L.Oropesa, N.Gotoshia - Wiener Philharmoniker - A.Manacorda, dir. - U.Rasche, reg. (Festival di Salisburgo, 1 agosto 2025).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:35PM</start>
    <finish>05:00PM</finish>
    <date>10 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Adler - Resonating Sounds</title>
    <desc>Composizione per grande orchestra commissionata da Daniel Barenboim nel 2014 al compositore israeliano Ayal Adler - West-Eastern Divan orchestra - Daniel Barenboim, dir. (Londra, BBC Proms - 2014).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>05:00PM</start>
    <finish>05:30PM</finish>
    <date>10 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mestiere Teatro</title>
    <desc>Un viaggio alla scoperta di quanti nei teatri, lontano dalla ribalta, in ufficio, nei laboratori, dietro le quinte, nella buca, lavorano per la riuscita e il successo di uno spettacolo. A cura di Paolo Gavazzeni.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>05:30PM</start>
    <finish>06:00PM</finish>
    <date>10 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart - Il flauto magico</title>
    <desc>Opera in due atti (1791) su libretto di Emanuel Schikaneder - con Tareq Nazmi, Mauro Peter, Brenda Rae, Regula Muhlemann - Wiener Philarmoniker - Joana Mallwitz, dir. - Lydia Steier, reg. (Salisburgo, 2022).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>06:00PM</start>
    <finish>07:30PM</finish>
    <date>10 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:30PM</start>
    <finish>08:15PM</finish>
    <date>10 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Nielsen - Sinfonia n.5</title>
    <desc>Sinfonia n.5 op.50 (1922) - Un capolavoro incompreso al tempo, riscoperto grazie a Leonard Bernstein quarant'anni dopo - Wiener Philharmoniker - Herbert Blomstedt, dir. (Musikverein, Vienna - 2023).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>08:15PM</start>
    <finish>08:45PM</finish>
    <date>10 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>La Classica domanda: Fedele Confalonieri</title>
    <desc>Proseguono le interviste condotte da Anton Giulio Onofri a personalita' del mondo della cultura e dello spettacolo. Ospite di questa puntata della Classica domanda e' Fedele Confalonieri (2014).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>08:45PM</start>
    <finish>10:00PM</finish>
    <date>10 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Coppelia</title>
    <desc>Balletto pantomimico in due atti e tre scene (1870) - con Francoise Joullie, Josu Zabala, Nerses Boyadjian - Orchestra e Corpo di Ballo dell'Opera di Lione - Kent Nagano, dir. - Maguy Marin, cor. (1994).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/94b61477-0809-4de2-a006-19ae0aa1df66/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=f56494d2bdb19cd7c4fe474384584847</image>
    <start>10:00PM</start>
    <finish>12:10AM</finish>
    <date>10 August 2025</date>
  </channel>
</tv>
