<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Glass</title>
    <desc>&quot;Ein Abstieg in den Mahlstrom&quot; (1841) ist eine Kurzgeschichte des amerikanischen Schriftstellers Edgar Allan Poe, die die Geschichte von zwei Fischern erz?hlt, die sich in den tosenden Strudeln zwischen den bergigen Inseln von Lofoten, innerhalb des arktischen Kreises von Nordnorwegen, befinden. Ein t?ckischer Wirbel zieht ihr Boot in die Tiefe und nur einer von ihnen ?berlebt. Basierend auf dieser Geschichte komponierte der amerikanische Komponist Philipp Glass ein Chorwerk f?r das Australian Dance Theatre, das nur einmal beim Adelaide Festival of Arts im Jahr 1986 aufgef?hrt wurde. Beacon Isle Films nahm ein Arrangement von Glass' Werk f?r Sinfonieorchester auf, das vom Arctic Philharmonic Orchestra und Chor unter der Leitung von Tim Weiss aufgef?hrt wurde. Die Sopranistin Berit Norbakken Solset ist die Solistin in dieser Auff?hrung. Das Arctic Philharmonic Orchestra ist die j?ngste und n?rdlichste professionelle Orchesterinstitution der Welt und pr?sentiert jedes Jahr rund 150 Auff?hrungen und Konzerte. Diese Aufnahme aus dem Jahr 2019 fand in der Umgebung statt, die Poes Geschichte inspirierte: die spektakul?re Landschaft von Lofoten, Norwegen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:14PM</start>
    <finish>05:48PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>J. S. Bachs Sechs Brandenburgischen Konzerte geh?rt zu seinen bekanntesten Werken. Der Komponist schrieb diese zwischen 1711 und 1720 und widmete sie 1721 Christian Ludwig, Markgraf von Brandenburg. Zu ihrem 300-j?hrigen Jubil?um nahmen der tschechische Cembalist und Dirigent V?clav Luks und das renommierte Barockensemble Collegium 1704 sechs Brandenburgischen Konzerte auf historischen Instrumenten auf. Die Konzerte basieren auf der italienischen Form des Concerto grosso, bei der eine Gruppe von Soloinstrumenten einem gro?en Ensemble gegen?bersteht. Bachs Brandenburgische Konzerte zeichnen sich durch bemerkenswerte Kombinationen von Soloinstrumenten und virtuosen Soli aus. Bei dieser Auff?hrung im Spiegelsaal des K?thener Schlosses pr?sentieren Luks und sein Collegium 1704 Bachs Brandenburgisches Konzert Nr. 3 in G-Dur, BWV 1048. Dieses Konzert wurde f?r drei Violinen, drei Bratschen, drei Celli und Basso continuo komponiert. Bemerkenswert ist die Form des Konzerts: Zwischen zwei schnellen S?tzen liegt ein aus nur zwei Akkorden bestehendes Adagio.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:48PM</start>
    <finish>05:59PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Hans Zender</title>
    <desc>Im Dokumentarfilm &quot;Mit den Sinnen denken&quot; wird der deutsche Komponist, Dirigent und Essayist Hans Zender (1936-2019) von Regisseur Reiner E. Moritz ausf?hrlich vorgestellt. Als Dirigent arbeitete Zender mit mehreren deutschen Opernh?usern und Orchestern zusammen, darunter das Theater Bonn, das Opernhaus Kiel und das Rundfunk-Sinfonieorchester Saarbr?cken. Am bekanntesten ist er wohl f?r seine &quot;komponierte Interpretation&quot; von Franz Schuberts Liederzyklus &quot;Winterreise&quot;, die er f?r Tenor und kleines Orchester arrangiert hat. In &quot;Mit den Sinnen denken&quot; gibt Zender Einblicke in sein Leben und blickt auf seine lange und erfolgreiche Karriere zur?ck. Er spricht ?ber seine Zusammenarbeit mit Komponisten wie John Cage, Olivier Messiaen und Bernd Alois Zimmermann. Dar?ber hinaus zeigt der Film zahlreiche Ausschnitte, in denen Zender sowohl klassisches als auch zeitgen?ssisches Repertoire von Komponisten wie Helmut Lachenmann, Isang Yung und Bernd Alois Zimmermann dirigiert.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-06/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>05:59PM</start>
    <finish>06:56PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Halbefinale I: Minsoo Hong. Minsoo Hong (1993, S?dkorea) interpretiert Variationen ?ber das Motif von J.S. Bach: 'Weinen, Klagen', S180, Gounod/Liszt ? Les Adieux, R?verie sur un motif de l'opera Rom?o et Juliette, S409 und Gounod/Liszt ? Valse de l'op?ra Faust, S407 im Halbfinale I (Transkription) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:56PM</start>
    <finish>07:32PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:32PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Big Nightmare Music</title>
    <desc>2004 stellten der russische Violinist, Dirigent und Komponist Aleksey Igudesman und der Britisch-Koreanische Pianist und Komponist Hyung-ki Joo ihre Show &quot;A Little Nightmare Music&quot;, eine humorvolle Interpretation von Mozarts &quot;Eine Kleine Nachtmusik&quot;, zusammen. Seitdem bereist das Duo, das sich im Alter von zw?lf Jahren an der Yehudi Menuhin School in England kennenlernte, mit seiner charmanten Mischung aus Kom?die und Klassik die Welt. F?r &quot;Big Nightmare Musik&quot; pr?sentieren Igudesman und Joo ihr Programm mit der Unterst?tzung eines Orchesters. Neben bekannten St?cken ihrer Show, beispielsweise Mozart Bond, Alla Molto Turca und Cleaning vs. Riverdancing unterh?lt &quot;Big Nightmare Music&quot; mit Sketchen, die das gesamte Orchester mit einbeziehen. Die Show fand 2017 in den Grieghallen in Bergen, Norwegen unter der Leitung von Dirigent Andrew Litten statt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:20PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brasilianische Musik f?r Cello und Klavier VI</title>
    <desc>In this six-part documentary on the life and work of Brazilian composer Heitor Villa-Lobos, director Liloye Boubli takes viewers on a journey through the life and work of this legend of Brazilian classical music. The composer, conductor, cellist, and classical guitarist was born in Rio de Janeiro, Brazil, in 1887. Growing up during a time of immense social change in Brazil ? with the abolishment of slavery in 1888, this was a time of social revolution and far-reaching modernizations ? Villa-Lobos went on to become one of South America's best-known composers of all time.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:20PM</start>
    <finish>09:46PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Villa-Lobos</title>
    <desc>8. Streichquartett. Das Quarteto Radam?s Gnattali spielt Heitor Villa-Lobos' 8. Streichquartett. Das Quartett, bestehend aus Carla Rinc?n (Violine), Francisco Roa (Violine), Fernando Thebaldi (Viola) und Hugo Pilger (Cello), wurde 2006 gegr?ndet und ist auf brasilianische Musik und p?dagogische Aktivit?ten spezialisiert. Ihre Aufnahme des kompletten Satzes der Villa-Lobos-Streichquartette wurde ein gro?er Erfolg und erhielt gro?es Lob von der internationalen Musikpresse. Abgesehen von den Bachianas Brasileiros ist Heitor Villa-Lobos au?erhalb Lateinamerikas wenig bekannt. Nicht nur als Komponist, sondern auch als hoch angesehener Dirigent und P?dagoge in seiner Heimat Brasilien hat Villa-Lobos neben Opern, Sinfonien, Konzerten, Klavier- und Chormusik auch 17 Streichquartette komponiert. Dieses Konzert wurde augenommen im Pal?cio das Laranjeiras, Rio de Janiero, Brasilien.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-06/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>09:46PM</start>
    <finish>10:15PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classical:NEXT 2019</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:15PM</start>
    <finish>10:42PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:42PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Fidelio (auch &quot;Leonore, oder Der Triumph der ehelichen Liebe&quot; genannt), Op. 72, ist Ludwig van Beethovens einzige Oper. Diese Opernverfilmung von 2018 aus dem schweizer Theater St. Gallen basiert auf der gefeierten B?hneninszenierung der Oper von Jan Schmidt-Garre. Dirigent Otto Tausk dirigiert das Sinfonieorchester und den Chor des St. Gallen-Theaters, sowie eine Reihe wunderbarer Solisten. Das filmische und musikalische Spektakel spielt sich im bezaubernden B?hnenbild von Nikolaus Webern ab und setzt sich zusammen aus diversen Auff?hrungen, die diesen Film zu einem einzigartigen visuellen Erlebnis machen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:02AM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>The Spirits of Mozart</title>
    <desc>Eine von Mozarts Musik inspirierte Crossover-Erfahrung: das ?berraschende und originelle &quot;Spirits of Mozart&quot;. In diesem Crossover-Konzert interpretieren herausragende Pers?nlichkeiten aus Pop, Jazz und Klassik Mozarts Kompositionen in ihrer pers?nlichen musikalischen Sprache f?r ein breites Publikum des 21. Jahrhunderts. Diese Darbietungen zeigen, dass der Einfluss von Mozarts Musik weit ?ber die Grenzen klassischer Musik hinausreicht. Interpreten wie Dee Dee Bridgewater, der junge Geiger Benjamin Schmid mit Jazz-Band und Orchester, Jethro Tulls S?nger und Fl?tist Ian Anderson und viele andere pr?sentieren Mozart-Arrangements in einer mitrei?enden, elektrisierenden Mischung aus Klassik, Jazz und Popkultur.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:02AM</start>
    <finish>02:47AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schostakowitsch</title>
    <desc>Im Mai 2019 interpretierte das Gewandhausorchester Leipzig unter Leitung des frisch ernannten Chefdirigenten Andris Nelsons Tschaikowskys Sinfonie Nr. 5 und Schostakowitschs Violinkonzert Nr. 1. Die Solistin des Konzerts war die herausragenden lettische Geigerin Baiba Skride. In Tschaikowskys Komposition g?nnt sich das Instrument der Solistin keine Pause, erz?hlt unabl?ssig ihre dunkle Geschichte und ger?t in einen Teufelskreis aus ostinaten Passacaglia-Basslinien, die sich immer wieder mit bet?rend sch?nem Gesang ?berschneiden. Tschaikowsky hielt seine &quot;Schicksalssymphonie&quot; zun?chst f?r einen Misserfolg und glaubte sich am Ende seiner Schaffenskraft. Wahrscheinlich war es die von Selbstzweifeln geplagte Natur des Komponisten, die es ihm fast unm?glich machte, ein selbstbewusstes Verh?ltnis zu seiner eigenen Schaffenskraft zu entwickeln. Zwischen den beiden Werken von Tschaikowsky und Schostakowitsch f?hrt Skride Strawinskys Elegie f?r Violine solo auf.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:47AM</start>
    <finish>03:30AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart, Quintett f?r Bl?ser und Klavier Es-Dur KV 452</title>
    <desc>Luca Vignali (Oboe), Angelo De Angelis (Klarinette), Carmine Pinto (Horn), Eliseo Smordoni (Fagott) und Linda Di Carlo (Klavier) f?hren Wolfgang Amadeus Mozarts Quintett f?r Klavier und Bl?ser in Es-Dur, K. 452, auf. Das Werk wurde am 1. April 1784 im Wiener Burgtheater uraufgef?hrt, mit dem Komponisten selbst am Klavier. Wenige Tage nach der Premiere schrieb Mozart an seinen Vater Leopold: &quot;Ich halte es f?r das beste Werk, das ich je geschrieben habe?&quot;. Besonders bemerkenswert ist die ungew?hnliche Instrumentierung des Quintetts, die den Komponisten vor die Herausforderung stellte, &quot;da einzelne Bl?ser im Gegensatz zu Paaren Probleme der Klangmischung aufwerfen&quot;. Mozart erforschte verschiedene Instrumentenkombinationen, um unterschiedliche Klangfarben zu erzeugen, und nutzte kurze Phrasen und Motive f?r Abwechslung. Diese Auff?hrung wurde am 23. Juni 2022 im Auditorium Santa Cecilia in Perugia aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:30AM</start>
    <finish>03:56AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rimsky-Korsakov</title>
    <desc>Der russische Dirigent und Pianist Mikhail Pletnev leitet das Russische Nationalorchester in einem Konzertprogtamm, das ganz der Musik von Rimsky-Korsakov gewidmet ist. Auf dem Programm stehen die Suite f?r Orchester nach der Oper &quot;Das M?rchen von der unsichtbaren Stadt Kitezh und dem M?dchen Fevroniya&quot; und Musikalische Bilder f?r Orchester aus der Oper 'Das M?rchen vom Zaren Saltan'. Zum letzten Werk geh?rt auch der ber?hmte Hummelflug. Aufgenommen im Tschaikowsky-Konzertsaal der Russischen Philharmonischen Gesellschaft im Jahr 2017. Regie: Elena Schnaptchits.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:56AM</start>
    <finish>04:19AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Schubert: Wolf u. a. Die Sopranistin Heidi Baumgartner (?sterreich, 1998) und die Pianistin Asuka Tagami (Japan, 1991) f?hren Franz Schuberts &quot;Suleika I&quot; auf, Op. 14 Nr. 1, D. 720; &quot;Er ist's&quot; aus Hugo Wolfs &quot;M?rike-Liedern&quot;; Bart Vismans &quot;Vermeers Gold&quot;; &quot;Sua katselen&quot; (Schau dich an) aus Kaija Saariahos &quot;Leino-Laulut&quot; (Leino-Liedern); und &quot;Pantomime&quot; und &quot;Apparition&quot; aus Claude Debussys &quot;Quatre chansons de jeunesse&quot; beim Halbfinale der International Vocal Competition 2021 ? Lied Duo. Diese Auff?hrung wurde im Het-Noordbrabants-Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:19AM</start>
    <finish>04:40AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:40AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Der israelische Violinist Itzhak Perlman gibt ein Konzert mit den Berliner Philharmonikern und Daniel Barenboim. Zusammen f?hren sie das Violinkonzert, Op. 61 von Ludwig van Beethoven auf. Selten waren so eindr?ckliche Kr?fte versammelt, und selten sind sie der Herausforderung dieses intellektuell und technisch komplexen Werks so gerecht geworden. Beethoven widmete sein Violinkonzert seinem Kollegen Franz Clement, einem f?hrenden Violinisten seiner Zeit. Das Werk wurde 1806 in Wien uraufgef?hrt, doch war es kein Erfolg und wurde in den nachfolgenden Jahrzehnten nur selten gespielt. Das Werk wurde 1844 wiederbelebt, als der damals 12-j?hrige Violinist Joseph Joachim mit dem Orchester der London Philharmonic Society, dirigiert von Mendelssohn. Seitdem ist es eines der wichtigsten Werke des Violinkonzert-Repertoires. Das Werk ist au?erdem f?r seine breites Spektrum an Kadenzen bekannt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:50AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Das renommierte franz?sische Streichquartett Quatuor ?b?ne feierte den 250. Geburtstag von Ludwig van Beethoven (1770-1827) mit einem au?ergew?hnlichen Projekt: der Aufnahme aller sechzehn Streichquartette des gro?en Komponisten. F?nf Jahre lang tauchten die Geiger Pierre Colombet und Gabriel Le Magadure, die Bratschistin Marie Chilemme und der Cellist Rapha?l Merlin in Beethovens 650 Seiten umfassenden Partituren ein. Ihre Bem?hungen gipfelten in der Auff?hrung des gesamten Repertoires f?r Streichquartett, das drei Jahrzehnte von Beethovens musikalischer Kreativit?t umfasst, in sechs beeindruckenden Konzerten in der Philharmonie de Paris im Herbst 2020. Quatuor ?b?ne erforschte jede Facette von Beethovens Streichquartettrepertoire: von den jugendlichen Streichquartetten des Opus 18 ?ber die Razumovsky-, Harfen- und Serioso-Quartette (Opus 59, 74 und 95) aus seiner mittleren Schaffensphase bis hin zur Tiefe und Komplexit?t seiner sp?ten Quartette (Opus 127 bis 135). Dieses Programm zeigt Quatuor ?b?ne bei der Auff?hrung von Beethovens Streichquartett Nr. 2 in G-Dur, Op. 18, Nr. 2; Streichquartett Nr. 16 in F-Dur, Op. 135; und Streichquartett Nr. 14 in cis-Moll, Op. 131. Dieses Konzert wurde am 16. Dezember 2020 in der Philharmonie de Paris aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:50AM</start>
    <finish>07:27AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Danielpour</title>
    <desc>Hartmut Haenchen leitet das Orchester der philharmonie zuidnederland in einem Konzert von Richard Danielpours &quot;Elegies&quot;. Solisten der Performance sind Marina Prudenskaya (Mezzosopran), Thomas Oliemans (Bariton). Aufgenommen 2019 im Muziekgebouw Eindhoven in der Niederlande.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:27AM</start>
    <finish>08:07AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Halbfinale: Nils Wanderer. Der Kontratenor Nils Wanderer (Deutschland, 1993) singt im Halbfinale der Arien-Abteilung der Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) &quot;Cara sposa&quot; aus Georg Friedrich H?ndels Oper &quot;Rinaldo&quot;, &quot;Es ist vollbracht&quot; aus der Johannespassion, BWV 245, von Johann Sebastian Bach und &quot;Cold Song&quot; aus Henry Purcells Oper &quot;King Arthur&quot;. Begleitet wird er vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:07AM</start>
    <finish>08:27AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Liszt</title>
    <desc>Daniel Barenboim performs Liszt's Aida (Parafrasi da opere di Guiseppe Verdi) at Milan's La Scala in 2007.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177d8d98189652ccb4a40ec_780.jpg</image>
    <start>08:27AM</start>
    <finish>08:38AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:38AM</start>
    <finish>09:00AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bruckner</title>
    <desc>Anton Bruckners (1824-1896) monumentale Sinfonien un die faszinierende Szenerie des St Florian Klosters kreieren gemeinsam ein echtes Spektakel f?r Augen und Ohren ? besonders in dieser filmischen Inszenierung des brillanten Regisseurs Brian Large von 2012. Franz Welser-M?st dirigiert das Cleveland Orchestra in einer Performance der ersten Version Anton Bruckners (1824-1896) 4. Sinfonie, die der Komponist selbst als die &quot;Romantische&quot; bezeichnete. Das Cleveland Orchestra, h?ufig als das europ?ischste der amerikanischen Musikensembles bezeichnet, setzt seit einigen Jahren Mithilfe von Welser-M?sts Expertise im Bereich Bruckner neue Ma?st?be.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:00AM</start>
    <finish>10:20AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Pianomania</title>
    <desc>Hannu Lintu dirigiert das Gulbenkian Orchestra in einem finnisch angehauchten Programm, denn das Konzert Cantus Articus, Op. 61 von Einojuhani Rautavaara, und Jean Sibelius' zweite Sinfonie. Daniil Trifonow ist der Star-Solist in Schumanns 54. Klavierkonzert, das erstmals 1841 von Clara Wieck, der Ehefrau des Komponisten, gespielt wurde. Trifonow wurde bekannt, als er 2010 beim internationalen Chopin-Wettbewerb in Warschau ausgezeichnet wurde. Trifonow wird unter Anderem als &quot;der gr??te klassische Virtuose der heutigen Zeit&quot;, und &quot;zweifellos der au?ergew?hnlichste Pianist unseres Zeitalters&quot; bezeichnet. Das Konzert wurde 2018 im Grand Auditorium der Calouste Gulbenkian Foundation in Lissabon aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:20AM</start>
    <finish>12:15PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Heitor Villa-Lobos Musik f?r Cello und Piano</title>
    <desc>In dieser sechsteiligen Dokumentation ?ber das Leben und Werk von Heitor Villa-Lobos nimmt die Regisseurin Liloye Boubli die Zuschauer mit auf eine Reise durch das Leben und Werk der brasilianischen Legende der klassischen Musik. Der Komponist, Dirigent, Cellist und klassische Gitarrist wurde 1887 in Rio de Janeiro, Brasilien, geboren. Aufgewachsen inmitten der immensen gesellschaftlichen Ver?nderungen, die Brasilien zu dieser Zeit durchlebte ? soziale Revolution und Modernisierung, Abschaffung der Sklaverei 1888 ? wurde Villa-Lobos zu einem der bekanntesten s?damerikanischen Komponisten aller Zeiten. Episode drei dieser Serie erforscht Villa-Lobos' Inspiration durch die franz?sische klassische Musik und die Romantik.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:15PM</start>
    <finish>12:39PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Saint-Sa?ns</title>
    <desc>Die Waldb?hne in Berlin, eines der attraktivsten Freiluft-Amphitheater des europ?ischen Kontinentes, bietet den Sommerkonzerten der Berliner Philharmoniker eine wundersch?ne B?hne. Mit ?ber 22.000 Besuchern geh?rt pro Jahr geh?rt die Waldb?hne zu den beliebtesten Klassik-Veranstaltungsorten der Welt. Die ausgezeichneten MusikerInnen der Berliner Philharmoniker interpretieren gemeinsam mit Solistin Janine Jansen unter der Leitung von Dirigent Neeme J?rvi Saint-Sa?ns' Introduction et Rondo capriccioso en la mineur. Dieses Performance war Teil des ber?hmten Berliner Waldb?hnekonzertes von 2006.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:39PM</start>
    <finish>12:49PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Telemann</title>
    <desc>Der Film Jaroussky singt Bach &amp; Telemann ist das Portrait eines ganz besonderen S?ngers ? und das zweier au?ergew?hnlicher Komponisten. Wenn Philippe Jaroussky mit seiner Engelsstimme, die fast zeitlos scheint und nicht in einen Epoche oder ein Jahrzehnt geh?rt, St?cke von Telemann und Bach singt, wird klar, dass ihre Musik ?ber die Jahrhunderte nichts von ihrer puren emotionale Kraft und Reinheit verloren hat. Der Film beinhaltet die Auff?hrungen von Telemanns Jesus liegt in den letzten Z?gen und die Symphonie aus der Brockes-Passion sowie Der am ?lberg zagende Jesus und Bachs Symphonie aus Ich hatte viel Bek?mmernis und Ich habe genug.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:49PM</start>
    <finish>01:01PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Martha Argerich</title>
    <desc>Anl?sslich ihres 80. Geburtstags widmet sich die argentinische Pianistin Martha Argerich dem Kammermusikrepertoire in diesem wunderbaren Konzert, das im Ch?teau de Chantilly, Frankreich, aufgenommen wurde. Die Grande Dame des Klaviers wird von verschiedenen renommierten K?nstlern begleitet, darunter die Pianisten Evgeny Kissin, Iddo Bar-Sha? und Arielle Beck, die Geiger Gidon Kremer, Maxim Vengerov und Tedi Papavrami, der Cellist Mischa Maisky und der Fl?gelhornspieler Sergei Nakariakov sowie einige ihrer eigenen Verwandten: ihre Tochter und ihr Enkel, Lyda Chen-Argerich (Klavier und Bratsche) und David Chen-Argerich (Klavier). Auf dem Programm stehen Alfred Schnittkes Gl?ckwunsch-Rondo f?r Klavier und Violine; Pr?ludien Nr. 5, 21 und 24 aus Mieczys?aw Weinbergs 24 Pr?ludien, Op. 100 (von G. Kremer f?r Violine solo arrangiert); &quot;Walzer&quot; und &quot;Slava&quot; aus Sergei Rachmaninoffs 6 Morceaux, Op. 11, und Romanze f?r drei Pianisten; Fritz Kreislers Liebesleid; Robert Schumanns Fantasiest?cke Op. 73 und Klavierquintett in Es-Dur, Op. 44; und &quot;Laideronnette, imp?ratrice des Pagodes&quot; aus Maurice Ravels Ma m?re l'Oye. Diese Auff?hrung fand am 11. Juni 2021 statt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:01PM</start>
    <finish>02:31PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Berg</title>
    <desc>Der italienische Pianist Andrea Molteni (1998) spielt Alban Bergs Klaviersonate in h-Moll, Op. 1. Molteni begann mit sechs Jahren mit dem Klavierspiel. Er schloss das Conservatorio di musica Giuseppe Verdi di Como mit Auszeichnung und Ehrennennung ab und erhielt einen Masterabschluss Magna cum Laude in Advanced Performance Studies vom Conservatorio della Svizzera Italiana in Lugano. Er trat im Wiener Saal der Universit?t Mozarteum in Salzburg, im Skrjabin-Museum in Moskau, im National Opera Center in New York und an mehreren anderen internationalen Spielst?tten auf. Diese Performance wurde 2023 in der Verbrugghen Hall des Sydney Conservatorium of Music, Australien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:31PM</start>
    <finish>02:49PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Romeo und Julia</title>
    <desc>Sergei Prokofjew grundete sein Ballett &quot;Romeo und Julia&quot; auf William Shakespeares gleichnamigem ber?hmten St?ck und erz?hlt die Geschichte zweier junger Liebender aus den verfeindeten Familien Montague und Capulet. Der renommierte franz?sische Choreograph Jean-Christophe Maillot schuf 1996 eine einzigartige Choreographie des Balletts, die weltweit aufgef?hrt wurde. In seiner Produktion interpretiert Maillot Romeo und Julia nicht als sozialen Konflikt oder Clan-Krieg, der von einem strengen Ehrenkodex bestimmt wird, sondern als eine Geschichte von unvorhergesehene Trag?die, die zum Tod von Kindern f?hrt, die sich mehr auf den Pfad der Liebe als den des Hasses konzentrieren. Diese Interpretation von 2002 wird von den T?nzern des Les Ballets de Monte Carlo aufgef?hrt. Chris Roelandt und Bernice Coppieters spielen die Hauptrollen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177c45e8189652ccb4a0804_780.jpg</image>
    <start>02:49PM</start>
    <finish>04:40PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Die gefeierte deutsche Geigerin Isabelle Faust spielt J. S. Bachs Partita Nr. 2 in D-Moll BWV 1004. Das Werk ist Teil der bekannten Sonaten und Solo-Partiten f?r Violine (BWV 1001-1006) des Komponisten. Die Partita Nr. 2 besteht aus vier Tanzs?tzen, gefolgt von der ber?hmten abschlie?enden Chaconne. Dieser Satz gilt als monumentales St?ck innerhalb des Violinrepertoires. In dieser Chaconne wird ein Thema vorgestellt, zu dem Bach eine Reihe kontinuierlicher Variationen entwickelt, die ein komplexes Spektrum harmonischer M?glichkeiten ausloten. Diese Auff?hrung wurde 2020 in der Thomaskirche in Leipzig aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:40PM</start>
    <finish>05:19PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Britten</title>
    <desc>Das portugiesische Orquesta Gulbenkian und der Coro Infantil da Academia de M?sica de Santa Cec?lia pr?sentieren unter der Leitung von Paul McCreesh Benjamin Brittens &quot;War Requiem&quot;, op. 66. Mit Tatiana Pavlovskaya (Sopran), John Mark Ainsley (Tenor) und Hanno M?ller-Brachmann (Bass). Aufgef?hrt 2014 im Lissaboner Grande Audit?rio Gulbenkian, in einer Inszenierung von Yan Proefrock. Britten (1913-1975) komponierte das &quot;War Requiem&quot; f?r die Einweihung der 1962 neu errichteten Kathedrale von Coventry und verband daf?r lateinische Texte aus der Totenmesse mit Gedichten von Wilfred Owen. Er besetzte das Requiem mit Sopran-, Tenor- und Baritonsolisten, einem gemischten Chor, einem Knabenchor, einem Kammerorchester, einem Sinfonieorchester und einer Orgel. Die englischen Gedichttexte werden von dem Kammerorchester, die liturgischen Texte von den Singstimmen und dem Sinfonieorchester begleitet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:19PM</start>
    <finish>06:57PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brasilianische Musik f?r Cello und Klavier</title>
    <desc>In dieser sechsteiligen Dokumentation ?ber das Leben und Werk von Heitor Villa-Lobos nimmt die Regisseurin Liloye Boubli die Zuschauer mit auf eine Reise durch das Leben und Werk der brasilianischen Legende der klassischen Musik. Der Komponist, Dirigent, Cellist und klassische Gitarrist wurde 1887 in Rio de Janeiro, Brasilien, geboren. Aufgewachsen inmitten der immensen gesellschaftlichen Ver?nderungen, die Brasilien damals durchlebte ? soziale Revolution und Modernisierung, Abschaffung der Sklaverei 1888 ? wurde Villa-Lobos zu einem der bekanntesten s?damerikanischen Komponisten aller Zeiten. In dieser ersten Folge der Miniserie sprechen brasilianische Musiker ?ber die Bedeutung von Villa-Lobos' Werk f?r ihre eigene k?nstlerische Entwicklung sowie ?ber die enge Verbundenheit des Komponisten mit seinem Heimatland.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>06:57PM</start>
    <finish>07:25PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Orchestra Final</title>
    <desc>Dina Ivanova. Dina Ivanova (1994, Russia) performs Franz Liszt's Piano Concerto No. 1 (S124), during the final of the 11th International Franz Liszt Piano Competition, held in TivoliVredenburg, Utrecht 2017. The competition actively presents, develops and promotes piano talents from around the world. In doing so, it has become one of the prominent gateways to the international professional classical music scene for young musicians. The International Franz Liszt Piano Competition was founded in 1986 in the Netherlands and since has built a reputation as one of the world's most prestigious piano competitions.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:25PM</start>
    <finish>07:43PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:43PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Nelsons und Opolais interpretieren Dvo??k</title>
    <desc>Andris Nelsons pr?sentiert gemeinsam mit seiner damaligen Frau, der gro?en Sopranistin Kristine Opolais, und dem Gewandhausorchester Leipzig ein Antonin Dvo??k gewidmetes Programm. Opolais sing die Melodien, die der Komponist in allen Schichten seiner Musik versteckt hat, mit zarten, warmen und weichen Klangfarben. Nelsons' Tempi bleiben ruhig und entspannt, so dass sich die allgegenw?rtige Sch?nheit von Dvo??ks Musik entfalten und das Gewandhaus in seiner G?nze durchfluten kann. Das Programm beginnt mit Othello, einer Konzertouvert?re f?r Orchester, Op. 93. Opolais interpretiert das &quot;Lied an den Mond&quot; aus Rusalka und &quot;Lieder, die mir meine Mutter beigebracht hat&quot; aus Zigeunerlieder, Op. 55/4. Es folgen die Polonaise und &quot;O, marno, marno to je&quot; aus Rusalka und &quot;Dobr?! J? mu je d?m!... Jak je mi?&quot; aus der Oper Dalibor von Smetana. Das Konzert schlie?t mit einer Auff?hrung von Dvo??ks Symphonie Nr. 9 in e-Moll, Op. 95 (&quot;Aus der Neuen Welt&quot;). Aufgezeichnet im Gewandhaus zu Leipzig im Mai 2017.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:52PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Grieg</title>
    <desc>Dirigent Jan Latham-Koenig leitet das Flanders Symphony Orchestra mit einer Auff?hrung von Edvard Griegs Klavierkonzert in A-Moll, Op. 16. Der franz?sische Pianist Pascal Amoyel tritt als Solist auf. Grieg komponierte das Werk 1868 und lie? sich dabei von der norwegischen Volksmusik inspirieren. Es ist das einzige Konzert des Komponisten. Die Urauff?hrung fand am 3. April 1869 in Kopenhagen, D?nemark, mit Edmund Neupert als Solist statt und wurde mit Begeisterung aufgenommen. Die norwegische Premiere folgte wenige Monate sp?ter. Diese Auff?hrung wurde am 21. April 2016 im Concertgebouw Brugge, Belgien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:52PM</start>
    <finish>10:25PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Johann Sebastian Bach's Sonata for Violin and Harpsichord No. 3 BWV 1016 belongs to a group of sonatas composed before 1975, probably during the composer's tenure as Kapellmeister at K?then. He presumably wrote these sonata's for Prince Leopold, later adapting them for his own purposes in Leipzig. This would explain why the sonatas, which are sophisticated enough to challenge the most experienced of musicians, are at the same time perfectly playable for amateurs. The several pieces were meant to be a set just like the Brandenburg concertos. This third sonata follows a typical &quot;Italian&quot; pattern: slow ? fast ? slow ? fast.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:25PM</start>
    <finish>10:41PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:41PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Antonello Manacorda leitet das Orchester und den Chor des Teatro La Fenice in einer Auff?hrung von Wolfgang Amadeus Mozarts geliebtem Singspiel Die Zauberfl?te. Es enth?lt einige wundervolle Arien, etwa die ber?hmte &quot;Der H?lle Rache kocht in meinem Herzen&quot;, eine virtuose Arie der K?nigin der Nacht, gesungen von der russischen Koloratursopranistin Olga Pudowa. Zu den Solisten geh?ren Goran Juri?, Antonio Poli, Ekaterina Sadownikowa, Alex Esposito und Caterina di Tonno. Diese Auff?hrung wurde 2015 im Teatro la Fenice di Venezia in Venedig, Italien, aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-05-07/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:32AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Gabriele Strata - Piano City Milano</title>
    <desc>Concerto del giovane pianista padovano Gabriele Strata in Casa degli Atellani per Piano City Milano 2018 - In programma Clementi: Sonata in si minore op.40 n.2 (1802) - Debussy: Estampes (1903), L' Isle Joyeuse (1904).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/567bd7cc-4260-4500-bb17-8ce37d511b48/16-9?md5ChecksumParam=2c1553cc60d266cc9baec15a68d7bbd9</image>
    <start>05:15PM</start>
    <finish>06:00PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>La mia vita con Bohuslav Martinu</title>
    <desc>Un film sulla vita del compositore, tratto dal memoir della moglie Charlotte - con Petr Stach, Tereza Hofova, Ondrej Kavan, Anna Fialova - sceneggiatura di Jakub Sommer e Lukas Csicsely - regia di Jakub Sommer (2021).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>06:00PM</start>
    <finish>07:00PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Le Sinfonie di Beethoven - ep.5</title>
    <desc>Sinfonia composta tra il 1804 e il 1808, presentata al pubblico lo stesso anno al teatro An der Wien all'interno di un concerto diretto dall'autore - West-Eastern Divan Orchestra - Daniel Barenboim, dir. (Proms, 2012).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:00PM</start>
    <finish>07:30PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:30PM</start>
    <finish>08:15PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart - Il flauto magico</title>
    <desc>Singspiel in due atti su libretto di Emanuel Schikaneder - con G.Kuehmeier, P.Groves, C.Gerhaher, D.Damrau, R.Pape - Wiener Philharmoniker - R.Muti, dir. - P.Audi, reg. (Salisburgo, 2006).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/886d8a69-7e8b-47d7-9ae1-b23c12688d1b/16-9?md5ChecksumParam=cfe908c2816b80c9527e9b4ad0abb6f8</image>
    <start>08:15PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Britten - War Requiem</title>
    <desc>Antonio Pappano dirige il Coro e l'Orchestra dell'Accademia Nazionale di Santa Cecilia nel capolavoro di Benjamin Britten - con A.Netrebko, I.Bostridge, T.Hampson (Festival di Salisburgo, 2013).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>12:30AM</finish>
    <date>06 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:30AM</start>
    <finish>01:30AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>La Classica domanda - Francesco Fei</title>
    <desc>Tornano le interviste di Anton Giulio Onofri a personalita' del mondo della cultura e dello spettacolo. Ospite della Classica domanda di oggi e' Francesco Fei, regista di Dentro Caravaggio (2019).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>01:30AM</start>
    <finish>02:00AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mendelssohn - Concerto per violino op.64</title>
    <desc>Eseguito per la prima volta proprio dal Gewandhaus di Lipsia il 13 marzo 1845 con Ferdinand David al violino sotto la direzione di Niels Gade - N.Znaider, vl. - Gewandhaus Orchestra - R.Chailly, dir. (Lipsia, 2012).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>02:00AM</start>
    <finish>02:30AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Speciale Almanacco: San Pio V</title>
    <desc>Nella chiesa di Santa Croce a Bosco Marengo, Piero Maranghi e Leonardo Piccinini ci raccontano opere e pensieri di Papa Pio V, eroe della Controriforma, vincitore della battaglia di Lepanto (2025).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>02:30AM</start>
    <finish>03:30AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Strauss - Ultimi Lieder</title>
    <desc>Ciclo di leader per soprano e orchestra, che Strauss dedico' alla moglie: Primavera, Settembre, Andando a dormire, Al tramonto - con A.Harteros - Staatskapelle Dresden - C.Thielemann, dir. (2014).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>03:30AM</start>
    <finish>04:00AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Le stelle di domani - ep.5</title>
    <desc>Il celebre tenore Rolando Villazon presenta giovani talenti musicali - con Cristina-Antoaneta Pasaroiu (sop), Adam Laloum (pf), Kihwan Sim (bs-br), Ella van Poucke (vlc) - Junge Sinfonie Berlin - E.Grandy, dir. (2011).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>04:00AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Verdi - I lombardi alla prima crociata</title>
    <desc>Opera in quattro atti (1843) su libretto di T.Solera - con C.Giannelli, D.Theodossiou, M.Pertusi, F.Meli - Coro e Orchestra del Teatro Regio di Parma - D.Callegari, dir. - L.Puggelli, reg. (Teatro Regio di Parma, 2009).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>07:30AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven - Trio Op.1 n.2</title>
    <desc>Trio per archi e pianoforte in sol maggiore (1795) innovativo per il carattere indipendente assunto dal violoncello - D.Barenboim, pf. - M.Barenboim, vl. - K.Soltani, cello (Berlino, Pierre Boulez Saal - 2019).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:30AM</start>
    <finish>08:00AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>La leggenda di Giuseppe - Neumeier, cor</title>
    <desc>Balletto in un atto (1914) su soggetto di H.G.Kessler e musica di Richard Strauss, - Corpo di Ballo Vienna - con J.Jamison, K.Heigen - Wiener Philharmoniker - H.Hollreiser, dir. - J.Neumeier, cor. (Vienna, 1977).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>08:00AM</start>
    <finish>09:00AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mestiere teatro</title>
    <desc>Un viaggio alla scoperta di quanti nei teatri, lontano dalla ribalta, in ufficio, nei laboratori, dietro le quinte, nella buca, lavorano per la riuscita e il successo di uno spettacolo. A cura di Paolo Gavazzeni.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>09:00AM</start>
    <finish>09:30AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Suonare insieme</title>
    <desc>Documentario realizzato in occasione del quarantesimo anniversario della Scuola di Musica di Fiesole, fondata nel 1974 da Piero Farulli, violista del leggendario Quartetto Italiano - Clarissa Cappellani, reg. (2014).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/757ec3b0-8821-422d-96ca-147f1e2bbd9c/16-9?md5ChecksumParam=4abca66ecd600fa94c2a9a520c4a96b8</image>
    <start>09:30AM</start>
    <finish>10:30AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Chopin - Etudes Op.25</title>
    <desc>Leonora Armellini, una delle voci piu' importanti del pianismo italiano di oggi, esegue i dodici Studi op.25 di Fryderyk Chopin, composti tra il 1832 e il 1836 e dedicati alla contessa Marie d'Agoult (Padova, 2019).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/e9e60775-b4bf-4ee8-8793-6051fdabc387/16-9?md5ChecksumParam=2c1553cc60d266cc9baec15a68d7bbd9</image>
    <start>10:30AM</start>
    <finish>11:00AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Le Sinfonie di Beethoven - ep.5</title>
    <desc>Sinfonia composta tra il 1804 e il 1808, presentata al pubblico lo stesso anno al teatro An der Wien all'interno di un concerto diretto dall'autore - West-Eastern Divan Orchestra - Daniel Barenboim, dir. (Proms, 2012).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>11:00AM</start>
    <finish>12:00PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:00PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Britten - War Requiem</title>
    <desc>Antonio Pappano dirige il Coro e l'Orchestra dell'Accademia Nazionale di Santa Cecilia nel capolavoro di Benjamin Britten - con A.Netrebko, I.Bostridge, T.Hampson (Festival di Salisburgo, 2013).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>02:30PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Le stelle di domani - ep.5</title>
    <desc>Il celebre tenore Rolando Villazon presenta giovani talenti musicali - con Cristina-Antoaneta Pasaroiu (sop), Adam Laloum (pf), Kihwan Sim (bs-br), Ella van Poucke (vlc) - Junge Sinfonie Berlin - E.Grandy, dir. (2011).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>02:30PM</start>
    <finish>03:00PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Strauss - Ultimi Lieder</title>
    <desc>Ciclo di leader per soprano e orchestra, che Strauss dedico' alla moglie: Primavera, Settembre, Andando a dormire, Al tramonto - con A.Harteros - Staatskapelle Dresden - C.Thielemann, dir. (2014).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>03:00PM</start>
    <finish>03:30PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart - Il flauto magico</title>
    <desc>Singspiel in due atti su libretto di Emanuel Schikaneder - con G.Kuehmeier, P.Groves, C.Gerhaher, D.Damrau, R.Pape - Wiener Philharmoniker - R.Muti, dir. - P.Audi, reg. (Salisburgo, 2006).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/886d8a69-7e8b-47d7-9ae1-b23c12688d1b/16-9?md5ChecksumParam=cfe908c2816b80c9527e9b4ad0abb6f8</image>
    <start>03:30PM</start>
    <finish>06:30PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms - Concerto per pianoforte n.2</title>
    <desc>Concerto per pianoforte e orchestra n.2, op.83 in Si bemolle maggiore, composto da Johannes Brahms nel 1881 - C.Thielemann, dir. - I.Levit, pf. - Wiener Philharmnoiker (Vienna, Musikverein - 2023).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>06:30PM</start>
    <finish>07:30PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:30PM</start>
    <finish>08:15PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>La sagra della primavera - M.Harriague</title>
    <desc>Il leggendario balletto su musica di Igor Stravinskij, nato a Parigi per i Ballets Russes, rinasce nella versione del poliedrico coreografo Martin Harriague - CCN Malandain Ballet Biarritz (2021).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>08:15PM</start>
    <finish>10:00PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Karl Boehm</title>
    <desc>Il direttore d'orchestra austriaco dirige la Sinfonia n.9 in do maggiore di Schubert D 944, detta La Grande (1826) - Wiener Philharmoniker - Karl Boehm, dir. (Vienna, Musikvereinssaal).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/029e662e-bc6d-4a73-8349-a8330047412d/16-9?md5ChecksumParam=8508e0695e7613e213786c7d1a6fad8c</image>
    <start>10:00PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Haendel - Serse</title>
    <desc>Opera in tre atti basata sulla storia del Re persiano - con G.Arquez, L.Zazzo, L.Alder, T. A.Baumgartner - Frankfurter Opern und Museumsorchester - C.Carydis dir. - T. Koehler reg. (Francoforte, 2017).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/eccc238f-77f9-4feb-b2ce-9427071ff375/16-9?md5ChecksumParam=cfe908c2816b80c9527e9b4ad0abb6f8</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>02:00AM</finish>
    <date>07 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>02:00AM</start>
    <finish>03:00AM</finish>
    <date>08 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Suonare insieme</title>
    <desc>Documentario realizzato in occasione del quarantesimo anniversario della Scuola di Musica di Fiesole, fondata nel 1974 da Piero Farulli, violista del leggendario Quartetto Italiano - Clarissa Cappellani, reg. (2014).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/757ec3b0-8821-422d-96ca-147f1e2bbd9c/16-9?md5ChecksumParam=4abca66ecd600fa94c2a9a520c4a96b8</image>
    <start>03:00AM</start>
    <finish>04:00AM</finish>
    <date>08 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Chopin - Etudes Op.25</title>
    <desc>Leonora Armellini, una delle voci piu' importanti del pianismo italiano di oggi, esegue i dodici Studi op.25 di Fryderyk Chopin, composti tra il 1832 e il 1836 e dedicati alla contessa Marie d'Agoult (Padova, 2019).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/e9e60775-b4bf-4ee8-8793-6051fdabc387/16-9?md5ChecksumParam=2c1553cc60d266cc9baec15a68d7bbd9</image>
    <start>04:00AM</start>
    <finish>04:30AM</finish>
    <date>08 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Le Sinfonie di Beethoven - ep.5</title>
    <desc>Sinfonia composta tra il 1804 e il 1808, presentata al pubblico lo stesso anno al teatro An der Wien all'interno di un concerto diretto dall'autore - West-Eastern Divan Orchestra - Daniel Barenboim, dir. (Proms, 2012).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>04:30AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>08 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Britten - War Requiem</title>
    <desc>Antonio Pappano dirige il Coro e l'Orchestra dell'Accademia Nazionale di Santa Cecilia nel capolavoro di Benjamin Britten - con A.Netrebko, I.Bostridge, T.Hampson (Festival di Salisburgo, 2013).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>06:30AM</finish>
    <date>08 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Le stelle di domani - ep.5</title>
    <desc>Il celebre tenore Rolando Villazon presenta giovani talenti musicali - con Cristina-Antoaneta Pasaroiu (sop), Adam Laloum (pf), Kihwan Sim (bs-br), Ella van Poucke (vlc) - Junge Sinfonie Berlin - E.Grandy, dir. (2011).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>06:30AM</start>
    <finish>07:30AM</finish>
    <date>08 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Le stelle di domani - ep.5</title>
    <desc>Il celebre tenore Rolando Villazon presenta giovani talenti musicali - con Cristina-Antoaneta Pasaroiu (sop), Adam Laloum (pf), Kihwan Sim (bs-br), Ella van Poucke (vlc) - Junge Sinfonie Berlin - E.Grandy, dir. (2011).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:30AM</start>
    <finish>08:30AM</finish>
    <date>08 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Strauss - Ultimi Lieder</title>
    <desc>Ciclo di leader per soprano e orchestra, che Strauss dedico' alla moglie: Primavera, Settembre, Andando a dormire, Al tramonto - con A.Harteros - Staatskapelle Dresden - C.Thielemann, dir. (2014).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>08:30AM</start>
    <finish>09:00AM</finish>
    <date>08 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Britten - War Requiem</title>
    <desc>Antonio Pappano dirige il Coro e l'Orchestra dell'Accademia Nazionale di Santa Cecilia nel capolavoro di Benjamin Britten - con A.Netrebko, I.Bostridge, T.Hampson (Festival di Salisburgo, 2013).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>09:00AM</start>
    <finish>10:30AM</finish>
    <date>08 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>La Classica domanda - De Cataldo</title>
    <desc>Un'altra tappa del ciclo di interviste musicali condotte da Anton Giulio Onofri. La Classica domanda ospita oggi il magistrato e romanziere Giancarlo De Cataldo, l'autore di Romanzo Criminale (2016).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>10:30AM</start>
    <finish>11:00AM</finish>
    <date>08 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bruckner - Sinfonia n.9</title>
    <desc>L'ultima e incompiuta sinfonia di Bruckner (1896) nell'edizione degli studiosi Samale, Mazzuca e Cohrs, che ne hanno ricostruito l'ultimo movimento - Berliner Philharmoniker - S.Rattle, dir. (Lucerna, 2011).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/b0ebe62c-020e-4776-8d59-3593c599e7ea/16-9?md5ChecksumParam=1fe0b7dbfe2b64ea08d8cf89a9a8658f</image>
    <start>11:00AM</start>
    <finish>12:00PM</finish>
    <date>08 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:00PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>08 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Le Ballet Royal de la Nuit - parte 1</title>
    <desc>Spettacolo firmato dalla coreografa Francesca Lattuada - con Lucile Richardot, Sean Patrick Mombruno, Violaine Le Chenadec, Caroline Weynants, Ilektra Platiopoulou, Caroline Dangin-Bardot (Theatre de Caen, 2020).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/b6802737-280b-49bf-9777-5abfcfc6a304/16-9?md5ChecksumParam=d918748b432b14a4a52b77052c8c073a</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>03:15PM</finish>
    <date>08 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Corrado Giuffredi Duets - parte 1</title>
    <desc>Il clarinettista Corrado Giuffredi duetta su musiche di Mangani, Kovacs, Gershwin, Berzolla, Piazzolla, Poulenc - V.Serangeli, cl. - G.Bandini, chit. - S.Tallini, G.Nicoletta, pf. - C.Chiacchiaretta, fis. (Roma, 2020).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>03:15PM</start>
    <finish>04:00PM</finish>
    <date>08 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mestiere teatro</title>
    <desc>Un viaggio alla scoperta di quanti nei teatri, lontano dalla ribalta, in ufficio, nei laboratori, dietro le quinte, nella buca, lavorano per la riuscita e il successo di uno spettacolo. A cura di Paolo Gavazzeni.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>04:00PM</start>
    <finish>04:30PM</finish>
    <date>08 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rossini - Otello</title>
    <desc>Tragedia lirica (1833) su libretto di F.M.Berio di Salsa - con E.Scala, E.Buratto, E.Stavinskij, D.Korchak, A.Siragusa, A.Di Paola - Orchestra Sinfonica Nazionale RAI - Y.Abel, dir. - R.Cucchi, reg. (Pesaro, ROF - 2023).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>04:30PM</start>
    <finish>07:30PM</finish>
    <date>08 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:30PM</start>
    <finish>08:15PM</finish>
    <date>08 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Karajan vs Bernstein. Scontro tra titani</title>
    <desc>Documentario che mette a confronto due giganti della direzione, che hanno animato i teatri di tutto il mondo nel XX secolo: l'austriaco Herbert von Karajan e lo statunitense Leonard Bernstein - E.Franc, reg. (2018).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/16b0ed9f-00fc-43e1-8707-5047b2b5e46f/16-9?md5ChecksumParam=4abca66ecd600fa94c2a9a520c4a96b8</image>
    <start>08:15PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>08 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Le Sinfonie di Beethoven - ep.5</title>
    <desc>Sinfonia composta tra il 1804 e il 1808, presentata al pubblico lo stesso anno al teatro An der Wien all'interno di un concerto diretto dall'autore - West-Eastern Divan Orchestra - Daniel Barenboim, dir. (Proms, 2012).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>11:30PM</finish>
    <date>08 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>11:30PM</start>
    <finish>12:30AM</finish>
    <date>08 May 2025</date>
  </channel>
</tv>
