<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mahler</title>
    <desc>&quot;Heute noch Etwas derartig ber?hrendes und gro?artiges zu finden ist nahezu unm?glich: totale Harmonie des Verstandes und des Herzens, Poesie und Klagelied, Angst und Trost, Wissen und F?hlen&quot; ? mit diesen Worten beschrieb die Berner Zeitung &quot;Der Bund&quot; die atemberaubende Interpretation von Mahlers Auferstehungssinfonie, die das Lucerne Festival Orchestra im August 2003 darbot. Erst kurz zuvor hatte Dirigent Claudio Abbado das Ensemble aus ber?hmten Instrumentalisten, gefeierten Kammermusikern und erfahrenen Solisten der weltbesten Orchester zusammengestellt. Das Konzert selbst war bereits Monate im Voraus restlos ausverkauft. F?r dieses Konzert werden die Solistinnen Eteri Gvazava (Sopran) und Anna Larsson (Mezzosopran) werden Orfe?n Donostiarra Chor begleitet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:41PM</start>
    <finish>04:12PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Hollywood Gala</title>
    <desc>Der Schweizer Dirigent Ludwig Wicki leitet das D?nische Nationale Sinfonieorchester und den DR Junior Chor in einem glanzvollen Konzertprogramm mit Filmmusik. Das Programm umfasst eine Auswahl an Musik aus den besten und Oscar-ausgezeichneten Hollywood-Filmen wie Titanic, The Bodyguard, Pirates of the Caribbean, Braveheart und Moulin Rouge, geschrieben von bedeutenden Komponisten wie John Williams, Hans Zimmer, James Horner und Klaus Badelt. Zu den H?hepunkten geh?ren &quot;He's a Pirate/Davy Jones&quot; aus Pirates of the Caribbean: Dead Man's Chest, &quot;Now We Are Free&quot; aus Gladiator, &quot;My Heart Will Go On&quot; aus Titanic und &quot;Shallow&quot; aus A Star Is Born. Die hervorragenden Solisten dieses Konzerts sind die jungen, talentierten S?nger Andrea Lykke Oehlenschl?ger und Diluckshan Jeyaratnam. Dieses Konzert wurde im Mai 2022 im DR Koncerthuset in Kopenhagen, D?nemark, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:12PM</start>
    <finish>05:38PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>J. S. Bachs Sechs Brandenburgischen Konzerte geh?rt zu seinen bekanntesten Werken. Der Komponist schrieb diese zwischen 1711 und 1720 und widmete sie 1721 Christian Ludwig, Markgraf von Brandenburg. Zu ihrem 300-j?hrigen Jubil?um nahmen der tschechische Cembalist und Dirigent V?clav Luks und das renommierte Barockensemble Collegium 1704 sechs Brandenburgischen Konzerte auf historischen Instrumenten auf. Die Konzerte basieren auf der italienischen Form des Concerto grosso, bei der eine Gruppe von Soloinstrumenten einem gro?en Ensemble gegen?bersteht. Bachs Brandenburgische Konzerte zeichnen sich durch bemerkenswerte Kombinationen von Soloinstrumenten und virtuosen Soli aus. Bei dieser Auff?hrung im Spiegelsaal des K?thener Schlosses pr?sentieren Luks und sein Collegium 1704 Bachs Brandenburgisches Konzert Nr. 5 in D-Dur, BWV 1050. Bemerkenswert ist, dass das Cembalo zusammen mit Fl?te und Geige in diesem Konzert als Solist auftritt und nicht als Begleitinstrument. Das St?ck gilt daher als eines von Bachs allerersten Klavierkonzerten.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:38PM</start>
    <finish>05:59PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Tanz macht Fernsehgeschichte</title>
    <desc>In &quot;Dance on Screen&quot; setzt sich der renommierte Filmemacher Reiner E. Moritz intensiv damit auseinander, wie die modernen Medien des 20. Jahrhunderts die Entwicklung des Tanzes beeinflusst haben ? und umgekehrt. Die Erfindung der Filmkamera und des Fernsehens hat es dem Publikum erm?glicht, nicht nur sch?ne T?nze und wunderbare Choreografien zu sehen, sondern dem Publikum auch die Mimik und B?hnenpr?senz der T?nzer auf der Leinwand n?herzubringen. Diese technischen Entwicklungen erm?glichten es, diese im Grunde fl?chtige Kunstform zu bewahren. &quot;Dance on screen&quot;, ein Film rund um klassisches Ballett und modernen Tanz, enth?lt Interviews mit anerkannten Choreografen und Regisseuren. Dar?ber hinaus sind viele der gro?en T?nzer des zwanzigsten Jahrhunderts in Auff?hrungen zu sehen, darunter Alvin Ailey, Anna Pavlova und Pina Bausch.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>05:59PM</start>
    <finish>06:58PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Halbfinale. Der Pianist Leon Bernsdorf interpretiert Liszts Sonetto 123 del Petrarca (S161/6) aus den Ann?es de P?lerinage: Deuxi?me Ann?e (Italie), Bagatelle sans tonalit? (S216) und den Gesamtkatalog der Grandes ?tudes de Paganini (S141) im Rahmen des Halbfinales des Internationalen Liszt Klavierwettbewerb 2017 im TivoliVredenburg, Utrecht.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:58PM</start>
    <finish>07:33PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:33PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>The Golden Horde</title>
    <desc>Die Tatarische Akademische Staatsoper und das Ballett f?hren &quot;The Golden Horde&quot; auf, ein Ballett in zwei Akten, choreographiert von Georgij Kowtun. Die Goldene Horde bezieht sich auf einen Teil des mongolischen Reiches, der von der Mitte des 13. Jahrhunderts bis zum Ende des 14. Jahrhunderts in seiner Bl?te stand. Die Musik des Balletts wurde von Reseda Achijarora komponiert und wird vom Orchester und Chor der Tatarischen Akademischen Staatsoper unter der Leitung von Renat Salawatow aufgef?hrt. Zu den K?nstlern geh?ren Maxim Pozelu?ko, Anton Polodjuk und andere. Im Juni 2014 aufgenommen am Tatarischen Staatlichen Akademischen Opern- und Balletttheater in Kasan, Russland.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177c45e8189652ccb4a0804_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>10:07PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Daniel Harding dirigiert das Orchester und den Chor des Maggio Musicale Fiorentino sowie vier Gesangssolisten in einer pr?chtigen Auff?hrung von Wolfgang Amadeus Mozarts Requiem in D-Moll, K. 626. Die Solisten sind die Sopranistin Christiane Karg, die Mezzosopranistin Sara Mingardo, der Tenor Matthew Swensen und der Bass Gianluca Buratto. Der ?sterreichische Graf Walsegg beauftragte Mozart im Juli 1791, ein Requiem zum Gedenken an seine verstorbene Frau Anna zu komponieren. Zu dieser Zeit arbeitete Mozart an seinen Opern La clemenza di Tito und Die Zauberfl?te. Als er im Herbst desselben Jahres mit dem Requiem begann, verschlechterte sich sein Gesundheitszustand drastisch. Mozart verstarb im Dezember 1791 und hinterlie? das Requiem unvollendet. Sein Sch?ler Franz Xaver S?ssmayr vollendete Mozarts letztes Werk in der heute bekannten Form, basierend auf Mozarts Skizzen und m?glicherweise m?ndlichen Anweisungen. Diese Auff?hrung wurde 2021 im Teatro del Maggio Musicale Fiorentino in Florenz, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:07PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Gluck</title>
    <desc>&quot;Iphig?nie en Tauride&quot; (1779) ist eine tragische Oper des in Deutschland geborenen Komponisten Christoph Willibald Gluck. Das f?r die franz?sische B?hne verfasste Werk wurde im Jahr 1779 mit gro?em Erfolg an der Pariser K?niglichen Musikakademie uraufgef?hrt. Sie spielt in der Zeit nach dem Trojanischen Krieg. Iphig?nie, die von ihrem Vater Agamemnon geopfert werden sollte, wurde von Diana gerettet und nach Tauris gebracht, wo sie zur Hohepriesterin einer G?ttin wurde. Diego Fasolis leitet in dieser Inszenierung das Orchestre National des Pays de la Loire und den Ch?ur d'Angers Nantes Op?ra. Zu den Solistinnen und Solisten geh?ren Marie-Adeline Henry, Charles Rice, S?bastien Droy, Jean-Luc Ballestra und ?lodie Hache. Diese Auff?hrung wurde 2020 im Grand Th??tre d'Angers in Frankreich aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d8e78189652ccb4a40fb_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>12:56AM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Legato</title>
    <desc>Als Boris Berezovsky 1987 beim Internationalen Klavierwettbewerb in Leeds den Vierten Preis errang, waren viele ?berrascht. Dass er drei Jahre sp?ter den Internationalen Tschaikowsky-Wettbewerb gewann, ?berraschte niemanden mehr. Das macht zweierlei deutlich. Erstens: Jeder Wettbewerb ist eine Lotterie (da Musik eine h?chst subjektive Kunst ist, sind auch Musiker h?chst subjektiv; ihnen eignet eine gewisse Unw?gbarkeit, sind sie doch keine homogene Gruppe, sondern ein Konglomerat von Individuen mit zum Teil h?chst unterschiedlichen Meinungen). Zweitens: Boris Berezovsky steht als Pianist und Musiker niemals still. Trotz seiner ph?nomenalen Technik, seines immensen musikalischen Wissens und seiner breit gestreuten Vorlieben und Interessen h?rt er nicht auf zu lernen. Als Oscar Wilde befand, dass sich &quot;nur mittelm??ige Begabungen entwickeln&quot;, bewies er ? wie so oft ? mehr Witz als Urteilsverm?gen (obwohl sein Bonmot einen wahren Kern hat). Berezovsky ist niemals eine mittelm??ige Begabung gewesen und hat sich trotzdem konsequent weiterentwickelt. Und obwohl in der Musik (erst recht auf diesem hohen Niveau) solche Kategorien nur selten hilfreich sind, ist es durchaus m?glich, ja wahrscheinlich, dass der Berezovsky von 1990 tats?chlich &quot;besser&quot; war als der von 1987. In Leeds war er schlie?lich auch erst achtzehn.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:56AM</start>
    <finish>02:40AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Sibelius</title>
    <desc>2013 wurde der finnische Dirigent Hannu Linto zum leitenden Dirigenten des finnischen Radio Sinfonieorchester ernannt. Lintu studierte einst Klavier und Cello an der Sibelius-Akademie und dem Turku-Konservatorium im S?dosten Schwedens. Er nahm sich an der Sibelius-Akademie auch erstmals des Dirigierens an. Die zahlreichen Konzerte, in denen er 2012 das finnische Radio Sinfonieorchester leitete, qualifizierten ihn eindeutig als direkten Nachfolger Sakri Oramos, dessen Vertrag 2012, nach einigen Jahren als Dirigent und Konzertmeister, endete. Das Orchester hat sich auf Interpretationen finnischer Musik spezialisiert, doch es spielt auch gelegentlich Meisterwerke von Gustav Mahler und B?la Bart?k. Der finnische Komponist Jean Sibelius z?hlt zu den Favoriten des Orchesters und auch des Dirigenten selbst. Gemeinsam mit Yle, der ?ffentlich-rechtlichen Rundfunkanstalt Finnlands, produzierte das Orchester 2015 eine Konzertserie bestehend aus den sieben Sinfonien des Komponisten. Nach einer kurzen Einleitung in die Thematik, um die sich das St?ck dreht interpretiert das Orchester die gesamte Sinfonie. Sibelius' Siebte ist in vielerlei Hinsicht seine Beste. Da ihre einzelnen Passagen geradezu flie?end ineinander ?bergehen, kann diese Sinfonie ganz eindeutig als in sich geschlossenes Werk gesehen werden. Trotzdem dominiert auch diese nicht Sibelius' Gesamtwerk: seinem Geigenkonzert und dem sinfonischem Gedicht &quot;Finlandia&quot; sein internationales Ansehen zu verdanken.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>02:40AM</start>
    <finish>03:34AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mendelssohn</title>
    <desc>Anl?sslich ihres 80. Geburtstags widmete sich die argentinische Pianistin Martha Argerich dem Kammermusikrepertoire in diesem wunderbaren Konzert, das im Ch?teau de Chantilly, Frankreich, aufgenommen wurde. Die &quot;Grande Dame des Klaviers&quot; wird von verschiedenen renommierten K?nstlern begleitet, darunter die Pianisten Lily Maisky und Iddo Bar-Sha?, die Geiger Tedi Papavrami und Akiko Suwanai, ihre Tochter und Bratschistin Lyda Chen-Argerich sowie der Cellist Mischa Maisky. Auf dem Programm stehen unter anderem Felix Mendelssohns Klaviertrio Nr. 1 in d-Moll, Op. 49; Leo? Jan??eks Violinsonate; Franz Schuberts Rondo in A-Dur, D. 951; und Johannes Brahms' Klavierquartett Nr. 3 in c-Moll, Op. 60. Diese Auff?hrung wurde am 4. Mai und 13. Juni 2021 aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-05/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:34AM</start>
    <finish>04:05AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Die gefeierte deutsche Geigerin Isabelle Faust spielt J. S. Bachs Partita Nr. 2 in D-Moll BWV 1004. Das Werk ist Teil der bekannten Sonaten und Solo-Partiten f?r Violine (BWV 1001-1006) des Komponisten. Die Partita Nr. 2 besteht aus vier Tanzs?tzen, gefolgt von der ber?hmten abschlie?enden Chaconne. Dieser Satz gilt als monumentales St?ck innerhalb des Violinrepertoires. In dieser Chaconne wird ein Thema vorgestellt, zu dem Bach eine Reihe kontinuierlicher Variationen entwickelt, die ein komplexes Spektrum harmonischer M?glichkeiten ausloten. Diese Auff?hrung wurde 2020 in der Thomaskirche in Leipzig aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:05AM</start>
    <finish>04:38AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Finzi: Duparc. Tenor Ilja Aksionov (Litauen, 1996) und Pianist Gustas Raudonius (Litauen, 1996) pr?sentieren Bart Vismans ?Het goud van Vermeer'; ?As I lay in the early sun' aus Gerard Finzis ?Oh fair to see', Op. 13b; Henri Duparcs ?Extase'; Claude Debussys ?Paysage sentimental', L. 55; ?Mausfallenspr?chlein' aus Hugo Wolfs ?Sechs Lieder'; ?Krysolov' (Der Rattenf?nger) aus Sergei Rachmaninoffs ?Sechs Romanzen', Op. 38; Franz Schuberts ?Rastlose Liebe', Op. 5, Nr. 1, D. 138; und Alphons Diepenbrocks ?De klare dag', RC 4, zum Halbfinale des Internationalen Gesangswettbewerbs 2021 ? Lied-Duett. Diese Auff?hrung wurde im Het Noordbrabants Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:38AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Solistin Mitsuko Uchida spielt mit dem Mozarteumorchester unter Leitung von Jeffrey Tate im Rahmen der Salzburger Festspiele das 9. Klavierkonzert, KV 271. Mozart komponierte das Werk mit dem Spitznamen &quot;Jeunehomme&quot; urspr?nglich f?r Victoire Jeramy, die Tochter seines Freundes, des T?nzers und Choreografen Jean-Georges Noverre.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:35AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Das renommierte franz?sische Streichquartett Quatuor ?b?ne feierte den 250. Geburtstag von Ludwig van Beethoven (1770-1827) mit einem au?ergew?hnlichen Projekt: der Aufnahme aller sechzehn Streichquartette des gro?en Komponisten. F?nf Jahre lang tauchten die Geiger Pierre Colombet und Gabriel Le Magadure, die Bratschistin Marie Chilemme und der Cellist Rapha?l Merlin in Beethovens 650 Seiten umfassenden Partituren ein. Ihre Bem?hungen gipfelten in der Auff?hrung des gesamten Repertoires f?r Streichquartett, das drei Jahrzehnte von Beethovens musikalischer Kreativit?t umfasst, in sechs beeindruckenden Konzerten in der Philharmonie de Paris im Herbst 2020. Quatuor ?b?ne erforschte jede Facette von Beethovens Streichquartettrepertoire: von den fr?hen Streichquartetten Opus 18 bis zu den Razumovsky-, Harfen- und Serioso-Quartetten (Opus 59, 74 und 95) aus seiner mittleren Schaffensphase und schlie?lich die Tiefe seiner sp?ten Quartette (Opus 127 bis 135). Dieses Programm pr?sentiert Quatuor ?b?ne in der Auff?hrung von Beethovens Streichquartett Nr. 5 in A-Dur, Op. 18, Nr. 5; Streichquartett Nr. 4 in c-Moll, Op. 18, Nr. 4; und Streichquartett Nr. 12 in Es-Dur, Op. 127. Dieses Konzert wurde am 17. Dezember 2020 in der Philharmonie de Paris aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:35AM</start>
    <finish>07:15AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Dirigent Eduard Topchjan f?hrt das Armenische Nationalphilharmonische Orchester in einer Auff?hrung von Ludwig van Beethovens Klavierkonzert Nr. 3 in C-Moll, Op. 37. Die in Russland geborene Pianistin Maya Oganyan tritt als Solistin auf und gibt ihr Deb?t mit dem Orchester. Das Klavierkonzert Nr. 3 wurde 1800 komponiert und drei Jahre sp?ter mit Beethoven selbst als Solist uraufgef?hrt. Wie zwei andere bedeutende Werke des Komponisten ? die Symphonie Nr. 5 und die Klaviersonate Nr. 8 &quot;Path?tique&quot; ? ist dieses Klavierkonzert in C-Moll geschrieben, was zum st?rmischen Charakter des Werkes beitr?gt. Als Zugabe spielt Oganyan &quot;Der Bote&quot; des ukrainischen Komponisten Valentin Silvestrov. Diese Auff?hrung wurde 2021 in der Aram Khachaturian Konzerthalle in Jerewan, Armenien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:15AM</start>
    <finish>08:08AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Erste Runde: Valerie Eickhoff. Mezzosopranistin Valerie Eickhoff (Deutschland, 1996) f?hrt &quot;Es ist vollbracht&quot; aus J. S. Bachs Johannes-Passion, BWV 245, &quot;Non so pi?&quot; aus Wolfgang Amadeus Mozarts &quot;Le nozze di Figaro&quot; und &quot;Una voce poco fa&quot; aus Gioachino Rossini's &quot;Il barbiere di Siviglia&quot; auf, in der ersten Runde der Voice Edition des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM). Diese Auff?hrung wurde im Bourgie-Saal des Montreal Museum of Fine Arts aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:08AM</start>
    <finish>08:24AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schubert</title>
    <desc>Anl?sslich ihres 80. Geburtstags widmete sich die argentinische Pianistin Martha Argerich dem Kammermusikrepertoire in diesem wunderbaren Konzert, das im Ch?teau de Chantilly, Frankreich, aufgenommen wurde. Die &quot;Grande Dame des Klaviers&quot; wird von verschiedenen renommierten K?nstlern begleitet, darunter die Pianisten Lily Maisky und Iddo Bar-Sha?, die Geiger Tedi Papavrami und Akiko Suwanai, ihre Tochter und Bratschistin Lyda Chen-Argerich sowie der Cellist Mischa Maisky. Auf dem Programm stehen unter anderem Felix Mendelssohns Klaviertrio Nr. 1 in d-Moll, Op. 49; Leo? Jan??eks Violinsonate; Franz Schuberts Rondo in A-Dur, D. 951; und Johannes Brahms' Klavierquartett Nr. 3 in c-Moll, Op. 60. Diese Auff?hrung wurde am 4. Mai und 13. Juni 2021 aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:24AM</start>
    <finish>08:37AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:37AM</start>
    <finish>09:01AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mahler</title>
    <desc>Bernard Haitink leitet die Berliner Philharmoniker 1992 in dieser Interpretation von Gustav Mahlers 4. Sinfonie im Schauspielhaus Berlin. Solistin des Konzerts ist die amerikanische Sopranistin Sylvia McNair. Mahler komponierte seine 4. Sinfonie zwischen 1899 und 1990. Das Werk feierte 1901 in M?nchen seine Premiere und enth?lt das Lied &quot;Das himmlische Leben&quot;, das Mahler bereits 1892 geschrieben hatte. Es befasst sich mit einer kindlichen Perspektive auf das Konzept des Himmels und wird von einer Sopranstimme in den vier finalen S?tzen gesungen. Nichtsdestotrotz ist die Melodie schon in den ersten drei S?tzen deutlich zu erkennen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:01AM</start>
    <finish>10:11AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Pianomania</title>
    <desc>Hannu Lintu dirigiert das Gulbenkian Orchestra in einem finnisch angehauchten Programm, denn das Konzert Cantus Articus, Op. 61 von Einojuhani Rautavaara, und Jean Sibelius' zweite Sinfonie. Daniil Trifonow ist der Star-Solist in Schumanns 54. Klavierkonzert, das erstmals 1841 von Clara Wieck, der Ehefrau des Komponisten, gespielt wurde. Trifonow wurde bekannt, als er 2010 beim internationalen Chopin-Wettbewerb in Warschau ausgezeichnet wurde. Trifonow wird unter Anderem als &quot;der gr??te klassische Virtuose der heutigen Zeit&quot;, und &quot;zweifellos der au?ergew?hnlichste Pianist unseres Zeitalters&quot; bezeichnet. Das Konzert wurde 2018 im Grand Auditorium der Calouste Gulbenkian Foundation in Lissabon aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:11AM</start>
    <finish>12:06PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>England, my England</title>
    <desc>Vom 28. August bis zum 6. September 2015 drehte sich beim Early Music Festival Utrecht alles um &quot;England, mein England&quot;. Passend zu diesem Festivalthema nimmt Moderator Lex Bohlmeijer die Zuschauer mit auf eine spannende Reise ins England des Mittelalters, der Renaissance und des Barocks und erleutert dessen Bezug zur Stadt Utrecht. Folge 1 dieser zweiteiligen Dokumentation bietet einen Einblick in die innerst?dtischen Kirchen der niederl?ndischen Stadt Utrecht. Au?erdem besucht Bohlmeijer die Inspirationsquelle f?r das Festival 2015: das englische Landgut Boughton House, auf dem der Duke of Buccleuch interessante Einblicke gew?hrt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:06PM</start>
    <finish>12:26PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Wolfgang Amadeus Mozart: Exsultate, jubilate KV 165 ? Et incarnatus est aus c-Moll-Messe KV 427.Christine Sch?fer (Sopran), Berliner Philharmoniker; Leitung. Bernard Haitink. Die Europakonzerte der Berliner Philharmoniker sind ein Beitrag des renommierten Orchesters zur europ?ischen Vereinigung. Sie finden jedes Jahr am 1. Mai (der Wiederkehr des Gr?ndungstages des Orchesters 1882) in einem anderen europ?ischen Ort statt; 1999 in der Marienkirche in Krakau (Polen).</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:26PM</start>
    <finish>12:39PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>J.D. Heinichen</title>
    <desc>Patrick Debrabandere leitet den Vox Mago Kammerchor in einer Performance von J. D. Heinichens Magnificat in A. Die Performance ist Teil des Programmes In Tempus Adventus, das sich aus ganzen drei wundersch?nen Barockkantaten zusammensetzt. Aufgenommen im Dezember 2018 in der Onze-Lieve-Vrouw Presentatiekerk im belgischen Ghent.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:39PM</start>
    <finish>12:54PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:54PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Thomas</title>
    <desc>Hamlet ist eine Grand opera in f?nf Akten vom franz?sischen Komponisten Ambroise Thomas (1811-1896), das Libretto stammt von Michel Carr? und Jules Barbier. Es basiert auf der franz?sischen Adaptation von Alexandre Dumas und Paul Meurice von Shakespeares Hamlet. Thomas' Opern Mignon (1866) und Hamlet (1866) waren im zwanzigsten Jahrhundert gr??tenteils in Vergessenheit geraten, in den letzten Jahrzehnten wurden sie aber wieder sehr bekannt. In dieser Auff?hrung mit Regisseur Serge van Veggel, wird das New European Ensemble von Hern?n Schvartzman dirigiert. Hauptsolisten sind Quirijn de Lang (Hamlet), Lucie Chartin (Oph?lie), Martijn Sanders (Claudius), Martina Prins (Gertrude), Jan-Willem Schaafsma (La?rte) und Patrick Pranger (Horatio). Aufgenommen in der Koninklijke Schouwburg in Den Haag, April 2018.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d8d98189652ccb4a40ec_780.jpg</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>03:30PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Karita Mattila (Sopran), Violeta Urmana (Alt), Thomas Moser (Tenor), Eike Wilm Schulte (Bass), Schwedischer Rundfunkchor, Eric Ericson Kammerchor, Berliner Philharmoniker; Leitung: Claudio Abbado. Ludwig van Beethoven (1770-1827): Symphonie Nr. 9 d-Moll op. 125. Die Europakonzerte der Berliner Philharmoniker sind ein Beitrag des renommierten Orchesters zur europ?ischen Vereinigung. Sie finden jedes Jahr am 1. Mai (der Wiederkehr des Gr?ndungstages 1882) in einem anderen europ?ischen Ort statt; im Jahr 2000 spielten die Musiker das 10. Europakonzert &quot;zu Hause&quot; in der Berliner Philharmonie.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:30PM</start>
    <finish>04:36PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Heitor Villa-Lobos Musik f?r Cello und Piano</title>
    <desc>In dieser sechsteiligen Dokumentation ?ber das Leben und Werk von Heitor Villa-Lobos nimmt die Regisseurin Liloye Boubli die Zuschauer mit auf eine Reise durch das Leben und Werk der brasilianischen Legende der klassischen Musik. Der Komponist, Dirigent, Cellist und klassische Gitarrist wurde 1887 in Rio de Janeiro, Brasilien, geboren. Aufgewachsen inmitten der immensen gesellschaftlichen Ver?nderungen, die Brasilien zu dieser Zeit durchlebte ? soziale Revolution und Modernisierung, Abschaffung der Sklaverei 1888 ? wurde Villa-Lobos zu einem der bekanntesten s?damerikanischen Komponisten aller Zeiten. Episode drei dieser Serie erforscht Villa-Lobos' Inspiration durch die franz?sische klassische Musik und die Romantik.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:36PM</start>
    <finish>05:05PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>First Snow</title>
    <desc>&quot;Salvatoris Hodie&quot; ist eines der ?ltesten bekannten Weihnachtslieder und ?ltesten schriftlichen Werke f?r vier Stimmen ?berhaupt. Magister Perotinus schrieb es im 12. Jahrhundert nieder. Heute er?ffnet es das stimmungsvolle Weihnachtskonzert der Br?sseler Philharmoniker mit dem Titel 'First Snow'. Doch Dirigent Bo Holten versteht sich nicht nur auf die 'Ars Antiqua'. Das Programm umfasst auch zwei zeitgen?ssische St?cke, basierend auf Texten des isl?ndischen Dichters Gunnar Gunnarsson (1889-1975). Ein paar handverlesene Perlen polnischer und franz?sischer Weihnachtslieder runden das erbauliche Konzert ab.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:05PM</start>
    <finish>06:51PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigenten besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt Les Dissonances Wolfgang Amadeus Mozarts Violinkonzert Nr. 4 in D-Dur, K. 218. Grimal, der Geiger, tritt als Solist auf. Mit Ausnahme des ersten Violinkonzerts komponierte Mozart seine anderen vier Violinkonzerte 1775, als er Konzertmeister am Salzburger Hof war. Unter seinen f?nf Konzerten ist das Violinkonzert Nr. 4 eines der bekanntesten. Diese Auff?hrung wurde 2014 in der Cit? de la Musique in Frankreich aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:51PM</start>
    <finish>07:13PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>PIAM</title>
    <desc>Halbfinale II: Mozart und Bart?k. Von 2019 bis 2021 fand zum ersten Mal der Internationale Antonio-Mormone-Wettbewerb (Premio Internazionale Antonio Mormone) im norditalienischen Mailand statt. Dieser internationale Wettbewerb wurde von Enrica Ciccarelli, der Pr?sidentin der Stiftung La Societ? dei Concerti, in Erinnerung an den bekannten Talentsucher Antonio Mormone (1930-2017) ins Leben gerufen. Die erste Edition war dem Klavier gewidmet. Im Rahmen dieses Wettbewerbs spielt Ying Li (China, 1997) Wolfgang Amadeus Mozarts Sonate Nr. 13 in B-Dur, KV 333, und B?la Bart?ks Sonate, BB 88, Sz.80. Diese Auff?hrung wurde im Juni 2021 im Nuovo Teatro Ariberto in Mailand aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:13PM</start>
    <finish>07:48PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:48PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>H?ndel</title>
    <desc>Emmanuelle Ha?m dirigiert Le Concert d'Astr?e bei einer Darbietung von G. F. H?ndels zweis?tzigem Oratorium &quot;Il Trionfo del Tempo e del Disinganno&quot; (&quot;The Triumph of Time and Truth&quot;). Das St?ck mit einem Libretto von Benedetto Pamphili wurde 1707 in Rom uraufgef?hrt. Regisseur Krzysztof Warlikowski hat sich H?ndels erstem Oratorium, das der Komponist im Alter von nur 22 Jahren schrieb, mit einer tiefgehenden, liebevollen Inszenierung gewidmet. In diesem Oratorium versuchen die Figuren Time und Disillusion, Beauty davon zu ?berzeugen, Pleasure zugunsten weniger fl?chtiger Freuden zu verlassen. Sabine Devieilhe ist eindeutig der Star der Auff?hrung und beeindruckt mit Technik, Stimmumfang und Timbre. Ihr Duell und ihre Harmonie mit Franco Fagioli sind umwerfend. Weitere Solisten sind Michael Spyres und Sara Mingardo. Aufgezeichnet 2016 beim Festival d'Aix-en-Provence.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>10:28PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Chopin</title>
    <desc>Der italienische Pianist Roberto Prosseda spielt Fr?d?ric Chopins technisch herausfordernde Ballade Nr. 4 in f-Moll, Op. 52. Dieses Werk, das 1842 vollendet wurde, gilt als Meisterwerk des romantischen Klavierrepertoires. Es ist bekannt f?r seine tiefe Ausdruckskraft. Diese Auff?hrung wurde 2006 in der Villa Contarini in Piazzola sul Brenta, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:28PM</start>
    <finish>10:40PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Voice 2022</title>
    <desc>Finale: Nils Wanderer. Kontratenor Nils Wanderer (Deutschland, 1993) singt im Finale der Arienkategorie des Concours Musical International de Montr?al 2022 (CMIM) den &quot;Sea Slumber Song&quot; aus Edward Elgars Liederzyklus &quot;Sea Pictures&quot;, op. 37, &quot;Venga pur minacci e frema&quot; aus Wolfgang Amadeus Mozarts Oper &quot;Mitridate, re di Ponto&quot; und &quot;Pena tiranna&quot; aus Georg Friedrich H?ndels Oper &quot;Amadigi di Gaula&quot;. Begleitet wird er vom Montrealer Symphonieorchester unter der Leitung von Jacques Lacombe. Diese Auff?hrung wurde im Montreal Symphony House aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:40PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Donizetti</title>
    <desc>Riccardo Frizza dirigiert das Orchester Gli Originali und den Coro Donizetti Opera in einer Auff?hrung von Gaetano Donizettis komischen Oper L'elisir d'amore ('Der Liebestrank', 1832). L'elisir d'amore ist vielleicht das bekannteste Werk in Donizettis umfangreichen Repertoire. Es erz?hlt die Geschichte des armen Bauern Nemorino, der in die sch?ne Gutsbesitzerin Adina verliebt ist. Nachdem er von der Legende von Tristan und Isolde geh?rt hat, kommt dem verzweifelten Nemorino der Gedanke, ob ein Liebestrank ihm helfen k?nnte, Adinas Liebe zu gewinnen. Er sucht Hilfe bei dem reisenden Quacksalber Dr. Dulcamara, bei dem er eine Flasche des magischen Elixiers kauft. Diese Inszenierung von Frederic Wake-Walker aus dem Jahr 2021 ist einzigartig, da sie die vollst?ndige, originale Partitur enth?lt, die von Alberto Zedda basierend auf Donizettis Autographen rekonstruiert wurde. Dar?ber hinaus spielt das Orchester auf historischen Instrumenten, um den Klang von Donizettis Orchester zu rekonstruieren. Zu den Solisten geh?ren Caterina Sala (Adina), Javier Camarena (Nemorino), Florian Sempey (Belcore), Roberto Frontali (Dulcamara), Ana?s Mej?as (Giannetta) und Manuel Ferreira (Zeremonienmeister). Diese Auff?hrung war Teil des Donizetti Opera Festivals und wurde 2021 im Teatro Donizetti in Bergamo, Italien, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:30AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Live-Konzert aus Genf</title>
    <desc>Um die politische und ideologische Spaltung ihrer Heimatl?nder zu ?berwinden, gr?ndeten Daniel Barenboim, ein argentinischer Jude und Israels bekanntester Pianist und Dirigent, und Edward Said, ein pal?stinensischer Philosoph und Christ, das West-Eastern Divan Orchestra, ein Ensemble junger Musiker zwischen 13 und 26, darunter genau so viele Israelis wie Araber. Trotz des gro?en Symbolismus sind die Ziele und Ambitionen des West-Eastern Divan Orchestra zuallererst musikalischer Art: Die politischen Spaltungen des Nahen Ostens werden f?r die Zeit des Zusammenspiels dieser jungen musikalischen Talente beiseitegelassen. Dies spricht B?nde ?ber die Kraft kultureller Interaktion. Diese Darbietung in der Victoria Hall in Genf beinhaltet zwei ber?hmte Meisterwerke: Beethovens Klavierkonzert Nr. 3 und Tschaikowskys 5. Sinfonie. Das Konzert endet mit Sibelius' Valse triste und dem Auftakt von Verdis La Forza del Destino.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:30AM</start>
    <finish>03:14AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung f?hrt Les Dissonances Ludwig van Beethovens Sinfonie Nr. 5 in c-Moll, Op. 67 auf. Beethoven komponierte die Sinfonie Nr. 5 zwischen 1804 und 1808 und vollendete das Werk fast zeitgleich mit seiner Sinfonie Nr. 6, der 'Pastorale'. Beide Sinfonien wurden am 22. Dezember 1808 uraufgef?hrt und waren Teil eines Programms, das ausschlie?lich aus Beethoven-Werken bestand. Die Sinfonie ist eine der bekanntesten Kompositionen der klassischen Musik. Sie beginnt mit dem ber?hmten viert?nigen Motiv, das oft als musikalische Manifestation des 'Schicksals, das an die T?r klopft', interpretiert wird. Diese rhythmische Figur kehrt in verschiedenen Formen in den anderen drei S?tzen der Sinfonie zur?ck. Der zweite Satz besteht aus einer Reihe von lyrischen Variationen ?ber zwei Themen. Der dritte Satz beginnt sanft, f?hrt aber zu einer kraftvollen Hornsektion, die ein Thema pr?sentiert, das das rhythmische Muster des viert?nigen Motivs beinhaltet. Der Satz f?hrt ohne Unterbrechung zum vierten Satz, der mit einem triumphalen Finale in C-Dur endet. Diese Auff?hrung wurde 2015 in der Philharmonie de Paris, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:14AM</start>
    <finish>03:50AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Villa-Lobos</title>
    <desc>16. Streichquartett. Das Quarteto Radam?s Gnattali spielt Heitor Villa-Lobos' 16. Streichquartett. Das Quartett, bestehend aus Carla Rinc?n (Violine), Francisco Roa (Violine), Fernando Thebaldi (Viola) und Hugo Pilger (Cello), wurde 2006 gegr?ndet und ist auf brasilianische Musik und p?dagogische Aktivit?ten spezialisiert. Ihre Aufnahme des kompletten Satzes der Villa-Lobos-Streichquartette wurde ein gro?er Erfolg und erhielt gro?es Lob von der internationalen Musikpresse. Abgesehen von den Bachianas Brasileiros ist Heitor Villa-Lobos au?erhalb Lateinamerikas wenig bekannt. Nicht nur als Komponist, sondern auch als hoch angesehener Dirigent und P?dagoge in seiner Heimat Brasilien hat Villa-Lobos neben Opern, Sinfonien, Konzerten, Klavier- und Chormusik auch 17 Streichquartette komponiert. Dieses Konzert wurde augenommen im Pal?cio das Laranjeiras, Rio de Janiero, Brasilien.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-06/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>03:50AM</start>
    <finish>04:13AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schubert</title>
    <desc>Andreas Spering conducts Philharmonie Zuidnederland in a performance of &quot;Overture Rosamunde&quot; (D. 644), by Franz Schubert (1797-1828). Recorded in Muziekgebouw Eindhoven, the Netherlands in 2015. Schubert initially composed the Overture for Georg Ernst von hofmann's play &quot;Die Zauberharfe&quot; ('The Magic Harp'), which premiered on August 19, 1820. Three years later, the overture was used again, this time for Helmina von Ch?zy's play Rosemunde. Ch?zy's (1783-1856) librettos enjoyed little succes, and it is said that Schubert's contribution to Rosamunde saved the production.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>04:13AM</start>
    <finish>04:24AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bach</title>
    <desc>Der Film Jaroussky singt Bach &amp; Telemann ist das Portrait eines ganz besonderen S?ngers ? und das zweier au?ergew?hnlicher Komponisten. Wenn Philippe Jaroussky mit seiner Engelsstimme, die fast zeitlos scheint und nicht in einen Epoche oder ein Jahrzehnt geh?rt, St?cke von Telemann und Bach singt, wird klar, dass ihre Musik ?ber die Jahrhunderte nichts von ihrer puren emotionale Kraft und Reinheit verloren hat. Der Film beinhaltet die Auff?hrungen von Telemanns Jesus liegt in den letzten Z?gen und die Symphonie aus der Brockes-Passion sowie Der am ?lberg zagende Jesus und Bachs Symphonie aus Ich hatte viel Bek?mmernis und Ich habe genug.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>04:24AM</start>
    <finish>04:49AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>04:49AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart, Klavierkonzert Nr. 6 B-Dur KV 238</title>
    <desc>Solist Christian Zacharias spielt Mozarts 6. Klavierkonzert, KV 238, begleitet vom Radio-Sinfonieorchester Stuttgart unter der Leitung von Gianluigi Gelmetti. Das Konzert fand im Schloss Schwetzingen statt, das zu Mozarts Zeiten die Sommerresidenz des Kurf?rsten war.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:25AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Griegs Klavierkonzert &amp; Beethovens Sinfonie Nr. 7</title>
    <desc>Dirigent Jan Latham-Koenig leitet das Flandern Symphonieorchester in diesem Konzert, das am 21. April 2016 im Concertgebouw in Br?gge, Belgien, aufgezeichnet wurde. Das Programm beginnt mit Felix Mendelssohns Konzertouvert?re Die Hebriden, Op. 26. W?hrend einer seiner Reisen auf die Britischen Inseln war der Komponist tief beeindruckt von der Natur der schottischen Insel Staffa, Teil der Inselgruppe der Hebriden, was ihn zur Komposition seiner Konzertouvert?re inspirierte. Als n?chstes auf dem Programm steht Edvard Griegs Klavierkonzert in a-Moll, Op. 16, mit Pascal Amoyel als Solist. Es ist das einzige Klavierkonzert des Komponisten. Grieg komponierte das Werk 1868 und lie? sich dabei von norwegischer Volksmusik inspirieren. Das Programm endet mit Ludwig van Beethovens Symphonie Nr. 7 in A-Dur, Op. 92. Das Werk ist besonders wegen seines bewegenden zweiten Satzes, dem Allegretto, sehr beliebt. Dieser Satz kam beim Publikum bei seiner Premiere 1813 so gut an, dass eine sofortige Zugabe gefordert wurde.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:25AM</start>
    <finish>06:53AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms/Sch?nberg</title>
    <desc>Das Europakonzert 2004 fand in Athen in Griechenland statt. Dieses Konzert zeigt die Berliner Philharmoniker, die im antiken Herodes Atticus Theater spielten, in einer interessanten Kombination von Dirigent und Solistin: Sir Simon Rattle und Pianist Daniel Barenboim spielen Johannes Brahms' &quot;Klavierkonzert Nr. 1 und Arnold Sch?nbergs Arrangement von Brahms&quot; Klavierquartett Nr. 1. Das Athener Konzert markierte eine doppelte Premiere: Es war das erste Europakonzert unter der Leitung des neuen Chefdirigenten, sowie das erste Mal, dass Rattle und Barenboim zusammen auftraten. Der Odeon von Herodes Atticus, ein Amphitheater, das 161 nach Christus in Erinnerung an die Frau Herodes Atticus' gebaut wurde, liegt am Hang der Akropolis. Mit einer Sitzkapazit?t von mindestens 5.000 Zuschauern wurde es als das beste Theater in ganz Griechenland betrachtet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:53AM</start>
    <finish>07:41AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>CMIM Piano 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Jiacheng Xiong. Jiacheng Xiong (China, 1997) interpretiert J. S. Bachs Pr?ludium und Fuge in B-Dur, BWV 890, Ludwig van Beethovens Sonate Nr. 6 in F-Dur, Op. 10 Nr. 2, und Samuel Barbers Sonate in es-Moll, Op. 26 im Rahmen des Halbfinales der 2021 Piano Edition des Concours musical international de Montr?al (CMIM). Dieser Auftritt wurde in der Merkin Hall des Kaufman Music Center in New York, NY, USA, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:41AM</start>
    <finish>08:18AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Kann es uns gelingen, uns in Beethovens kreativen Geist hineinzuversetzen, besonders in der letzten Phase seines Lebens, als er mit schwerem H?rverlust zu k?mpfen hatte? Tom Beghins neue Aufnahme von Beethovens Klaviersonaten Opus 109, 110 und 111 ist eine k?nstlerische Untersuchung dessen, inwiefern Beethovens Musik durch sein direktes Umfeld gepr?gt wurde, das er sich gemeinsam mit der Hilfe von Kollegen und Freunden schuf. Der Pianist Tom Beghin interpretiert hier nicht nur Beethovens Trilogie pianistischer Meisterwerke auf einem gro?artigen neuen Replikat Beethovens Broadwood-Klavieres, sondern verwendet dabei auch eine Rekonstruktion der Geh?rmaschine, die auf dem Klavier des Komponisten montiert war, damit er weiterhin Musik komponieren und spielen konnte, trotz des schwindenden Geh?rsinns. &quot;Sie h?ren besser, wenn Sie Ihren Kopf unter diese Maschine halten, nicht wahr?&quot;, fragte Andr? Stein einst Beethoven. Zwei Jahrhunderte sp?ter k?nnen auch wir unsere K?pfe unter die Maschine halten und uns fragen: H?ren wir Beethoven anders? Beghin zieht uns in das H?rger?t hinein, wo wir die Essenz von Beethovens wilden und unwiderstehlich poetischen musikalischen Eingebungen f?hlen und h?ren. &quot;Inside the Hearing Machine&quot; l?dt uns auf den multisensorischen Spielplatz eines geh?rlosen Komponisten ein, f?r den die Maschine mehr als ein H?rger?t war und der ?ber viel mehr als nur Klang mit seinem Instrument interagierte.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:18AM</start>
    <finish>08:37AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>08:37AM</start>
    <finish>09:00AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Maestro Herbert Blomstedt gibt sein Deb?t mit dem Lucerne Festival Orchestra und interpretiert Ludwig van Beethovens gefeierte Symphonie Nr. 3 in Es-Dur, Op. 55, &quot;Eroica&quot; in diesem Konzert beim Lucerne Festival 2020. Nur einen Monat vor diesem Auftritt feierte der schwedische Dirigent seinen 93. Geburtstag ? was man ihm aber kaum ansieht, da er stets Vitalit?t und Neugier ausstrahlt. Dieser Auftritt wurde im August 2020 im Kultur- und Kongresszentrum im schweizerischen Luzern (KKL) aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:00AM</start>
    <finish>10:02AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Werke f?r Fl?te &amp; Oboe</title>
    <desc>Am 9. April 2020, dem Tag, an dem das Konzertleben aufgrund der globalen Pandemie bis auf Weiteres eingestellt werden musste, waren die Fl?tistin Ana de la Vega und der Oboist Ram?n Ortega Quero bereits auf gemeinsamer Tournee. Sie spielten ihr letztes Konzert im Palais Lichtenau in Potsdam ohne Publikum und nahmen es auf. Auf dem Programm stehen Haydns &quot;Londoner&quot; Trio Nr.1 C Hb. IV/1, Clara Schumanns Drei Romanzen, op. 22, Dvo??ks Silent Woods, J. S. Bachs Triosonate in c-Moll aus dem &quot;Musikalischen Opfer&quot; BWV 1079 und Robert Schumanns Drei Romanzen, op. 94. Das Konzert schlie?t mit Moscheles' Concertante in F.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:02AM</start>
    <finish>11:15AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>My heart is burning</title>
    <desc>Ren? Pape ist ein Star, der wie kein anderer die neue Generation der Operns?nger repr?sentiert: ungezwungen und modern in seiner Erscheinung, hungrig nach neuen Herausforderungen und offen f?r ambitionierte Experimente. Im Musikfilm Mein Herz brennt singt und spielt Ren? Pape verschiedene Rollen (Oper, Konzert, Crossover), welche auf beeindruckende Weise die Vielseitigkeit des S?ngers widerspiegeln und die unterschiedlichen Facetten seiner Pers?nlichkeit reflektieren. Unter der Regie von Sibylle Muth.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>11:15AM</start>
    <finish>11:59AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schubert</title>
    <desc>Das Europakonzert ist ein j?hrliches Fest zu Ehren der Gr?ndung der Berliner Philharmoniker und findet jedes Mal in einer anderen europ?ischen Stadt statt. Die Ausgabe von 1992 aus El Escorial wurde von Daniel Barenboim dirigiert und entstand unter der Mitwirkung des weltber?hmten Tenors Placido Domingo. Das Programm des Jahres besteht aus Verdis Ouvert?re zu &quot;La forza del destino&quot; und &quot;Io l'ho perduta&quot; aus &quot;Don Carlos&quot;. Dar?ber hinaus sind Ausz?ge zu h?ren aus Berlioz' &quot;La Damnation de Faust&quot; und Schuberts Unvollendeter Sinfonie Nr. 7. Das Konzert schlie?t mit Musik von Robert Wagner: &quot;Winterst?rme wichen dem Wonnemond&quot; aus &quot;Die Walk?re&quot;, das Vorspiel zu Akt I aus &quot;Die Meistersinger&quot; und Orchesterausschnitte aus &quot;G?tterd?mmerung&quot;.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>11:59AM</start>
    <finish>12:27PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>IVC 2021</title>
    <desc>Halbfinale: Duparc: Schumann u. a. Der Bariton Geng Lee (China, 1994) und der Pianist Nils Basters (Deutschland, 1989) spielen Henri Duparcs &quot;Chanson triste&quot;; &quot;Ein J?ngling liebt ein M?dchen&quot; und &quot;Am leuchtenden Sommermorgen&quot; aus Robert Schumanns &quot;Dichterliebe&quot;, Op. 48; &quot;Litany&quot; aus John Mustos &quot;Shadow of the Blues&quot;; Bart Vismans &quot;Vermeers Gold&quot;; &quot;H?tel&quot; aus Francis Poulencs &quot;Banalit?s&quot;, FP 107; und &quot;Ging heut' Morgen ?ber's Feld&quot; aus Gustav Mahlers &quot;Lieder eines fahrenden Gesellen&quot; beim Halbfinale der International Vocal Competition 2021 ? Lied Duo. Diese Auff?hrung wurde im Het-Noordbrabants-Museum im niederl?ndischen 's-Hertogenbosch aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>12:27PM</start>
    <finish>12:51PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>12:51PM</start>
    <finish>01:02PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Berlioz</title>
    <desc>Sir Simon Rattle und das London Symphony Orchestra zahlen Hector Berlioz anl?sslich seines 150. Todestags mit diesem Oratorium von La damnation de Faust Tribut. Das Werk entstand aus der Bessenheit des Komponisten von Goethes legend?rer Erz?hlung heraus. Ehemals ein anst?ndiger Gelehrter, l?sst Faust sich mehr und mehr in den zerst?rerischen Bann des Teufels ziehen und rei?t die Unschuldigen, die ihn umgeben mit in den Abgrund aus Verzweiflung und Tod. Es ist eine Fabel, der keine Definition gerecht wird ? eine Trag?die und zynische Kom?die zugleich, die sowohl ein Theaterst?ck, als auch Gedicht ist, gekr?nt von einem Protagonisten, der gleicherma?en weise und verachtenswert ist.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>01:02PM</start>
    <finish>03:23PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>PIAM</title>
    <desc>Halbfinale I: Chopin und Mozart. Von 2019 bis 2021 fand zum ersten Mal der Internationale Antonio-Mormone-Wettbewerb (Premio Internazionale Antonio Mormone) im norditalienischen Mailand statt. Dieser internationale Wettbewerb wurde von Enrica Ciccarelli, der Pr?sidentin der Stiftung La Societ? dei Concerti, in Erinnerung an den bekannten Talentsucher Antonio Mormone (1930-2017) ins Leben gerufen. Die erste Edition war dem Klavier gewidmet. Im Rahmen dieses Wettbewerbs spielt Su Yeon Kim (S?dkorea, 1994) verschiedene Werke von Fr?d?ric Chopin: Nocturne in c-Moll, op. 48, Nr. 1, Mazurka, op. 2, Nr. 2 und 4, Scherzo Nr. 3 in cis-Moll, op. 39 und Walzer in As-Dur, op. 34 Nr. 1. Das Konzert endet mit Wolfgang Amadeus Mozarts &quot;Gigue&quot; in G-Dur, KV 574. Diese Auff?hrung wurde im Januar 2020 im Teatro Edi ? Barrio's in Mailand aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>03:23PM</start>
    <finish>04:00PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ice Dance</title>
    <desc>Die preisgekr?nten Imperial Ice Stars sind ein Ensemble aus 26 Eiskunstl?ufern, die gemeinsam insgesamt ?ber 250 Wettbewerbsauszeichnungen verzeichnen k?nnen und in spektakul?ren Performances Eiskunstlauf, Theater und Ballett verbinden. Von Kritikern gepriesen, vom Publikum mit stehenden Ovationen belohnt: die Imperial Ice Stars begeisterten bereits an einer Vielzahl prestigevoller Veranstaltungsorte, wie etwa der Londoner Royal Albert Hall und Sandler's Wells, Singapurs Esplanade-Theater, Montreals Place des Arts und dem Kapst?dter Artscape. Diese Aufnahme aus der Melbourne Theatre Company in Australien bietet einen neuen Blickwinkel auf die weltbekannte Geschichte Dornr?schens, mit musikalischer Untermalung von Originalkompositionen von Tschaikowski (1840-1893).</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177c45e8189652ccb4a0804_780.jpg</image>
    <start>04:00PM</start>
    <finish>05:49PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>De Falla</title>
    <desc>Anl?sslich der Neujahrs-Gala von 2010 spielen die Berliner Philharmoniker unter der Leitung des venezuelanischen Dirigenten Gustavo Dudamel, dessen ansteckende Energie und au?ergew?hnliche Kunstfertigkeit ihn zu einem der begehrtesten Orchester- und Operndirigenten der Welt gemacht haben. Die Solistin des Konzertes ist die Mezzosopranistin El?na Garan?a, die binnen k?rzester Zeit zu einer der ber?hmtesten klassischen S?ngerinnen weltweit wurde. Teil des Programms sind diverse Werke von franz?sischen Komponisten, wie Berlioz' Le Carnival Romain, Ouvert?re, Op. 9 und d'Amour l'Ardente flamme aus La Damnation de Faust (Op. 24), Saint-Sa?ns' 'Mon c?ur s'ouvre ? ta voix' und &quot;Danse Bacchanale&quot; aus seiner Oper Samson et Dalila und der &quot;Habanera&quot; ',' Seguidilla' und &quot;Chanson Boh?me&quot; aus Bizets Carmen. Das Konzert endet mit de Fallas Suite Nr. 2 aus dem Ballett &quot;El sombrero de tres picos&quot;.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>05:49PM</start>
    <finish>06:08PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mozart</title>
    <desc>Stefano Conticello dirigiert das Orchester des Teatro Comunale di Bologna in einem Mozart-Konzert. Das Konzert wird mit der Ouvert?re aus Mozarts beliebter Oper &quot;Die Zauberfl?te&quot; er?ffnet. Es folgt das Klavierkonzert Nr. 25 in C-Dur, KV 503, mit Maurizio Baglini als Solist. Es ist eines der zw?lf gro?en Klavierkonzerte, die Mozart 1784 und 1786 komponierte. Das Konzert endet mit der Sinfonie Nr. 35 in D-Dur, KV 385, die auch als &quot;Haffner-Sinfonie&quot; bekannt ist. Aufgenommen wurde das Konzert im Teatro Comunale in Bologna (Italien).</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>06:08PM</start>
    <finish>07:16PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Napoli</title>
    <desc>Die italienische Stadt Neapel bietet seit Jahrhunderten bemerkenswert fruchtbaren Boden f?r k?nstlerische Innovationen aller Art. Die Pr?senz der k?niglichen oder vizek?niglichen H?fe der Vergangenheit, die Aus?bung der Musik in Kirchen, Bruderschaften und karitativen Einrichtungen, die finanzielle Unterst?tzung durch wohlhabende B?rger und die Beliebtheit von Gesang und Tanz im ?ffentlichen Leben sorgten dort einst f?r eine au?erordentlich vielf?ltige Musiklandschaft.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177c5e58189652ccb4a0c0a_780.jpg</image>
    <start>07:16PM</start>
    <finish>07:28PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franz Liszt Wettbewerb 2017</title>
    <desc>Halbfinale II. Michelle Candotti (1996, Italien) interpretiert Die drei Zigeuner (S383), Die Zelle in Nonnenwerth (S382bis) und La lugubre gondola (S134bis) im Halbfinale (Kammermusik) des 11. internationalen Franz Liszt Klavierwettbewerbs, veranstaltet 2017 im TivoliVredeburg, Utrecht. Der Wettbewerb pr?sentiert und unterst?tzt aktiv talentierte Pianisten aus aller Welt. Dadurch hat er sich als eine Veranstaltung etabliert, die vielen jungen Musikern berufliche T?ren ?ffnet. Der internationale Franz Liszt Wettbewerb fand erstmals 1986 in der Niederlande statt und gilt seither als einer der bedeutendsten Klavierwettbewerbe der Welt.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>07:28PM</start>
    <finish>07:51PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>07:51PM</start>
    <finish>08:00PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Klavierwerke von Rachmaninoff</title>
    <desc>Der russische Pianist Nikolay Lugansky wird weltweit f?r seine Interpretationen von Sergei Rachmaninoff gelobt. In diesem wunderbaren Rezital pr?sentiert der gro?artige Pianist eine Auswahl an Werken des russischen Romantik-Komponisten sowie Kompositionen von Ludwig van Beethoven und Alexander Glazunov. Das Programm beginnt mit Beethovens Klaviersonate Nr. 14 in C-Moll, Op. 27 Nr. 2, 'Mondschein', gefolgt von Alexander Glazunovs Klaviersonate Nr. 2 in E-Moll, Op. 75. Danach spielt Lugansky eine Auswahl an Werken von Rachmaninoff: Rachmaninoffs Klaviertranskription von J. S. Bachs Partita Nr. 3 in E-Dur; eine Auswahl an ?tudes-Tableaux (Nr. 1, 2, 4 und 8, Op. 33, und Nr. 5 und 6, Op. 39); Flieder (Op. 21, Nr. 5); Pr?ludium in C-Moll, Op. 23 Nr. 7; und Rachmaninoffs Transkription von Pjotr Iljitsch Tschaikowskis Wiegenlied (Op. 16 Nr. 1). Diese Auff?hrung wurde am 4. Juni 2021 in der Tschaikowski-Konzerthalle in Moskau, Russland, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>08:00PM</start>
    <finish>09:40PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Les Dissonances ist ein K?nstlerkollektiv, das 2004 vom Geiger David Grimal gegr?ndet wurde. Das Ensemble ohne Dirigent besteht aus Musikern der renommiertesten europ?ischen Orchester, internationalen Solisten und jungen Talenten. In dieser Auff?hrung spielt Les Dissonances Ludwig van Beethovens Sinfonie Nr. 4 in B-Dur, Op. 60. Das Werk wurde von Graf Franz von Oppersdorff in Auftrag gegeben, der Beethovens Sinfonie Nr. 2 verehrte und dem Komponisten eine hohe Summe f?r ein ?hnliches Werk bot. Vollendet im Herbst 1806, wurde die Sinfonie erstmals bei einem Privatkonzert in Wien im M?rz 1807 aufgef?hrt. Das Werk wird oft von seinen revolution?ren Vorg?nger und Nachfolger, den Sinfonien Nr. 3 und Nr. 5, ?berschattet. Die Sinfonie Nr. 4 kontrastiert mit ihrer leichten und fr?hlichen Natur zu den beiden genannten Werken. Diese Auff?hrung wurde 2013 in der Op?ra de Dijon, Frankreich, aufgezeichnet.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>09:40PM</start>
    <finish>10:13PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Franck</title>
    <desc>Anl?sslich ihres 80. Geburtstags widmet sich die argentinische Pianistin Martha Argerich dem Repertoire f?r Klavier und Violine in diesem wunderbaren Konzert, das im Ch?teau de Chantilly, Frankreich, aufgezeichnet wurde. Die &quot;Grande Dame&quot; des Klavierspiels wird von verschiedenen renommierten K?nstlern begleitet, unter anderem die Pianisten Evgeny Kissin, Theodosia Ntokou und Cristina Marton-Argerich sowie der Geiger Maxim Vengerov. Das Programm umfasst Dmitri Schostakowitschs Concertino f?r zwei Klaviere Op. 94; Fr?d?ric Chopins Impromptu Nr. 3 Op. 51, Polonaise Nr. 6 Op. 53 &quot;Heroisch&quot; und Walzer Nr. 6 Op. 64 Nr. 1; Camille Saint-Sa?ns' Polonaise f?r zwei Klaviere Op. 77; C?sar Francks Sonate f?r Violine und Klavier in A-Dur; und Fritz Kreislers Liebesleid und Sch?n Rosmarin. Diese Auff?hrung wurde am 12. Juni 2021 aufgenommen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>10:13PM</start>
    <finish>10:41PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Classica Spotlight</title>
    <desc>Keine Beschreibung verf?gbar.</desc>
    <image>https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Image_not_available.png</image>
    <start>10:41PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven</title>
    <desc>Fidelio (auch &quot;Leonore, oder Der Triumph der ehelichen Liebe&quot; genannt), Op. 72, ist Ludwig van Beethovens einzige Oper. Diese Opernverfilmung von 2018 aus dem schweizer Theater St. Gallen basiert auf der gefeierten B?hneninszenierung der Oper von Jan Schmidt-Garre. Dirigent Otto Tausk dirigiert das Sinfonieorchester und den Chor des St. Gallen-Theaters, sowie eine Reihe wunderbarer Solisten. Das filmische und musikalische Spektakel spielt sich im bezaubernden B?hnenbild von Nikolaus Webern ab und setzt sich zusammen aus diversen Auff?hrungen, die diesen Film zu einem einzigartigen visuellen Erlebnis machen.</desc>
    <image>https://images.tvtoday.de/itv/2025-06-07/6177d1ba8189652ccb4a2cec_780.jpg</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>01:02AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Danza in scena - Matteo Levaggi</title>
    <desc>Alla scoperta di Primo Toccare, progetto ideato dal coreografo Matteo Levaggi in collaborazione con il duo di artisti Corpicrudi, sul tema della cristallizzazione della bellezza (2010).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/dc2c922f-89e8-43e6-b5a4-0ffc95e375bd/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=4abca66ecd600fa94c2a9a520c4a96b8</image>
    <start>03:45PM</start>
    <finish>04:30PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ravel - Concerto in sol</title>
    <desc>Concerto in sol maggiore per pianoforte ed orchestra (1931) eseguito per la prima volta alle Salle Pleyel di Parigi nel 1932 diretto dallo stesso Ravel - Orchestra Nazionale Francese - L.Bernstein, dir. (Parigi, 1975).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>04:30PM</start>
    <finish>05:00PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Ravel - Bolero</title>
    <desc>Leonard Bernstein dirige l'Orchestre national de France nel capolavoro di Ravel, composto nel 1928 e dedicato a Ida Rubinstejn, ballerina che lo interpreto' per prima all'Opera national de Paris dello stesso anno.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/4a8d53d6-af8d-49c5-9407-dd91bcb42d73/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=8508e0695e7613e213786c7d1a6fad8c</image>
    <start>05:00PM</start>
    <finish>05:30PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mendelssohn - Trio n.1</title>
    <desc>Tre solisti d'eccezione per il Trio n.1 in re minore (1840) di Mendelssohn: Joshua Bell al violino, Mischa Maisky al violoncello e Evgeny Kissin al pianoforte (Festival di Verbier, 2009).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/15b80342-4d64-42fb-8af0-e34fb951d0d3/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=0eef768e468e443f1e60c6b2c85598f5</image>
    <start>05:30PM</start>
    <finish>06:00PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Le Sinfonie di Beethoven - ep.9</title>
    <desc>Daniel Barenboim e la West-Eastern Divan Orchestra eseguono sul palco dei BBC Proms l'ultima sinfonia di Beethoven, la n.9 in re minore op.125 (1824) - con A.Samuil, W.Meier, M.Konig, R.Pape (Londra, 2012).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/deecc1e9-48bc-4b07-bcf7-b8c1e34d0b66/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=1fe0b7dbfe2b64ea08d8cf89a9a8658f</image>
    <start>06:00PM</start>
    <finish>07:30PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:30PM</start>
    <finish>08:15PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Riccardo Chailly - ritratto</title>
    <desc>Documentario di Paul Smaczny dedicato al direttore d'orchestra Riccardo Chailly, ritratto nel lavoro con la Gewandhaus Orchestra di Lipsia e nelle prove per La Boheme al Palau de les Arts Reina Sofia di Valencia (2013).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/80db10a6-b14a-49b1-8a5f-8a1914aa5036/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=4abca66ecd600fa94c2a9a520c4a96b8</image>
    <start>08:15PM</start>
    <finish>09:10PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bartok - Sonata per due pianoforti</title>
    <desc>Sonata per due pianoforti e percussioni Sz.110, composta da Bela Bartok nel 1937 - con Martha Argerich e Daniel Barenboim ai pianoforti - Pedro Gonzales e Lev Loftus alle percussioni (Buenos Aires, Teatro Clolon - 2015).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>09:10PM</start>
    <finish>09:45PM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Rossini - Tancredi</title>
    <desc>Melodramma eroico in due atti (1813) su libretto di Gaetano Rossi - con Anna Goryachova, Melissa Petit, Antonino Siragusa, Andreas Wolf - Wiener Symphoniker - Yi-Chen Lin, dir. - Jan Philipp Gloger, reg. (Bregenz, 2024).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/4d88067d-b87e-46be-8592-e799dd980719/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=cfe908c2816b80c9527e9b4ad0abb6f8</image>
    <start>09:45PM</start>
    <finish>12:30AM</finish>
    <date>05 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:30AM</start>
    <finish>01:30AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Talenti all'opera! - ep.1</title>
    <desc>Serie dedicata ai talenti dell'Accademia del Teatro alla Scala. L'Orchestra dell'Accademia esegue la Sinfonia n.4 di Mahler - con C.Isotton - F.Luisi, dir. - A.Daveri, reg. (Conservatorio Giuseppe Verdi, Milano - 2015).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>01:30AM</start>
    <finish>02:30AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Speciale Torre Velasca</title>
    <desc>Piero Maranghi e Leonardo Piccinini raccontano la storia della Torre Velasca, simbolo del boom economico e della rinascita di Milano nel dopoguerra, oggi rinnovata e restituita alla citta' dopo un lungo restauro (2025).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>02:30AM</start>
    <finish>03:30AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Notte italiana - parte 1</title>
    <desc>Concerto dedicato all'Italia su musiche di Verdi, Mascagni, Puccini e Leoncavallo - con J.Calleja, K.Opolais - Symphonieorchester des Bayerischen Rundfunks - A.Nelsons, dir. (Odeonsplatz, Monaco di Baviera - 2012).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>03:30AM</start>
    <finish>04:30AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Monteverdi - Vespro della Beata Vergine</title>
    <desc>Composizione sacra (1610) a sei voci e sei strumenti - Ensemble Aedes fondato da Mathieu Romano - Michael Schade, ten. - Concentus Musicus Wien - Pablo Heras-Casado, dir. (Abbazia di Melk, Austria - 2021).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>04:30AM</start>
    <finish>06:00AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms - Concerto per pianoforte n.2</title>
    <desc>Concerto per pianoforte e orchestra n.2, op.83 in Si bemolle maggiore, composto da Johannes Brahms nel 1881 - C.Thielemann, dir. - I.Levit, pf. - Wiener Philharmnoiker (Vienna, Musikverein - 2023).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/aaf93e26-acc2-41d1-a656-a82cf918f344/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=1fe0b7dbfe2b64ea08d8cf89a9a8658f</image>
    <start>06:00AM</start>
    <finish>07:00AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bizet - Carmen</title>
    <desc>Opera-comique in quattro atti (1874) su libretto di Meilhac e Halevy - E.Garanca, B.Jagde, C.Sgura, M.T.Leva, D.Cappiello - Orchestra dell'Arena di Verona - M.Armiliato, dir. - F.Zeffirelli, reg. (Arena di Verona, 2022).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/b616e7f3-c80b-44a4-b4db-296c8fbb37e9/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=94aab1170704c0d60cd2dbd9954a6e7b</image>
    <start>07:00AM</start>
    <finish>10:00AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>La Classica domanda - Davide Enia</title>
    <desc>Tornano le interviste condotte da Anton Giulio Onofri a personalita' del mondo della cultura e dello spettacolo. Ospite della Classica domanda di oggi e' il drammaturgo palermitano Davide Enia (2016).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>10:00AM</start>
    <finish>10:30AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Prelude a l'apres-midi d'un faune</title>
    <desc>Poema sinfonico ultimato da Claude Debussy nel 1894 e ispirato alla poesia simbolista di Stephane Mallarme - Orchestra reale del Concertgebouw - Daniele Gatti, dir. (Concertgebouw, Amsterdam - 2017).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>10:30AM</start>
    <finish>10:45AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Debussy - La Mer</title>
    <desc>Tre schizzi sinfonici per orchestra (1905) ossia De l'aube a midi sur la mer, Jeux de vagues e Dialogue du vent et de la mer - Orchestra reale del Concertgebouw - Daniele Gatti, dir. (Concertgebouw, Amsterdam - 2017).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>10:45AM</start>
    <finish>11:30AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven - Sonata op.12, n.2</title>
    <desc>Il violinista Leonidas Kavakos e il pianista Enrico Pace danno voce alla Sonata per violino e pianoforte in la maggiore (1898), dove i due strumenti si rincorrono con arguzia e ironia (Festival di Salisburgo, 2006).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/c5107e97-ce0e-4f57-92f5-1d602fc5f4b7/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=0eef768e468e443f1e60c6b2c85598f5</image>
    <start>11:30AM</start>
    <finish>12:00PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:00PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Verdi - La Traviata</title>
    <desc>Opera in tre atti (1853) su libretto di F.M.Piave - con I.Lungu, S.Pop, F.Vassallo, A.Boldyreva - Orchestra e coro del Teatro Bellini - F.M.Carminati, dir. - P.Gavazzeni, P.Maranghi, reg. (Teatro Bellini, Catania - 2021).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/1a695b96-fece-44ed-943a-1b9005fdcda2/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=a4f9062658839c030035b8557656a9ab</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>03:30PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>That Paert Feeling</title>
    <desc>The Universe of Arvo Paert - Documentario firmato da Paul Hegemony che ci porta alla scoperta del compositore estone: una combinazione di sensibilita', umorismo ed energia (2019).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/42d4dcaa-de0f-4b38-bc3e-0d91260d07e8/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=4abca66ecd600fa94c2a9a520c4a96b8</image>
    <start>03:30PM</start>
    <finish>05:00PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mestiere Teatro</title>
    <desc>Un viaggio alla scoperta di quanti nei teatri, lontano dalla ribalta, in ufficio, nei laboratori, dietro le quinte, nella buca, lavorano per la riuscita e il successo di uno spettacolo. A cura di Paolo Gavazzeni.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>05:00PM</start>
    <finish>05:30PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Burkard Schliessmann esegue Liszt</title>
    <desc>Recital interamente dedicato alle musiche di Franz Liszt, che inauguro' il recital per pianoforte solo, eseguite dal pianista tedesco Burkard Schliessmann (2004).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/845c4772-8026-498e-95ab-203469efe6d0/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=2c1553cc60d266cc9baec15a68d7bbd9</image>
    <start>05:30PM</start>
    <finish>06:00PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Dietrich Fischer-Dieskau</title>
    <desc>Schubert, La bella mugnaia - ciclo di 20 lieder scritti dal compositore viennese nel 1823 su testi del poeta romantico Wilhelm Mueller - D.Fischer-Dieskau, baritono - C.Eschenbach, pianoforte (Parigi, 1991).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/4a72f024-3d8f-433a-9da6-042df65e5957/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=8508e0695e7613e213786c7d1a6fad8c</image>
    <start>06:00PM</start>
    <finish>07:30PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:30PM</start>
    <finish>08:15PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Le sinfonie di Schumann - 1</title>
    <desc>Primo appuntamento dell'integrale delle sinfonie di Robert Schumann - Sinfonia n.1 in si bemolle maggiore op.38, detta Primavera (1841) - Staatskapelle Dresden - Christian Thielemann, dir. (Tokyo, Suntory Hall - 2019).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/fe71e1cb-4199-4eba-a91a-3bae7038c6df/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=1fe0b7dbfe2b64ea08d8cf89a9a8658f</image>
    <start>08:15PM</start>
    <finish>09:00PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Thierry Malandain - L'uccello di fuoco</title>
    <desc>Il balletto in due scene di Stravinskij viene rielaborato in chiave spirituale da Thierry Malandain, direttore del Centre Choregraphique National Malandain Ballet Biarritz (Theatre de Chaillot, Parigi - 2021).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/a0fcc631-d3f7-4134-9b6a-25bf1f0ef96d/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=d918748b432b14a4a52b77052c8c073a</image>
    <start>09:00PM</start>
    <finish>09:30PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Danza in scena - Roberto Bolle in Onegin</title>
    <desc>Documentario che segue Roberto Bolle e la sua partner Maria Eichwald nelle fasi di preparazione di Onegin, balletto in tre atti di John Cranko, spettacolo sviluppato tra Stoccarda e il Teatro la Scala di Milano (2010).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/36e15a13-9713-40ce-826a-d74a03778026/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=4abca66ecd600fa94c2a9a520c4a96b8</image>
    <start>09:30PM</start>
    <finish>10:30PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Talenti all'opera! - ep.1</title>
    <desc>Serie dedicata ai talenti dell'Accademia del Teatro alla Scala. L'Orchestra dell'Accademia esegue la Sinfonia n.4 di Mahler - con C.Isotton - F.Luisi, dir. - A.Daveri, reg. (Conservatorio Giuseppe Verdi, Milano - 2015).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>10:30PM</start>
    <finish>11:30PM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Speciale Torre Velasca</title>
    <desc>Piero Maranghi e Leonardo Piccinini raccontano la storia della Torre Velasca, simbolo del boom economico e della rinascita di Milano nel dopoguerra, oggi rinnovata e restituita alla citta' dopo un lungo restauro (2025).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>11:30PM</start>
    <finish>12:30AM</finish>
    <date>06 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Notte italiana - parte 1</title>
    <desc>Concerto dedicato all'Italia su musiche di Verdi, Mascagni, Puccini e Leoncavallo - con J.Calleja, K.Opolais - Symphonieorchester des Bayerischen Rundfunks - A.Nelsons, dir. (Odeonsplatz, Monaco di Baviera - 2012).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:30AM</start>
    <finish>01:30AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>01:30AM</start>
    <finish>02:30AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bizet - Carmen</title>
    <desc>Opera-comique in quattro atti (1874) su libretto di Meilhac e Halevy - E.Garanca, B.Jagde, C.Sgura, M.T.Leva, D.Cappiello - Orchestra dell'Arena di Verona - M.Armiliato, dir. - F.Zeffirelli, reg. (Arena di Verona, 2022).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/b616e7f3-c80b-44a4-b4db-296c8fbb37e9/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=94aab1170704c0d60cd2dbd9954a6e7b</image>
    <start>02:30AM</start>
    <finish>04:30AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>La Classica domanda - Davide Enia</title>
    <desc>Tornano le interviste condotte da Anton Giulio Onofri a personalita' del mondo della cultura e dello spettacolo. Ospite della Classica domanda di oggi e' il drammaturgo palermitano Davide Enia (2016).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>04:30AM</start>
    <finish>05:00AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Prelude a l'apres-midi d'un faune</title>
    <desc>Poema sinfonico ultimato da Claude Debussy nel 1894 e ispirato alla poesia simbolista di Stephane Mallarme - Orchestra reale del Concertgebouw - Daniele Gatti, dir. (Concertgebouw, Amsterdam - 2017).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>05:00AM</start>
    <finish>05:30AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Debussy - La Mer</title>
    <desc>Tre schizzi sinfonici per orchestra (1905) ossia De l'aube a midi sur la mer, Jeux de vagues e Dialogue du vent et de la mer - Orchestra reale del Concertgebouw - Daniele Gatti, dir. (Concertgebouw, Amsterdam - 2017).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>05:30AM</start>
    <finish>06:00AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Beethoven - Sonata op.12, n.2</title>
    <desc>Il violinista Leonidas Kavakos e il pianista Enrico Pace danno voce alla Sonata per violino e pianoforte in la maggiore (1898), dove i due strumenti si rincorrono con arguzia e ironia (Festival di Salisburgo, 2006).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/c5107e97-ce0e-4f57-92f5-1d602fc5f4b7/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=0eef768e468e443f1e60c6b2c85598f5</image>
    <start>06:00AM</start>
    <finish>07:00AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Christoph von Dohnanyi</title>
    <desc>Il direttore d'orchestra dirige i Wiener Philharmoniker nell'esecuzione di Il mandarino meraviglioso di B.Bartok e della Burlesca per pianoforte e orchestra di R.Strauss - R.Buchbinder, pf. (Musikverein, Vienna - 1978).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:00AM</start>
    <finish>08:00AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mestiere Teatro</title>
    <desc>Un viaggio alla scoperta di quanti nei teatri, lontano dalla ribalta, in ufficio, nei laboratori, dietro le quinte, nella buca, lavorano per la riuscita e il successo di uno spettacolo. A cura di Paolo Gavazzeni.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>08:00AM</start>
    <finish>08:30AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Il lago dei cigni</title>
    <desc>Balletto (1876) su musiche di Cajkovskij - con V.Shishov, O.Esina, D.Kronberger, E.Peci - Corpo di Ballo e Orchestra dell'Opera di Stato di Vienna - Alexander Ingram, dir. - Rudolf Nureyev, cor. (Opera di Stato di Vienna, 2014).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/2cfc2df2-3dbe-45ae-81d3-dd29d790aa30/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=ee74e54cb2308801866c6f5a67beccb2</image>
    <start>08:30AM</start>
    <finish>10:30AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Notte italiana - parte 1</title>
    <desc>Concerto dedicato all'Italia su musiche di Verdi, Mascagni, Puccini e Leoncavallo - con J.Calleja, K.Opolais - Symphonieorchester des Bayerischen Rundfunks - A.Nelsons, dir. (Odeonsplatz, Monaco di Baviera - 2012).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>10:30AM</start>
    <finish>12:00PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:00PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Talenti all'opera! - ep.1</title>
    <desc>Serie dedicata ai talenti dell'Accademia del Teatro alla Scala. L'Orchestra dell'Accademia esegue la Sinfonia n.4 di Mahler - con C.Isotton - F.Luisi, dir. - A.Daveri, reg. (Conservatorio Giuseppe Verdi, Milano - 2015).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>02:00PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Speciale Torre Velasca</title>
    <desc>Piero Maranghi e Leonardo Piccinini raccontano la storia della Torre Velasca, simbolo del boom economico e della rinascita di Milano nel dopoguerra, oggi rinnovata e restituita alla citta' dopo un lungo restauro (2025).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>02:00PM</start>
    <finish>03:00PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bizet - Carmen</title>
    <desc>Opera-comique in quattro atti (1874) su libretto di Meilhac e Halevy - E.Garanca, B.Jagde, C.Sgura, M.T.Leva, D.Cappiello - Orchestra dell'Arena di Verona - M.Armiliato, dir. - F.Zeffirelli, reg. (Arena di Verona, 2022).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/b616e7f3-c80b-44a4-b4db-296c8fbb37e9/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=94aab1170704c0d60cd2dbd9954a6e7b</image>
    <start>03:00PM</start>
    <finish>05:00PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Le sinfonie di Schumann - 1</title>
    <desc>Primo appuntamento dell'integrale delle sinfonie di Robert Schumann - Sinfonia n.1 in si bemolle maggiore op.38, detta Primavera (1841) - Staatskapelle Dresden - Christian Thielemann, dir. (Tokyo, Suntory Hall - 2019).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/fe71e1cb-4199-4eba-a91a-3bae7038c6df/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=1fe0b7dbfe2b64ea08d8cf89a9a8658f</image>
    <start>05:00PM</start>
    <finish>06:00PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Brahms - Doppio concerto, op.102</title>
    <desc>Doppio concerto per violino, violoncello e orchestra (1887) composto per due amici musicisti, R.Hausmann e J.Joachimed - R.Batiashvili, vl. - T.Mork, vlc. - Berliner Philharmoniker - S.Rattle, dir. (Europakonzert, 2007).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/b91690ff-0f21-4b71-8b99-e000874c5cbc/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=9efb07f759b6b2f38757bc84e29309b9</image>
    <start>06:00PM</start>
    <finish>07:00PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>La Classica domanda - Tullio Pericoli</title>
    <desc>L'ospite del ciclo di classiche interviste di Anton Giulio Onofri e' oggi Tullio Pericoli, multiforme artista, pittore e disegnatore (2016).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/767a42c5-a2aa-44cf-876f-03d0888ab8cc/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=5c88ab32699c12c9b358a8a91cefbaa9</image>
    <start>07:00PM</start>
    <finish>07:30PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:30PM</start>
    <finish>08:15PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Donizetti - L'elisir d'amore</title>
    <desc>Melodramma giocoso in due atti (1832) su libretto di F.Romani - con M.Nazarova, B.Volkov, D.Luciano, A.Esposito, M.Kutrowatz - Orchester der Wiener Staatsoper - G.Capuano, dir. - O.Schenk, reg. (Vienna, Staatsoper - 2022).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>08:15PM</start>
    <finish>10:30PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Corrado Giuffredi Duets - parte 2</title>
    <desc>Il noto clarinettista duetta su musiche di Mangani, Kovacs, Gershwin, Berzolla, Piazzolla, Poulenc - V.Serangeli, cl. - G.Bandini, chit. - S.Tallini, G.Nicoletta, pf. - C.Chiacchiaretta, fis. (Villa Parisi, Roma - 2020).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/8595450d-75ba-4b23-8839-c242b92eb331/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=0eef768e468e443f1e60c6b2c85598f5</image>
    <start>10:30PM</start>
    <finish>11:00PM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Riccardo Chailly - ritratto</title>
    <desc>Documentario di Paul Smaczny dedicato al direttore d'orchestra Riccardo Chailly, ritratto nel lavoro con la Gewandhaus Orchestra di Lipsia e nelle prove per La Boheme al Palau de les Arts Reina Sofia di Valencia (2013).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/80db10a6-b14a-49b1-8a5f-8a1914aa5036/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=4abca66ecd600fa94c2a9a520c4a96b8</image>
    <start>11:00PM</start>
    <finish>12:00AM</finish>
    <date>07 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bartok - Sonata per due pianoforti</title>
    <desc>Sonata per due pianoforti e percussioni Sz.110, composta da Bela Bartok nel 1937 - con Martha Argerich e Daniel Barenboim ai pianoforti - Pedro Gonzales e Lev Loftus alle percussioni (Buenos Aires, Teatro Clolon - 2015).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:00AM</start>
    <finish>01:00AM</finish>
    <date>08 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Monteverdi - Vespro della Beata Vergine</title>
    <desc>Composizione sacra (1610) a sei voci e sei strumenti - Ensemble Aedes fondato da Mathieu Romano - Michael Schade, ten. - Concentus Musicus Wien - Pablo Heras-Casado, dir. (Abbazia di Melk, Austria - 2021).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>01:00AM</start>
    <finish>02:30AM</finish>
    <date>08 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>02:30AM</start>
    <finish>03:30AM</finish>
    <date>08 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Christoph von Dohnanyi</title>
    <desc>Il direttore d'orchestra dirige i Wiener Philharmoniker nell'esecuzione di Il mandarino meraviglioso di B.Bartok e della Burlesca per pianoforte e orchestra di R.Strauss - R.Buchbinder, pf. (Musikverein, Vienna - 1978).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>03:30AM</start>
    <finish>04:30AM</finish>
    <date>08 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Il lago dei cigni</title>
    <desc>Balletto (1876) su musiche di Cajkovskij - con V.Shishov, O.Esina, D.Kronberger, E.Peci - Corpo di Ballo e Orchestra dell'Opera di Stato di Vienna - Alexander Ingram, dir. - Rudolf Nureyev, cor. (Opera di Stato di Vienna, 2014).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/2cfc2df2-3dbe-45ae-81d3-dd29d790aa30/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=ee74e54cb2308801866c6f5a67beccb2</image>
    <start>04:30AM</start>
    <finish>07:30AM</finish>
    <date>08 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Notte italiana - parte 1</title>
    <desc>Concerto dedicato all'Italia su musiche di Verdi, Mascagni, Puccini e Leoncavallo - con J.Calleja, K.Opolais - Symphonieorchester des Bayerischen Rundfunks - A.Nelsons, dir. (Odeonsplatz, Monaco di Baviera - 2012).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:30AM</start>
    <finish>08:30AM</finish>
    <date>08 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>La Classica domanda - Salvatore Carruba</title>
    <desc>Tornano le interviste condotte da Anton Giulio Onofri a personalita' del mondo della cultura e dello spettacolo. La Classica domanda ospita oggi il giornalista e scrittore Salvatore Carrubba (2016).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>08:30AM</start>
    <finish>09:00AM</finish>
    <date>08 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Stravaganza d'amore! - parte 1</title>
    <desc>Una serata barocca e italiana a Versailles - con L.Desandre, E.Zaicik, L.Richardot, E.Gonzalez Toro, Z.Wilder, N.Brooymans, D.Cornillot - Orchestra e coro Ensemble Pygmalion - R.Pichon, dir. (Parigi, 2019).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>09:00AM</start>
    <finish>10:00AM</finish>
    <date>08 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Anne-Sophie Mutter - Ritratto</title>
    <desc>A Celebration, un documentario intorno alla vita e alla carriera della grande artista e musicista Anne-Sophie Mutter - Anca-Monica Pandelea, reg. (2017).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/79f60147-3a90-4607-9eef-fa16ffa269ea/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=4abca66ecd600fa94c2a9a520c4a96b8</image>
    <start>10:00AM</start>
    <finish>11:00AM</finish>
    <date>08 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Virginia Guastella - parte 1</title>
    <desc>Prima parte del concerto tenuto dalla pianista e compositrice Virginia Guastella presso Casa degli Atellani, all'interno della rassegna Piano City Milano 2017 - In programma, musiche di Piazzolla e Guastella.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/e8d7684a-daac-46dc-84c2-1d13b22d0c79/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=2c1553cc60d266cc9baec15a68d7bbd9</image>
    <start>11:00AM</start>
    <finish>11:30AM</finish>
    <date>08 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Britten - Quartetto n.2</title>
    <desc>Quartetto per archi in do maggiore - Terminato nell'ottobre del 1945, questo quartetto testimonia il raggiungimento della maturita' di Britten nella scrittura per archi - Quartetto Belcea (Parigi, 2014).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/03a01cdc-4e31-45d0-9386-ad6f83e06356/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=0eef768e468e443f1e60c6b2c85598f5</image>
    <start>11:30AM</start>
    <finish>12:00PM</finish>
    <date>08 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>12:00PM</start>
    <finish>01:00PM</finish>
    <date>08 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Leoncavallo - Zaza</title>
    <desc>Opera in quattro atti (1899) su libretto del compositore stesso - con S.Aksenova, E.Shkosa, D.Herbert - ORF Radio-Symphonieorchester Wien - Stefan Soltesz, dir. - Christof Loy, reg. (Vienna, Theater an der Wien - 2020).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/1c0887de-7c9a-4f97-aa2f-3464c8733ba3/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=cfe908c2816b80c9527e9b4ad0abb6f8</image>
    <start>01:00PM</start>
    <finish>03:00PM</finish>
    <date>08 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Talenti all'opera! - ep.1</title>
    <desc>Serie dedicata ai talenti dell'Accademia del Teatro alla Scala. L'Orchestra dell'Accademia esegue la Sinfonia n.4 di Mahler - con C.Isotton - F.Luisi, dir. - A.Daveri, reg. (Conservatorio Giuseppe Verdi, Milano - 2015).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>03:00PM</start>
    <finish>04:00PM</finish>
    <date>08 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Mestiere Teatro</title>
    <desc>Un viaggio alla scoperta di quanti nei teatri, lontano dalla ribalta, in ufficio, nei laboratori, dietro le quinte, nella buca, lavorano per la riuscita e il successo di uno spettacolo. A cura di Paolo Gavazzeni.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>04:00PM</start>
    <finish>04:30PM</finish>
    <date>08 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Bizet - Carmen</title>
    <desc>Opera-comique in quattro atti (1874) su libretto di Meilhac e Halevy - E.Garanca, B.Jagde, C.Sgura, M.T.Leva, D.Cappiello - Orchestra dell'Arena di Verona - M.Armiliato, dir. - F.Zeffirelli, reg. (Arena di Verona, 2022).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/b616e7f3-c80b-44a4-b4db-296c8fbb37e9/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=94aab1170704c0d60cd2dbd9954a6e7b</image>
    <start>04:30PM</start>
    <finish>07:30PM</finish>
    <date>08 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Almanacco di Bellezza</title>
    <desc>Piero Maranghi, direttore di Classica HD, passa in rassegna, anniversari e ricorrenze legati la mondo dell'arte, della cultura, della storia e dello sport. In studio con lui, il collezionista ed esperto d'arte Leonardo Piccinini.</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>07:30PM</start>
    <finish>08:15PM</finish>
    <date>08 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Schumann - Concerto per pianoforte op.54</title>
    <desc>Concerto per pianoforte e orchestra in la minore (1845) eseguito per la prima volta da Clara Wieck, moglie di Schumann - Orchestra del Gewandhaus di Lipsia - M.Argerich, pf. R.Chailly, dir. (Gewandhaus, Lipsia - 2006).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>08:15PM</start>
    <finish>09:00PM</finish>
    <date>08 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Speciale Torre Velasca</title>
    <desc>Piero Maranghi e Leonardo Piccinini raccontano la storia della Torre Velasca, simbolo del boom economico e della rinascita di Milano nel dopoguerra, oggi rinnovata e restituita alla citta' dopo un lungo restauro (2025).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/Intrattenimento_Scene_7GZn0K86e.png</image>
    <start>09:00PM</start>
    <finish>10:00PM</finish>
    <date>08 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Thierry Malandain - L'uccello di fuoco</title>
    <desc>Il balletto in due scene di Stravinskij viene rielaborato in chiave spirituale da Thierry Malandain, direttore del Centre Choregraphique National Malandain Ballet Biarritz (Theatre de Chaillot, Parigi - 2021).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/a0fcc631-d3f7-4134-9b6a-25bf1f0ef96d/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=d918748b432b14a4a52b77052c8c073a</image>
    <start>10:00PM</start>
    <finish>10:30PM</finish>
    <date>08 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Danza in scena - Roberto Bolle in Onegin</title>
    <desc>Documentario che segue Roberto Bolle e la sua partner Maria Eichwald nelle fasi di preparazione di Onegin, balletto in tre atti di John Cranko, spettacolo sviluppato tra Stoccarda e il Teatro la Scala di Milano (2010).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/36e15a13-9713-40ce-826a-d74a03778026/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=4abca66ecd600fa94c2a9a520c4a96b8</image>
    <start>10:30PM</start>
    <finish>11:15PM</finish>
    <date>08 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Classica IT</name>
    <title>Dietrich Fischer-Dieskau</title>
    <desc>Schubert, La bella mugnaia - ciclo di 20 lieder scritti dal compositore viennese nel 1823 su testi del poeta romantico Wilhelm Mueller - D.Fischer-Dieskau, baritono - C.Eschenbach, pianoforte (Parigi, 1991).</desc>
    <image>https://guidatv.sky.it/uuid/4a72f024-3d8f-433a-9da6-042df65e5957/16-9?territory=IT&amp;md5ChecksumParam=8508e0695e7613e213786c7d1a6fad8c</image>
    <start>11:15PM</start>
    <finish>12:30AM</finish>
    <date>08 June 2025</date>
  </channel>
</tv>
