<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Sous le soleil</title>
    <desc>Le grand jour est arriv?, Juliette et Manuel vont se marier. Tout le monde est r?uni autour de l'heureux couple. Mais ? quelques jours de l'?v?nement quelle n'est pas la surprise de Manuel en voyant arriver Tina, son ex, qu'il avait justement quitt?e la veille de leur mariage. Tina se rend indispensable et se fait logiquement inviter ? la c?r?monie tout en semant la zizanie afin de provoquer la rupture de Juliette et Manuel, et reconqu?rir son ex. Elle r?v?le ? Manuel l'adult?re de sa m?re Linda, provoquant chez lui une remise en question de son mod?le familial, mais les manipulations de Tina sont finalement d?couvertes et la semeuse de zizanie mise ? la porte. Elle trouve aupr?s de Romain une ?paule sur laquelle pleurer, tandis que les pr?paratifs du mariage se d?roulent sans encombre.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F3859326665a2413ab9905e3b54086464.jpg</image>
    <start>08:50AM</start>
    <finish>09:50AM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Sous le soleil</title>
    <desc>Furieuse de cet ?chec, Tina a d?cid? de faire de Romain son jouet, son esclave sexuel et y parvient bien ?videmment sans grande difficult?. Leur relation doit cependant rester secr?te. Obtenant tout de Romain, elle l'incite ? harceler professionnellement Juliette, afin de la pousser ? la faute et ainsi ruiner sa carri?re. Incapable de r?sister au d?sir que lui inspire cette cr?ature malfaisante, Romain accepte d'?tre l'instrument de sa vengeance et Juliette se voit progressivement ?cart?e des d?cisions importantes, affect?e ? des gardes rapproch?es et ?puisantes, accus?e de n?gligences. Toutes ces brimades ont une incidence sur la vie des jeunes mari?s. Fatigu?e et stress?e, Juliette n'a plus envie de faire l'amour et tous les efforts de Manuel n'y changent rien.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F3859326665a2413ab9905e3b54086464.jpg</image>
    <start>09:50AM</start>
    <finish>10:50AM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Sous le soleil</title>
    <desc>Manuel d?sire un enfant mais Juliette consacre beaucoup de temps ? sa carri?re. Elle croit ?tre enceinte apr?s un test positif. Laure se r?jouit pour elle mais d?couvre apr?s analyses que ce n'est pas le cas et que sa soeur est st?rile. Sous le choc, Juliette ment ? Manuel et fait ouvertement le choix de sa carri?re au d?triment du d?sir d'enfant de Manuel. Le couple entre en conflit et est au bord de la rupture lorsque Manuel apprend la v?rit?. Il prouve son amour ? Juliette qui doutait qu'il puisse aimer une femme st?rile..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F3859326665a2413ab9905e3b54086464.jpg</image>
    <start>10:50AM</start>
    <finish>11:55AM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Sous le soleil</title>
    <desc>Caroline et Laure sont invit?es ? une soir?e chez Van Hagen, un homme d'affaires que Caroline a d?fendu avec succ?s lors d'une affaire de divorce. Au cours de la soir?e, Van Hagen propose ? Caroline de l'accompagner sur son bateau pour visiter une ?le qu'il a achet?e. Laure les accompagne... En pleine nuit, le commissaire Perreti est r?veill? : le bateau de Van Hagen a heurt? un r?cif. Il a r?ussi ? sauver Laure, qui est dans le coma, mais Caroline s'est noy?e, son corps n'a pu ?tre rep?ch?... A son r?veil ? l'h?pital, Laure apprend la mort de son amie. Elle ne se souvient pas de l'accident. Elle a un caillot au cerveau et l'?quipe m?dicale pr?conise une op?ration, mais Laure refuse. Elle ne cesse de penser ? Caroline, et reste persuad?e que son amie est encore vivante.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F3859326665a2413ab9905e3b54086464.jpg</image>
    <start>11:55AM</start>
    <finish>12:55PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Sous le soleil</title>
    <desc>Caroline est s?questr?e dans la r?sidence secondaire de Van Hagen. Le ge?lier, un homme d'affaires reconnu, ?tait dans sa jeunesse l'un des fervents admirateurs de Caroline, la chanteuse. Aujourd'hui devenu un puissant de ce monde, il veut la poss?der. Il l'a donc enferm?e et tente de la faire renouer avec le chant. Caroline refuse d'abord tout contact avec son ravisseur mais finit par comprendre qu'elle doit composer avec lui et entrer dans son jeu si elle veut sauver sa peau. Heureux de ce revirement, Van Hagen projette de se marier avec Caro et lui demande de rev?tir une robe de mari?e. Caro accepte et tente de s'enfuir. Van Hagen la rattrape et furieux, lui promet qu'elle va payer son audace.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F3859326665a2413ab9905e3b54086464.jpg</image>
    <start>12:55PM</start>
    <finish>01:55PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Parker Lewis ne perd jamais</title>
    <desc>Parker et Mikey proposent ? Jerry de les accompagner ? un concert. Celui-ci refuse de s'y rendre sans ?tre accompagn? d'une fille et d?cide de ne pas y aller. Parker d?couvre que sa petite soeur Shelly s'est rapproch?e de Jerry pour lui rendre la vie impossible..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ff3337d018d2d4dabbf25ccc29ae49cdc.jpg</image>
    <start>01:55PM</start>
    <finish>02:20PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Parker Lewis ne perd jamais</title>
    <desc>Jerry rencontre son ?quivalent f?minin, une personne timide qui manque de confiance en elle..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fbcedd1b0812944b0b944c8788d5edf7f.jpg</image>
    <start>02:20PM</start>
    <finish>02:50PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Parker Lewis ne perd jamais</title>
    <desc>Mikey fait la connaissance d'une jeune fille ais?e, qui habite de l'autre c?t? de la ville. Lui qui a toujours refus? de chercher du travail d?cide maintenant d'accepter l'offre de Nick afin de gagner un peu d'argent..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F207c635e739b4d9dbfc1dad7196317a9.jpg</image>
    <start>02:50PM</start>
    <finish>03:15PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Parker Lewis ne perd jamais</title>
    <desc>Ses parents ?tant partis en compagnie de Shelly, Parker Lewis en profite pour inviter Annie ? d?ner. Pour la premi?re fois, ils vont passer la nuit ensemble. Mais leur belle soir?e romantique est g?ch?e lorsque la plupart de leurs amis arrivent ? l'improviste..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F1ff1825547fa426bb408e3d886f999f1.jpg</image>
    <start>03:15PM</start>
    <finish>03:45PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Parker Lewis ne perd jamais</title>
    <desc>Parker et Annie d?cident de f?ter l'anniversaire de leur rencontre. Ils pr?voient un d?ner romantique et esp?rent passer une soir?e agr?able..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F5e3efc72f1f34eb0ae6b7423d99a2b9b.jpg</image>
    <start>03:45PM</start>
    <finish>04:10PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Parker Lewis ne perd jamais</title>
    <desc>A l'approche des vacances d'?t?, Parker d?cide d'effectuer un certain nombre de changements. En premier lieu, il veut passer une nuit avec Annie..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F4861235b13134d9996c2207bcf271152.jpg</image>
    <start>04:10PM</start>
    <finish>04:40PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>The Originals</title>
    <desc>Klaus et Marcel sont affect?s par la magie noire du N?ant : tous deux victimes d'hallucinations, ils n'ont d'autre choix que d'en venir ? l'affrontement. Freya subodore que la force ? l'oeuvre a un int?r?t ? cette confrontation. Epuis?e, elle met sa vie en p?ril pour gu?rir Klaus de l'infection tandis que Keelin se questionne. Doit-elle honorer le serment d'Hypocrate et aider Freya ou bien fuir ? jamais les Mikaelson ? Hayley d?couvre un ?trange lien entre cette force et son ancien clan de loup..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F8a64c5c7c1d14764800111f7cb99fd63.jpg</image>
    <start>04:40PM</start>
    <finish>05:25PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>The Originals</title>
    <desc>Klaus et Elijah organisent une soir?e pour attirer et identifier une menace dont ils viennent tout juste d'apprendre l'existence. Vincent se sent responsable de la r?surgence de cette force et utilise sa magie pour pr?ter main forte aux Mikaelson dans leur combat. Pendant ce temps, Hayley d?couvre des informations sur la mort de ses parents et demande le concours de Freya pour recouvrer les souvenirs li?s ? ce jour funeste..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F0df32cd515654b599ed6765f4df27ce1.jpg</image>
    <start>05:25PM</start>
    <finish>06:15PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>The Originals</title>
    <desc>Il appara?t que le dernier serviteur du N?ant est revenu ? la vie. Freya d?cide alors de placer un sort de protection sur la r?sidence des Mikaelson, for?ant ainsi Klaus, Hayley et Hope ? rester ? couvert. Pendant ce temps, Elijah prend les choses en main et entreprend une mission p?rilleuse visant ? renforcer leur d?fense contre le N?ant. Pour arriver ? ses fins, il contraint Vincent, r?ticent au d?but, ? l'aider pour accomplir le rituel de la Moisson..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F99715ce026b94055b87c7fda395ffaf0.jpg</image>
    <start>06:15PM</start>
    <finish>07:00PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>The Originals</title>
    <desc>Convoqu?s dans le monde des anc?tres, Klaus et Hayley se retrouvent face ? Davina. Celle-ci d?tient des secrets permettant d'arr?ter le N?ant, cette force mal?fique qui a pris le contr?le de La Nouvelle-Orl?ans. Pendant ce temps, Marcel et Elijah, forc?s de faire alliance, rencontrent Alaric qui a r?ussi ? se procurer un artefact crucial qui pourrait les aider ? combattre le N?ant..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F0df32cd515654b599ed6765f4df27ce1.jpg</image>
    <start>07:00PM</start>
    <finish>07:55PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Person of Interest</title>
    <desc>Reese et Carter prennent la direction du si?ge du FBI pour livrer Alonzo Quinn aux autorit?s. Mais alors qu'ils sont en chemin, Finch les pr?vient dans l'urgence que la Machine vient de d?livrer un nouveau num?ro : celui de Reese. Simmons a aussit?t donn? son signalement ? tous les policiers membres de la DRH et ? tous les criminels que compte la ville et mis sa t?te ? prix. Reese ne se laisse pas impressionner et poursuit sa route, malgr? les barrages et les hommes en armes pr?sents ? chaque coin de rue. Les deux fuyards et leur prisonnier se r?fugient alors dans la morgue municipale. La DRH coupe alors le courant dans tout le quartier..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F6cff6095d1ab49149ff458f9d76138f9.jpg</image>
    <start>07:55PM</start>
    <finish>08:45PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Person of Interest</title>
    <desc>Apr?s le meurtre de Carter et l'agression de Reese, Patrick Simmons est recherch? par les autorit?s, mais ?galement par les Russes qui n'ont plus confiance dans la DRH. Malgr? ses blessures, Reese refuse d'?tre hospitalis?. Avec l'aide de Shaw, il d?cide de retrouver Simmons. La seule personne susceptible de savoir o? se trouve le fugitif est Quinn, qui est retenu par le FBI..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ffdbd34d7da2f4611a0717a69214f2119.jpg</image>
    <start>08:45PM</start>
    <finish>09:35PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Person of Interest</title>
    <desc>Tandis qu'il garde toujours Root en otage, Finch est le premier ? se mettre en rapport avec l'hypnoth?rapeute Hayden Price, leur nouveau num?ro. Il comprend vite qu'il a affaire ? un escroc, car son dipl?me est visiblement faux et ses questions sont orient?es de fa?on ? permettre le piratage de codes num?riques secrets. Toutefois, Finch est persuad? qu'en l'occurrence Price est plut?t une cible. Sven Vanger, un des clients de Price, est antiquaire. Il utilise un stratag?me astucieux pour blanchir l'argent sale de la DRH. L'?quipe doit trouver pourquoi la vie de Price pourrait ?tre mise en danger ? cause de son lien avec l'antiquaire..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fbeb2bcb00c6d40be9ed842b2d9eda124.jpg</image>
    <start>09:35PM</start>
    <finish>10:25PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Person of Interest</title>
    <desc>La Machine communique 38 num?ros ? Finch. Ils renvoient tous ? des policiers new-yorkais, dont quatre appartiennent sans aucun doute possible ? la DRH. Reese sait que Joss Carter cherche ? faire tomber cette faction d'agents corrompus mais, pour cel?, elle doit d'abord identifier la t?te pensante du groupe. Fusco lui apprend par ailleurs que l'alliance entre la DRH et la mafia russe est au bord de la rupture..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fbb654616254648f98a330d93c4d37ed6.jpg</image>
    <start>10:25PM</start>
    <finish>11:15PM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Les myst?res de l'amour</title>
    <desc>B?n?dicte et Arnaud rencontrent l'?v?que qui doit c?l?brer leur union. Ils ignorent qu'ils sont suivis par des hommes malintentionn?s. Apr?s leur derni?re d?convenue, Marie et St?phanie interrogent le m?decin en charge de Tania Millot. Nicolas a rendez-vous avec la directrice d'une agence de communication pour r?aliser des photos..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F3f2e7de7cb694bad9cf0fa35ff73632e.jpg</image>
    <start>11:15PM</start>
    <finish>12:10AM</finish>
    <date>24 June 2025</date>
  </channel>
</tv>
