<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Dr House</title>
    <desc>A la surprise g?n?rale, Chase a ?t? poignard? par un patient devenu violent et incontr?lable. Le m?decin est conduit d'urgence au bloc op?ratoire. House, Park, Taub et Adams se retrouvent confront?s ? Walter Cofield, chef du d?partement de neurologie. Chacun ? leur tour, il les interroge sur les sympt?mes du malade et essaie de d?terminer avec eux les causes de cette crise psychotique. Apr?s son op?ration du coeur, Chase ne sent plus ses jambes. House d?couvre la pr?sence d'un caillot. Pourra-t-il ?tre ?limin? assez t?t pour qu'il conserve l'usage de ses membres inf?rieurs ? L'enqu?te se poursuit pour comprendre les raisons de ce drame survenu ? l'h?pital..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F4c224912537b4d2789479cb36a1d73f9.jpg</image>
    <start>09:30PM</start>
    <finish>10:20PM</finish>
    <date>16 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Dr House</title>
    <desc>Trois semaines apr?s son op?ration, Chase se remet doucement de sa blessure au coeur et d'avoir failli perdre l'usage de ses jambes. Il re?oit la visite de l'?quipe. House lui parle d'un patient, mais Chase lui ferme la porte au nez. Il nourrit envers lui une grande col?re depuis l'agression au scalpel. Pr?venant, Foreman met en garde son ami et lui conseille de ne pas arr?ter de travailler pour garder la t?te froide. Chase se concentre sur ses s?ances de r??ducation et accepte aussi de reprendre les consultations. Il fait la connaissance d'une nouvelle patiente, une nonne. Il soup?onne une maladie plus grave qu'une simple douleur ? l'?paule..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F123492806cb9411ca77832a5ebcd8b9d.jpg</image>
    <start>10:20PM</start>
    <finish>11:10PM</finish>
    <date>16 June 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Les myst?res de l'amour</title>
    <desc>Cathy, Jos? et B?atrice d?nent avec Jimmy, B?n? et Olga. Les apparences sont parfois trompeuses et Jos? va en faire les frais. St?phanie pr?vient H?l?ne d'un danger imminent qui p?se sur toute la bande d'amis. Les renforts sont en route mais arriveront-ils ? temps ? Fanny est quant ? elle d?sesp?r?e de ne pas r?ussir ? convaincre son p?re, toujours sous l'emprise de Sigmund..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F3e656929d43e404b8ee4a5dc45c57fd1.jpg</image>
    <start>11:10PM</start>
    <finish>12:10AM</finish>
    <date>16 June 2025</date>
  </channel>
</tv>
