<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Stargate Universe</title>
    <desc>Le colonel Young, abattu par son divorce, fait chaque nuit le m?me r?ve aboutissant toujours ? la destruction totale du Destin?e. Ce n'est que lorsqu'il se reprend en main que le vaisseau reprend sa route. De son c?t?, Eli fait ?quipe avec Ginn, membre de l'alliance luxienne, pour avancer dans ses recherches, qui stagnent..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ff2ca43e17fd6433ea751fe78b982ce4b.jpg</image>
    <start>08:45PM</start>
    <finish>09:35PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Stargate Universe</title>
    <desc>Rush et Young partent explorer un vaisseau abandonn?, rep?r? par les radars du Destin?e. A bord, ils d?couvrent la salle de contr?le et des capsules d'aliens vides, quand soudain le vaisseau se d?tache de l'orbite du Destin?e. Rush ne peut rien faire. La seule capable de sauver la situation est Amanda Perry, que l'?quipage fait venir gr?ce aux pierres de communication et par l'interm?diaire du corps de Ginn. Surpris en pleine conversation secr?te avec Amanda, Rush est oblig? d'avouer qu'il a r?ussi ? pirater le code du vaisseau..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fbd9e6214065c4bcb98d6d92591864787.jpg</image>
    <start>09:35PM</start>
    <finish>10:20PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Stargate Universe</title>
    <desc>Croyant tuer Ginn, Simeon abat Amanda. Pour se sauver, il force Volker ? composer une adresse et s'enfuit sur une plan?te par la Porte des ?toiles. Imm?diatement, une ?quipe se lance ? ses trousses. Rush, qui souhaite venger la mort d'Amanda, veut le tuer, alors que Scott et Greer esp?rent le capturer vivant, car il d?tient des informations sur la future attaque terrienne de l'alliance luxienne..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fc09daf5d6b9d49fc9527671c2b71922f.jpg</image>
    <start>10:20PM</start>
    <finish>11:05PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Les myst?res de l'amour</title>
    <desc>St?phanie a de nouvelles cod?tenues. Apr?s avoir eu une vision qui ne pr?sage rien de bon, Laly se retrouve sans nouvelles de Jos? et Nicolas. Inqui?te, Tania d?cide de prendre les choses en main. Marie et Joubert interrogent la m?re de Herv? Moreau, qui leur donne une nouvelle piste..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fc2c8b07ead6841f2908229872eeed1ed.jpg</image>
    <start>11:05PM</start>
    <finish>12:00AM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Les myst?res de l'amour</title>
    <desc>Sigmund tente de convaincre Fanny de rejoindre son &quot;groupe de parole&quot;. Marie est pr?te ? lancer l'assaut lorsqu'un coup de feu retentit. Le temps est compt?. Cathy et B?atrice sont inqui?tes car Emilie se rapproche dangereusement de Julien. Quant ? Rudy, il met au point un plan pour stopper le trafic d'Elise..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F3f2e7de7cb694bad9cf0fa35ff73632e.jpg</image>
    <start>12:00AM</start>
    <finish>12:55AM</finish>
    <date>16 August 2025</date>
  </channel>
</tv>
