<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>The Originals</title>
    <desc>Hayley est inqui?te pour sa s?curit? et celle de son b?b? depuis qu'une proche lui a fait une r?v?lation inqui?tante. Malgr? leur diff?rend, Klaus et Elijah s'associent pour tenter de retrouver Hayley. Sabine les aide en utilisant un sort lui permettant de localiser la jeune femme. Marcel fait ? Rebekah une offre qu'elle ne peut pas refuser..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F5c364b8934af4f67be016fd22044df1e.jpg</image>
    <start>04:40PM</start>
    <finish>05:25PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>The Originals</title>
    <desc>Face ? un choix difficile, Rebekah cherche conseil aupr?s du p?re Kieran. Apr?s leur r?cente dispute, Elijah et Klaus ne trouvent plus de terrain d'entente. Cami, qui a d?couvert un message crypt?, est incapable de le d?chiffrer..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fe1a8582527204f19b702173bbb5c3481.jpg</image>
    <start>05:25PM</start>
    <finish>06:15PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>The Originals</title>
    <desc>Le quartier fran?ais de La Nouvelle-Orl?ans se pr?pare ? c?l?brer l'un de ses principaux festivals annuels. Contre toute attente, Elijah et Marcel s'allient contre leur ennemi commun. Lorsqu'elle apprend que Davina a disparu, Sophie se lance ? sa recherche. Hayley est forc?e de prendre une d?cision difficile apr?s avoir re?u un coup de t?l?phone inattendu..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fa90a7aa0943d45e5a8ddcc15e2f08460.jpg</image>
    <start>06:15PM</start>
    <finish>07:00PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>The Originals</title>
    <desc>Quand Davina tombe gravement malade, tout le quartier fran?ais subit les r?percussions de la menace qui p?se sur la jeune sorci?re. Les tremblements de terre se multiplient. Marcel, Klaus, Elijah et Rebekah tentent de comprendre ce qui se passe. Sophie semble d?tenir des informations cruciales. Elle leur propose un plan extr?me pour sauver Davina..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F5d80d25b1cd34d9bb4c1456b6613631f.jpg</image>
    <start>07:00PM</start>
    <finish>07:55PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Person of Interest</title>
    <desc>La machine est d?sormais autonome mais continue de livrer des num?ros ? Finch et son ?quipe. Reese et Saw, qui travaille maintenant avec Finch, se retrouvent ainsi ? prot?ger Jack Salazar, seconde classe dans la Navy, qui s'est retrouv? m?l? ? un trafic de diamants. Intern?e dans un h?pital psychiatrique, Root est ?galement en contact avec la machine mais son m?decin traitant l'emp?che d'acc?der aux t?l?phones et ? tout appareil ?lectronique. R?trograd?e au rang d'agent de police depuis l'affaire de la fusillade orchestr?e par le HR, Carter a ses propres centres d'int?r?t. Elle n'a d'ailleurs pas parl? ? Finch et ? Reese de son association avec un ancien num?ro..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F5c298ad354b14f1db0ee0d245d6cf235.jpg</image>
    <start>07:55PM</start>
    <finish>08:45PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Person of Interest</title>
    <desc>Le nouveau num?ro d?voil? par la machine est celui de Wayne Kruger, directeur de Lifetrace, une soci?t? de courtage de donn?es qui tire profit de la vente d'informations personnelles. La vie de Kruger bascule quand une personne commence, ? son tour, ? jouer avec ses propres donn?es personnelles. Ses comptes bancaires sont vid?s, son mariage bris?, son pass? judiciaire r?v?l?, un gros contrat annul?. Reese et Finch d?couvrent que les attaques proviennent de diff?rentes personnes, toutes plaignantes dans le cadre d'une action collective intent?e contre Lifetrace..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F181a2f7431ea4aa4981398f99781ab45.jpg</image>
    <start>08:45PM</start>
    <finish>09:35PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Person of Interest</title>
    <desc>Le compte ? rebours continue de tourner, rapprochant du point z?ro du virus : le moment o? il aura raison de la machine. Finch parvient pourtant ? obtenir un nouveau nom : celui d'Ernest Thornhill, le PDG d'une soci?t? de saisie de donn?es, un homme que personne n'a jamais vu. Finch et Reese en arrivent rapidement ? la conclusion que Thornhill n'existe pas et qu'il n'est autre que la machine, ou un syst?me de d?fense qu'elle s'est cr??. Root parvient ? convaincre Finch de l'aider ? lib?rer la machine ? l'insu de Reese..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Faa6a738c1b6143b69418cc849705fcbc.jpg</image>
    <start>09:35PM</start>
    <finish>10:25PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Person of Interest</title>
    <desc>Les affaires internes enqu?tent sur Carter, au sujet d'une ancienne affaire, la mort par balle d'un suspect. A cette occasion, Terney r?v?le son vrai visage : en tant que membre du HR, il menace ouvertement de s'en prendre ? Fusco et au fils de Carter si celle-ci continue ? se m?ler de leurs affaires. Pendant ce temps, la machine s'est r?initialis?e toute seule, laissant Root b?n?ficier d'un acc?s de 24 heures. Mais Root ignore o? se trouve la machine..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F0753157b6fa94c2a8d8bc925bf0bfe09.jpg</image>
    <start>10:25PM</start>
    <finish>11:15PM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Les myst?res de l'amour</title>
    <desc>Ingrid et Juan sont les derniers ? pouvoir sauver les autres. Arnaud et ses hommes s'organisent. Malgr? leurs efforts, ils n'arrivent pas ? maintenir la communication avec la France. Aur?lie tente de faire entendre raison ? Sophie et de la faire parler. Manuela est un peu perdue et demande conseil ? Christian et Fanny..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F8ad282ae8b3e487098cba9e1dfb22dd0.jpg</image>
    <start>11:15PM</start>
    <finish>12:05AM</finish>
    <date>15 May 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Les myst?res de l'amour</title>
    <desc>H?l?ne est aux mains de Pablo et ses hommes. Marie et St?phanie ont une nouvelle piste concernant l'affaire Tania Millot. Sophie et Aur?lie doivent faire face ? Lucas, qui est mena?ant. A l'h?pital, Jos? et Cathy, inquiets, attendent la venue du m?decin..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F8ad282ae8b3e487098cba9e1dfb22dd0.jpg</image>
    <start>12:05AM</start>
    <finish>12:55AM</finish>
    <date>16 May 2025</date>
  </channel>
</tv>
