<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Les myst?res de l'amour</title>
    <desc>H?l?ne essaie de r?conforter Laly, qui tente de se servir de ses pouvoirs, sans succ?s pour retrouver Peter. Marie et St?phanie semblent avoir un peu plus de chance de leur c?t?. B?atrice a d?cid? de ne pas renvoyer le test de paternit?. Pour ne pas inqui?ter Jimmy, Sophie lui dissimule qu'elle a pris rendez-vous ? l'h?pital..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F3f2e7de7cb694bad9cf0fa35ff73632e.jpg</image>
    <start>07:50AM</start>
    <finish>08:45AM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Sous le soleil</title>
    <desc>Claudia est au fa?te de la gloire : elle est riche et c?l?bre et tout semble lui r?ussir. Par amiti? pour Jessica, elle accepte de tenir une &quot;master class&quot; de chant et de danse ? l'Acad?mie des arts. Elle vient accompagn?e de son manager, St?phane et pr?tend qu'il est son mentor et son amant. Tr?s vite, David tombe sous le charme de la jeune femme et sent que quelque chose se cache derri?re cette apparence de r?ussite et de bonheur... A l'acad?mie, les jeunes sont touch?s par la fi?vre du poker. Sarah se r?v?le extr?mement dou?e et se prend de passion pour ce jeu. Elle s'invite ? une table de joueurs professionnels. Au cours d'une partie, elle se retrouve avec une dette envers St?phane qu'elle ne peut honorer..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F7deba29533f34d9bb30fdd31ed0f1560.jpg</image>
    <start>08:45AM</start>
    <finish>09:40AM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Sous le soleil</title>
    <desc>Alors qu'elle jette toutes ses forces pour un futur spectacle dont elle veut le premier r?le, Sarah se blesse au dos. Laure lui annonce qu'un repos complet est indispensable mais Sarah continue ? danser et commence ? prendre des amph?tamines. Gr?ce ? cela, Sarah parvient non seulement ? surmonter sa blessure mais voit ?galement ses performances s'am?liorer sensiblement... Claudia se retrouve d?sormais lib?r?e de son manager, seule face ? elle-m?me. La libert? lui fait peur : elle en a perdu et le go?t et l'usage et n'arrive plus ? chanter. David va lui r?apprendre ? vivre libre et ? retrouver la force de se relancer dans une carri?re..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F3859326665a2413ab9905e3b54086464.jpg</image>
    <start>09:40AM</start>
    <finish>10:35AM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Sous le soleil</title>
    <desc>Une pi?ce de th??tre doit ?tre donn?e ? l'acad?mie mais le r?le titre masculin d?missionne brutalement. La repr?sentation est compromise et Jessica, ne trouvant pas de rempla?ant, demande ? Paolo de reprendre le r?le au pied lev?. Seulement, Paolo n'est pas acteur et se sent incapable de l'?tre. Au pied du mur, il finit par accepter. Commence alors pour lui un v?ritable calvaire. Les r?p?titions tournent au cauchemar et les engueulades avec Jessica se multiplient. Sarah, qui tient le grand r?le f?minin, se retrouve avec Paolo comme nouveau partenaire, et Yohan, le jeune homme qui travaille ? l'acad?mie pour purger sa peine de travaux d'int?r?ts g?n?raux, suit les r?p?titions d'un oeil plus qu'attentif. Il est amoureux de Sarah et, en secret, apprend le texte de la pi?ce par coeur. Sarah le d?couvre.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F3859326665a2413ab9905e3b54086464.jpg</image>
    <start>10:35AM</start>
    <finish>11:35AM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Fais pas ci, fais pas ?a</title>
    <desc>Chez les Bouley, Denis d?couvre les bienfaits de l'autorit?. A l'approche de No?l, les Lepic se partagent entre confection de paquets cadeaux pour l'association F?e Clochette et tri dans les affaires pour donner aux n?cessiteux. Tout se passe bien jusqu'au moment o? Renaud d?couvre que le manteau en cachemire venant de son grand-p?re fait partie des dons. Il va tout faire pour le r?cup?rer..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F09650c161c4847b7894dc2453aa6addb.jpg</image>
    <start>11:35AM</start>
    <finish>12:30PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Fais pas ci, fais pas ?a</title>
    <desc>Branle-bas de combat chez les Lepic : Renaud a ?t? invit?, avec sa famille, chez monsieur de La Stelle, son employeur. Fabienne et les enfants n'ayant rien d'aristocratique, quelques s?ances pr?paratoires s'imposent. Il leur faut notamment apprendre ? parler correctement et ? bien se tenir ? table, sans oublier de coiffer Christophe. C'est le moment que choisit Fabienne pour remettre en cause sa condition de femme au foyer. Chez les Bouley, Tiphaine d?cr?te qu'elle veut vivre chez son p?re. Val?rie a du mal ? accepter ce choix. Par ailleurs, les deux familles d?couvrent que madame Fernet, leur voisine, vend sa maison en viager..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fb76515a04bd545aba31cd53e2ecc82c1.jpg</image>
    <start>12:30PM</start>
    <finish>01:30PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Fais pas ci, fais pas ?a</title>
    <desc>Val?rie Bouley est bien d?cid?e ? ne plus s'emporter mais sa r?solution est mise ? mal par les parents de Denis, qui semblent ne plus vouloir repartir. De plus, elle soup?onne sa fille Tiphaine d'?tre enceinte. Pour couronner le tout, Denis a d?cid? de se remettre aux photos de chats. Fabienne Lepic a ?t? engag?e comme assistante par une de ses amies, agent de c?l?brit?s. Un ?v?nement secoue le quartier o? r?sident les Bouley et les Lepic : un incendie se d?clare chez madame Fernet, et les pompiers sortent des d?combres un corps carbonis?. La vieille dame venait juste de vendre sa maison en viager ? l'agence Legendre..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F7a28b94172ec4fdcb8d485118ff916c6.jpg</image>
    <start>01:30PM</start>
    <finish>02:25PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Fais pas ci, fais pas ?a</title>
    <desc>Fabienne tente de persuader Denis Bouley que Legendre a organis? l'assassinat de madame Fernet pour r?cup?rer sa maison. Fabienne s'improvise d?tective et entra?ne Denis dans une folle op?ration d'espionnage et de subtilisation de preuves ? l'agence. Pendant ce temps, Val?rie et sa fille d?priment en contemplant le tour de taille de la nouvelle copine du p?re de Tiphaine. Coup du destin, un concours de mannequinat m?re-fille offre ? Denis une occasion en or de promouvoir son talent de photographe. Mais que faire quand sa femme et sa belle-fille sont ha?es par l'objectif ? La mode n'est pas non plus le fort de Renaud Lepic, consid?r? comme un &quot;Leplouc&quot; par ses coll?gues. C'est Soline, en stage dans la soci?t? de son p?re, qui lui rapporte ces rumeurs..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F7a28b94172ec4fdcb8d485118ff916c6.jpg</image>
    <start>02:25PM</start>
    <finish>03:25PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Fais pas ci, fais pas ?a</title>
    <desc>Renaud est compl?tement d?prim? : le poste de num?ro 2 qu'il convoitait a ?t? confi? au neveu du patron. Fabienne d?cide de s'occuper de Renaud souffrant, d'apr?s le m?decin, de surmenage. De son c?t?, Denis tombe sous le charme d'une maman d'?l?ve. Eliott ne comprend pas que son p?re invite ? son go?ter d'anniversaire un gar?on qu'il d?teste profond?ment. Val?rie appelle Corinne ? la rescousse quand elle soup?onne Denis de la tromper. Conseil de copine : elle doit se d?tendre, jouer la mondaine en lunettes noires pour lui montrer ce qu'il perd. En pratique, il est difficile pour Denis de ne pas penser que sa femme est folle..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Ff074c5669a244efca74e6da6c0f3726e.jpg</image>
    <start>03:25PM</start>
    <finish>04:25PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Lo?s et Clark, les nouvelles aventures de Superman</title>
    <desc>Lo?s vient au secours d'un informaticien injustement accus? de meurtre. Avec Clark, elle tente de d?montrer son innocence et l'aide ? combattre un redoutable virus informatique qui menace tout le r?seau de Metropolis. D'autre part, Jonathan Kent, qui craint que sa femme Martha ne le trompe, se rend chez son fils pour lui faire part de ses doutes..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F8a9fbeb913624c31bdd81b7041c654f0.jpg</image>
    <start>04:25PM</start>
    <finish>05:15PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Lo?s et Clark, les nouvelles aventures de Superman</title>
    <desc>Superman poss?de un objet qui lui tient ? coeur : un globe permettant de faire appara?tre un hologramme de Jor-El, son p?re. Celui-ci doit reprendre plusieurs fois contact avec lui pour lui communiquer des informations sur ses origines. Malheureusement, apr?s l'intrusion d'un cambrioleur dans l'appartement de Superman, l'objet dispara?t. Le criminel, qui conna?t l'importance du globe, cherche ? le vendre. C'est un interm?diaire de Lex Luthor qui se charge d'acqu?rir ce pr?cieux butin. Maintenant en possession du globe, Lex Luthor parvient ? l'activer et visionne le deuxi?me message de Jor-El. Par la pens?e, Superman assiste ? la projection..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fdcdccea57b9a468a9450a35e17123b41.jpg</image>
    <start>05:15PM</start>
    <finish>06:05PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Lo?s et Clark, les nouvelles aventures de Superman</title>
    <desc>Lo?s et Clark enqu?tent sur Preston Carpenter, le patron du &quot;Metropolis Star&quot;, journal concurrent du &quot;Daily Planet&quot;. Celui-ci est soup?onn? de provoquer de graves accidents pour permettre ? ses journalistes d'?tre les premiers sur les lieux et d?crocher ainsi des scoops..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F8a9fbeb913624c31bdd81b7041c654f0.jpg</image>
    <start>06:05PM</start>
    <finish>06:55PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Lo?s et Clark, les nouvelles aventures de Superman</title>
    <desc>Clark Kent est stup?fait d'apprendre qu'un autre Superman, identique ? lui, appara?t fr?quemment ? Metropolis et sauve ?galement des gens de catastrophes imminentes. Apr?s une br?ve enqu?te, Clark d?couvre qu'il s'agit en fait d'un clone, constitu? ? partir d'un cheveu du h?ros ? la demande de l'inf?me Lex Luthor..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F8a9fbeb913624c31bdd81b7041c654f0.jpg</image>
    <start>06:55PM</start>
    <finish>07:55PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Dr House</title>
    <desc>Wilson sollicite House tr?s t?t le matin. Il veut que ce dernier stoppe la chimioth?rapie. Il refuse de continuer pour tenter de profiter des derniers mois qu'il lui reste ? vivre, mais House n'est pas d'accord : il ne veut pas r?duire les chances de survie de son meilleur ami. De leur c?t?, Taub, Park et Adams s'occupent d'un nouveau patient, Derrick. Il s'agit d'un ?tudiant de 19 ans qui souffre de vertiges et saignements importants du nez. Il a aussi l'impression d'entendre la voix de son fr?re d?funt, Christopher, mort dix ans plus t?t. Adams et Taub se rendent chez lui et d?couvrent dans ses affaires une photo de Christopher..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F41df536bb95344f2880fc57422d68fb7.jpg</image>
    <start>07:55PM</start>
    <finish>08:40PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Dr House</title>
    <desc>House se r?veille sur le sol d'un h?tel abandonn?, dans un ?tat pitoyable, dans une odeur persistante de drogue et en compagnie d'un homme inconscient qui ne r?pond pas ? ses appels. House veut t?ter le pouls de son ?trange partenaire. La voix de Kutner retentit : &quot;Ne t'en fais pas. Il est mort&quot;. Puis : &quot;D'ailleurs, tu es mort aussi&quot;. House tente de comprendre pourquoi il se retrouve l?, avec son dernier patient, Oliver, venu pour des fractures mais en r?alit? ? la recherche de stup?fiants. House se dit qu'il veut changer. Il se rapproche de la porte en flamme, mais Wilson et Foreman assistent impuissants ? l'effondrement du b?timent..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fed4d029ef74b4b4db3980dd54c90b916.jpg</image>
    <start>08:40PM</start>
    <finish>09:30PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Dr House</title>
    <desc>L'?quipe soigne une petite fille de 6 ans atteinte d'une grave maladie g?n?tique avec l'aide de la maman de l'enfant, une g?n?ticienne. L'?quipe doit composer avec le conflit qui oppose les parents de la fillette, divis?e sur l'attitude ? adopter face ? la maladie de leur enfant. Le docteur House, en cong?s, accueille Wison chez lui et lui administre, selon son souhait, une dose massive de chimioth?rapie pour r?duire sa tumeur. Le traitement, extr?mement dangereux, est aussi une ?preuve terrible pour Wilson. Il joue sa vie ? quitte ou double, mais ne veut ? aucun prix s'?teindre ? petit feu ? l'h?pital..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F63738d2ccaae416abe1cb87d575e0c78.jpg</image>
    <start>09:30PM</start>
    <finish>10:20PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Dr House</title>
    <desc>Treiber, le m?decin l?giste de l'h?pital, un brin obsessionnel et intraitable avec ses coll?gues, se blesse avec son scalpel apr?s une autopsie. Son cas int?resse le docteur House, qui sent une tension entre Chase et le patient. Wilson emm?ne House pour une vir?e en voiture sur la route de Cleveland, o? il doit faire un scanner d?cisif. Chase dissimule l'absence de House ? Treiber, tandis que Wilson, sous l'identit? usurp?e de Kyle Calloway, se fait remarquer par ses excentricit?s. Il a en effet d?cid? de s'octroyer trois jours de l?g?ret?. Dans le m?me temps, Taub et Park font une curieuse d?couverte dans le laboratoire de Treiber..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F7539422bdda04d859941bf4726e21099.jpg</image>
    <start>10:20PM</start>
    <finish>11:10PM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Les myst?res de l'amour</title>
    <desc>Tania et Gladys pr?parent de nouvelles repr?sailles. De son c?t?, Gu?ant poursuit ses efforts pour faire naitre une idylle entre St?phanie et Bruno. Aur?lie et Paul profitent de chaque instant pass? ensemble. Mais il apparait que celui-ci a bien des secrets. L'amour a encore frapp? : Manuela voit la vie en rose..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F8ad282ae8b3e487098cba9e1dfb22dd0.jpg</image>
    <start>11:10PM</start>
    <finish>12:05AM</finish>
    <date>14 July 2025</date>
  </channel>
</tv>
