<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Lo?s et Clark, les nouvelles aventures de Superman</title>
    <desc>Informaticien g?nial, Bob Fences souffre de ne pas avoir obtenu la reconnaissance qu'il estime m?riter dans le laboratoire de Metropolis o? il travaille. Pour qu'enfin on s'int?resse ? lui, il met au point une vengeance en plusieurs actes. Il commence par enlever Lo?s Lane et lui fait croire qu'elle est d?tenue par des extraterrestres. Puis il lui greffe un syst?me de contr?le ? distance qu'il est le seul ? ma?triser, avant de la rel?cher dans la ville. Son but ultime : r?ussir ? attirer Superman dans un pi?ge et prendre le dessus sur le justicier adul? par les foules..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F8a9fbeb913624c31bdd81b7041c654f0.jpg</image>
    <start>06:05PM</start>
    <finish>06:55PM</finish>
    <date>03 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Lo?s et Clark, les nouvelles aventures de Superman</title>
    <desc>A Metropolis, Patrick Sullivan, l'ancien petit ami de Lo?s, recherche une antique couronne irlandaise qui serait dot?e de pouvoirs extraordinaires. Selon la l?gende, le pr?tendant ? la couronne doit sacrifier la femme qu'il a le plus aim?e..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F25be4fc415084882bd970484f7ed701d.jpg</image>
    <start>06:55PM</start>
    <finish>07:55PM</finish>
    <date>03 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Clem</title>
    <desc>Caroline et Xavier s'appr?tent ? se marier. Mais le retour en France de Nathalie, la maman de Dimitri et Anouchka, vient tout compliquer. Caroline consid?re comme une rivale, cette femme, de dix ans sa cadette, et refuse cat?goriquement qu'elle s'approche de Xavier. Cependant, Dimitri et sa petite soeur sont ravis de retrouver leur m?re. Mais alors que le grand jour approche, Caro apprend que Nathalie n'a toujours pas sign? les papiers officialisant son divorce. Aussi est-elle toujours l'?pouse l?gitime de Xavier. Folle de rage, Caro s'installe chez Marie-France et Salom?. Un d?part opportun pour Nathalie, qui profite all?grement de la situation..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F6c69f47c2f3e4a18ba1d1062e7a1356d.jpg</image>
    <start>07:55PM</start>
    <finish>09:40PM</finish>
    <date>03 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Clem</title>
    <desc>Caro et Xavier rentrent de leur voyage de noces, un peu plus t?t que pr?vu. S'ils doivent rentrer un peu pr?cipitamment, c'est pour faire connaissance avec le b?b? d'Adrian et Alyz?e. Pour eux, c'est le bonheur. Dans l'?lan, Caro veut changer de m?tier. Pour Clem, en revanche, entre les absences de J?r?me et la difficile int?gration de Vava, elle doute de plus en plus d'avoir fait le bon choix, d'autant plus que l'ex-compagne de J?r?me vient de s'installer juste ? c?t?. Quant ? Dimi, il peine ? faire face ? la pression de son ann?e pr?paratoire et redoute de d?cevoir son p?re. S?duit par l'utilisation de produits stimulants, il ne se rend pas compte qu'il met sa vie en danger..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fdd2d8dc31df24f9fa0f64bb21289a319.jpg</image>
    <start>09:40PM</start>
    <finish>10:30PM</finish>
    <date>03 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Clem</title>
    <desc>Pour Dimi, le moment est venu d'assumer les cons?quences de ses actes. Ses ?tudes, ses amours, sa famille : il s'applique ? reconstruire ce qu'il a d?truit. Mais n'est-ce pas trop tard ? Par ailleurs, rien ne va plus pour Clem et J?r?me. La jeune femme d?cide de prendre un peu d'air. Elle cherche des conseils ? Cheynouville..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fd481252263254c5382fd48fc43391daa.jpg</image>
    <start>10:30PM</start>
    <finish>11:20PM</finish>
    <date>03 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>AB 1 FR</name>
    <title>Les myst?res de l'amour</title>
    <desc>Lola est perdue : pourquoi le talisman ne l'a pas alert?e d'un danger ? La police est sur le pied de guerre, et Marie est en premi?re ligne. Cathy rentre d'une humeur ex?crable de son dernier d?jeuner avec les Chinois. Le pauvre Victor a le coeur qui balance..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F3f2e7de7cb694bad9cf0fa35ff73632e.jpg</image>
    <start>11:20PM</start>
    <finish>12:15AM</finish>
    <date>03 August 2025</date>
  </channel>
</tv>
