<?xml version="1.0" ?>
<tv>
  <channel>
    <name>Gulli FR</name>
    <title>Tintin et le lac aux requins</title>
    <desc>A l'invitation du professeur Tournesol, Tintin, Milou, le capitaine Haddock et les Dupont-Dupond se rendent en Syldavie, dans la villa qu'occupe l'illustre savant, au bord d'un lac artificiel de mauvaise r?putation. Pour s'y rendre, ils montent dans un avion particulier et manquent de s'?craser contre une falaise. Fort heureusement sains et saufs, ils rencontrent deux enfants du village voisin, qui les guident vers la demeure du professeur. Tournesol ne r?siste pas longtemps au plaisir de montrer ? ses amis sa nouvelle invention, une photocopieuse tridimensionnelle qui permet de reproduire n'importe quel objet ? la perfection. Mais Rastapopoulos convoite cet engin g?nial..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fad70b1831f074a3d8c15fd1159295585.jpg</image>
    <start>09:25PM</start>
    <finish>10:45PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Gulli FR</name>
    <title>Les aventures de Tintin</title>
    <desc>En trouvant par hasard une bo?te de crabe vide, Tintin et Milou sont mis sur la piste de dangereux trafiquants. Ces derniers se servent des conserves pour transporter de l'opium. Au cours de ses investigations, le jeune reporter fait la connaissance de celui qui deviendra son ins?parable ami : le capitaine Haddock, ? la t?te du cargo le Karaboudjan. Celui-ci montre un penchant certain pour l'alcool..</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2Fbfad232f9f234e8083f48401b7436b65.jpg</image>
    <start>10:45PM</start>
    <finish>11:15PM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
  <channel>
    <name>Gulli FR</name>
    <title>Les aventures de Tintin</title>
    <desc>Malgr? le crash de leur avion dans le Sahara, Tintin, Milou et le capitaine Haddock poursuivent leurs investigations. Ils recherchent le Karaboudjan.</desc>
    <image>https://proxymedia.woopic.com/api/v1/images/1870%2Fepg%2F3fea8a27258441beb0ce82174f60fc91.jpg</image>
    <start>11:15PM</start>
    <finish>12:00AM</finish>
    <date>15 August 2025</date>
  </channel>
</tv>
